{
    "540000": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "540001": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540002": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540003": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "540004": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540005": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540006": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "540007": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540008": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "540009": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540010": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540011": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "540012": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "540013": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "540014": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540015": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540016": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540017": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "540018": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "540019": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "540020": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "540021": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540022": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "540023": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "540024": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "540025": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "540026": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "540027": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "540028": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "540029": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540030": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540031": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "540032": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540033": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540034": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "540035": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540036": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "540037": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540038": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540039": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "540040": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "540041": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "540042": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "540043": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540044": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "540045": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540046": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "540047": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540048": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "540049": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "540050": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "540051": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "540052": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "540053": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "540054": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540055": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "540056": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "540057": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "540058": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "540059": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "540060": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540061": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "540062": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "540063": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "540064": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "540065": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "540066": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540067": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540068": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "540069": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "540070": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540071": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "540072": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "540073": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540074": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "540075": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "540076": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "540077": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540078": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "540079": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "540080": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "540081": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "540082": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "540083": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "540084": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540085": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "540086": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "540087": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "540088": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "540089": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "540090": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "540091": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540092": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540093": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "540094": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "540095": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "540096": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "540097": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "540098": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "540099": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "540100": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "540101": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "540102": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "540103": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540104": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "540105": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "540106": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540107": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "540108": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "540109": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "540110": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540111": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "540112": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "540113": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "540114": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540115": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "540116": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540117": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540118": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ chuyên về vẽ vector. Đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "540119": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "540120": {
        "question": "Với công cụ Rectangle, muốn vẽ hình vuông phải làm như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp giữ phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540121": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "540122": {
        "question": "Công cụ Move có thể di chuyển được những thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Tất cả các câu trả lời trên"
    },
    "540123": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "540124": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540125": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "540126": {
        "question": "Không thể ẩn được thanh công cụ trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540127": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540128": {
        "question": "Trên thanh Option của công cụ Rectangle, chỉ có thể thay đổi được màu tô của đối tượng hay còn có thể thay đổi được điều gì?",
        "answer": "Đường viền (stroke)"
    },
    "540129": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "540130": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540131": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "540132": {
        "question": "Có thể thêm được các thư viện shape cho công cụ Custom Shape, Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540133": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "540134": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "540135": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn giúp vẽ thêm shape nằm phía trên của shape đã có, trên thanh Option của công cụ Custom Shape?",
        "answer": "Subtract Front Shape"
    },
    "540136": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "540137": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540138": {
        "question": "Có thể sử dụng phím tắt nào để thay đổi lại chế độ hiển thị full screen mode trong quá trình làm việc với Photoshop?",
        "answer": "Phím F"
    },
    "540139": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "540140": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "540141": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "540142": {
        "question": "Đâu là tuỳ chọn để đặt độ cứng của cọ vẽ (Brush) trên bảng Brush?",
        "answer": "Hardness"
    },
    "540143": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "540144": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540145": {
        "question": "Người dùng có thể tự tuỳ chỉnh không gian làm việc (workspace) thông qua tuỳ chọn nào sau đây?",
        "answer": "New workspace"
    },
    "540146": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "540147": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "540148": {
        "question": "Để nhân bản đối tượng trên cửa sổ làm việc, có thể sử dụng thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Sử dụng công cụ Move + giữ phím Alt, di đối tượng ra khu vực khác"
    },
    "540149": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "540150": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540151": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "540152": {
        "question": "Công cụ Eyedropper được sử dụng để làm gì?",
        "answer": "Kiểm tra mã màu"
    },
    "540153": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "540154": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "540155": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "540156": {
        "question": "Trong Photoshop, không thể hiển thị 2 khung cửa sổ làm việc cùng lúc, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540157": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "540158": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "540159": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây mà Photoshop có thể nhận biết được?",
        "answer": "tiff"
    },
    "540160": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "540161": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "540162": {
        "question": "Muốn quay trở lại nhiều thao tác, trong Photoshop có thể sử dụng tổ hợp phím tắt nào?",
        "answer": "Ctrl + Alt + Z"
    },
    "540163": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "540164": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "540165": {
        "question": "Có thể hiển thị các bảng đang bị ẩn thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Window"
    },
    "540166": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "540167": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540168": {
        "question": "Việc sử dụng tổ hợp phím tắt Ctrl+0 tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "View &gt; Fit on Screen"
    },
    "540169": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540170": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540171": {
        "question": "Công cụ Hand có thể truy cập nhanh thông qua phím tắt nào?",
        "answer": "Phím Cách"
    },
    "540172": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "540173": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "540174": {
        "question": "Thông qua bảng Color Picker, người dùng chỉ có thể lựa chọn mã màu RGB, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540175": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540176": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540177": {
        "question": "Khi hiển thị file ở chế độ Full Screen, hiện tượng nào sẽ xảy ra?",
        "answer": "Tất cả các thành phần làm việc (bảng công cụ, layer, dock, ....) sẽ được ẩn"
    },
    "540178": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540179": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "540180": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "540181": {
        "question": "Khi khởi tạo một tập tin mới, ta có thể lựa chọn 1 trong bao nhiêu Color mode",
        "answer": "5"
    },
    "540182": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "540183": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540184": {
        "question": "Khi ấn phím F12, điều gì xảy ra",
        "answer": "Photoshop sẽ hoàn tác tất cả các thao tác xử lý"
    },
    "540185": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540186": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "540187": {
        "question": "Phím D , X liên quan đến :",
        "answer": "Thiết lập màu mặc định và đảo màu trong photoshop"
    },
    "540188": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540189": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Zoom, để có thể quét chọn vùng đối tượng cần zoom ta phải :",
        "answer": "<span>Bỏ chọn tuỳ chọn scubby zoom</span>"
    },
    "540190": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540191": {
        "question": "Nhấp đôi trên công cụ Hand ; zoom tương đương Ctrl + 0 ; Ctrl +1",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540192": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "540193": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "540194": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "540195": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540196": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540197": {
        "question": "Có thể lựa chọn mở file với Adobe Bridge ngay trong Photoshop, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540198": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540199": {
        "question": "Có mấy cách để tạo mới một layer",
        "answer": "3"
    },
    "540200": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "540201": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "540202": {
        "question": "Tổ phím Ctrl + Alt + shift + E sẽ thực hiện",
        "answer": "<span>Gộp các layer đang hiển thị và hình thành một layer mới đồng thời giữ nguyên các layer thành phần</span>"
    },
    "540203": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "540204": {
        "question": "Có thể thay đổi được Metadata thông qua?",
        "answer": "Bảng Metadata"
    },
    "540205": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "540206": {
        "question": "Với Photoshop, có thể kiểm tra thông tin về hình ảnh thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; File Info"
    },
    "540207": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540208": {
        "question": "Để truy cập tới layer làm việc nhanh nhất ta có thể",
        "answer": "kiểm nhận Auto select ( click chuột trên các vùng ảnh )"
    },
    "540209": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "540210": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "540211": {
        "question": "Thông qua bảng Filter trong adobe bridge, những yếu tố nào sau đây của hình ảnh sẽ được hiển thị?",
        "answer": "ngày khởi tạo hay thay đổi"
    },
    "540212": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "540213": {
        "question": "Lệnh free transform cũng giống lệnh transform selection, đúng hay sai",
        "answer": "Sai"
    },
    "540214": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540215": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "540216": {
        "question": "Trong Adobe Bridge, có thể thay đổi tên nhiều file cùng thời điểm thông qua công cụ tự động. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540217": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "540218": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "540219": {
        "question": "Adobe Bridge có thể tạo được sản phẩm nào sau đây?",
        "answer": "web grallery"
    },
    "540220": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "540221": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "540222": {
        "question": "Có thể truy cập Photoshop thông qua menu nào của Adobe Bridge?",
        "answer": "Tools &gt; Photoshop"
    },
    "540223": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "540224": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "540225": {
        "question": "Trong Photoshop, khi kéo thả hai hay nhiều hình ảnh vào một hình ảnh, xuất hiện hiện tượng các hình ảnh to nhỏ khác nhau. Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Do độ phân giải của các hình ảnh khác nhau"
    },
    "540226": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "540227": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540228": {
        "question": "Trên bảng Layers, có thể ẩn/ hiện được nhiều layer, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540229": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "540230": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540231": {
        "question": "Có thể kiểm tra được kích thước file hình ảnh trong Photoshop thông qua menu nào?",
        "answer": "Image &gt; Image Size"
    },
    "540232": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540233": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "540234": {
        "question": "Trên hộp thoại Image Size, tuỳ chọn Resolution hiển thị cho thông số nào của file hình ảnh?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "540235": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "540236": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540237": {
        "question": "Việc sử dụng menu Edit &gt; Free Transform tương ứng với việc sử dụng tổ hợp phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + T"
    },
    "540238": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540239": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "540240": {
        "question": "Công cụ Magic Eraser chỉ làm việc được với những vùng màu như thế nào?",
        "answer": "Vùng có tone đồng màu"
    },
    "540241": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "540242": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "540243": {
        "question": "Sau khi sử dụng công cụ Magic Eraser để loại bỏ nền, việc sử dụng tuỳ chọn Layer &gt; Matting &gt; Defringe để làm gì?",
        "answer": "Làm mềm đường viền của đối tượng sau khi loại bỏ nền"
    },
    "540244": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540245": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540246": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "540247": {
        "question": "Đâu là định dạng mặc định của Photoshop?",
        "answer": "PSD"
    },
    "540248": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "540249": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540250": {
        "question": "Với công cụ Type, không thể bẻ cong được chữ sau khi gõ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540251": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "540252": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540253": {
        "question": "Định dạng file nào sau đây có thể chứa được cả hình bitmap và vector?",
        "answer": "EPS"
    },
    "540254": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "540255": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "540256": {
        "question": "Trên photoshop ta có thể trình bày văn bản theo hai chiều ngang và dọc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540257": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540258": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "540259": {
        "question": "Khi sử dụng chức &nbsp;năng transform để thay đổi kích thước, hình dạng đối tượng, ta có thể &nbsp;kết hợp phím :",
        "answer": "Tất cả đều được"
    },
    "540260": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "540261": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "540262": {
        "question": "Khi Crop hình ảnh với chế độ Ratio, ta có thể chọn 1 trong bao nhiêu kiểu tỷ lệ",
        "answer": "5"
    },
    "540263": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "540264": {
        "question": "Chức năng Image &gt; canvas size khi sử dụng , ta có thể tuỳ chọn màu nền của phần được mở rộng. đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540265": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "540266": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540267": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "540268": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "540269": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "540270": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "540271": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540272": {
        "question": "Công cụ Marquee chỉ làm việc được với vùng hình ảnh cùng tone màu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540273": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540274": {
        "question": "Với công cụ Marquee, việc tạo vùng chọn hình vuông được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Sử dụng kết hợp phím Shift + di chuột vẽ"
    },
    "540275": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "540276": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn, có thể di chuyển được vùng chọn ra khu vực khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540277": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "540278": {
        "question": "Với công cụ Elliptical Marquee, muốn tạo được hình tròn xuất phát từ tâm, phải thực hiện như thế nào?",
        "answer": "Kết hợp phím Shift + Alt + di chuột ve"
    },
    "540279": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "540280": {
        "question": "Để thay đổi kích thước của vùng chọn, sử dụng thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Select &gt; Transform Selection"
    },
    "540281": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "540282": {
        "question": "Công cụ Magic Wand làm việc được với những vùng hình ảnh như thế nào?",
        "answer": "vùng có tone đồng màu"
    },
    "540283": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "540284": {
        "question": "Với công cụ Lasso, sau khi đã có vùng chọn, muốn lựa chọn thêm vùng chọn phải sử dụng kết hợp với phím nào sau đây?",
        "answer": "Phím Shift"
    },
    "540285": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540286": {
        "question": "Sau khi đã tạo được vùng chọn, không thể loại bỏ bớt một phần của vùng chọn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540287": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "540288": {
        "question": "Khi lưu vùng chọn, ta có thể lưu được vùng giao nhau giữa hai vùng chọn, có hay không ?",
        "answer": "Có"
    },
    "540289": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "540290": {
        "question": "Giá trị Feather định nghĩa điều gì sau đây?",
        "answer": "Độ mềm của đường viền vật thể"
    },
    "540291": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "540292": {
        "question": "Để thoát khỏi chế độ Quick Mask Mode, thực hiện thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn phím Q"
    },
    "540293": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540294": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540295": {
        "question": "Thực hiện điều gì để vùng chọn được tạo từ chế độ Quick Mask Mode sẽ không bị đảo ngược ?",
        "answer": "<span>nhấp đôi vào công cụ edit in standard mode chọn : Selected areas</span>"
    },
    "540296": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "540297": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "540298": {
        "question": "Với Quick Mask Mode, khi sử dụng công cụ Brush để tô mặt nạ, bắt buộc phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "foreground/ background: Đen/ Trắng"
    },
    "540299": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "540300": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "540301": {
        "question": "Đâu là thành phần được tạo ra khi sử dụng công cụ Pen?",
        "answer": "Điểm neo"
    },
    "540302": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "540303": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "540304": {
        "question": "Tại mỗi điểm neo sẽ có thành phần nào sau đây được tạo?",
        "answer": "Thanh điều hướng"
    },
    "540305": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "540306": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540307": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540308": {
        "question": "Khi pen ta có thể thay đổi hướng của thanh điều hướng với phím nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540309": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "540310": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540311": {
        "question": "Với công cụ Pen, chỉ vẽ được shape dưới dạng đường path. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540312": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "540313": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540314": {
        "question": "Sau khi tạo được đường path khép kín từ công cụ Pen, việc thực hiện tạo vùng chọn được làm với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Ctrl + Enter"
    },
    "540315": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "540316": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "540317": {
        "question": "Với công cụ Pen, không thể tạo được vùng chọn dạng hình tròn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540318": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540319": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "540320": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "540321": {
        "question": "Sau khi tạo được vùng chọn với công cụ Pen, không thể thay đổi được thông số Feather. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540322": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540323": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "540324": {
        "question": "Tạo vùng chọn sau khi Pen ta có thể :",
        "answer": "Tất cả đều đúng"
    },
    "540325": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "540326": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "540327": {
        "question": "Với công cụ Marquee ta có thể ấn định kích thước khi tạo một vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540328": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540329": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "540330": {
        "question": "Sau khi sao chép một đối tượng vào một vùng chọn, kết quả ta có :",
        "answer": "<span>Một layer mới chứa đối tượng đã sao chép được lồng trong một mặt nạ theo khuôn dạng vùng chọn</span>"
    },
    "540331": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540332": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540333": {
        "question": "Trong photoshop ta có thể trình bày văn bản theo đường dẫn ( path ), đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540334": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540335": {
        "question": "Công cụ Type cũng có thể tạo trực tiếp các vùng chọn, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540336": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "540337": {
        "question": "Chức năng Color Range dùng để :",
        "answer": "Tạo vùng chọn theo mục đích của người thiết kế"
    },
    "540338": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "540339": {
        "question": "Lệnh Select &gt; Modify &gt; contract dùng để",
        "answer": "Thu nhỏ vùng chọn"
    },
    "540340": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "540341": {
        "question": "&nbsp;Refine edge thường dùng để :",
        "answer": "Loại bỏ nền ảnh phức tạp"
    },
    "540342": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540343": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "540344": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "540345": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "540346": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540347": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "540348": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540349": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "540350": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "540351": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "540352": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "540353": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540354": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540355": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "540356": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540357": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540358": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "540359": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "540360": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "540361": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "540362": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "540363": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540364": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "540365": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "540366": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540367": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "540368": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540369": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540370": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "540371": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540372": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "540373": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540374": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "540375": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "540376": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540377": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "540378": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "540379": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "540380": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "540381": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "540382": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "540383": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "540384": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "540385": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540386": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540387": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540388": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "540389": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "540390": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "540391": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "540392": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "540393": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "540394": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "540395": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "540396": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "540397": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540398": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540399": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "540400": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540401": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "540402": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "540403": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "540404": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540405": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "540406": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "540407": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "540408": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540409": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540410": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "540411": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540412": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540413": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540414": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540415": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "540416": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "540417": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "540418": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "540419": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "540420": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "540421": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540422": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "540423": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "540424": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "540425": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540426": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "540427": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540428": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540429": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "540430": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "540431": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540432": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "540433": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "540434": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "540435": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540436": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "540437": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540438": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "540439": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540440": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540441": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "540442": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540443": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "540444": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "540445": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "540446": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540447": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "540448": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540449": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540450": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540451": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540452": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "540453": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "540454": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "540455": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "540456": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "540457": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "540458": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "540459": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "540460": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540461": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "540462": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540463": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540464": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "540465": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "540466": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "540467": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "540468": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540469": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540470": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "540471": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "540472": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "540473": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540474": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "540475": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "540476": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "540477": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "540478": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "540479": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "540480": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "540481": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "540482": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540483": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "540484": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "540485": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540486": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "540487": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540488": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "540489": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "540490": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540491": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "540492": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "540493": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "540494": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "540495": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "540496": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540497": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "540498": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "540499": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "540500": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540501": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "540502": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "540503": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "540504": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "540505": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540506": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "540507": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "540508": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "540509": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540510": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "540511": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540512": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "540513": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540514": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "540515": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540516": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540517": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540518": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "540519": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "540520": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540521": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "540522": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "540523": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "540524": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "540525": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "540526": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540527": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "540528": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "540529": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "540530": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540531": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "540532": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "540533": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "540534": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "540535": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "540536": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "540537": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540538": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "540539": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "540540": {
        "question": "Nội dung câu hỏi 1",
        "answer": "Trả lời đúng"
    },
    "540541": {
        "question": "Đúng hay sai",
        "answer": "Không xác định"
    },
    "540542": {
        "question": "Trong tám trận thua của Việt Nam, một nửa diễn ra ở chung kết, vào năm 1995, 1999, 2003 và 2005. Trong đó Việt Nam ghi một và thủng lưới 11 bàn.\nTại Jakarta 1997, Lê Huỳnh Đức và đồng đội thua Thái Lan 1-2 ở bán kết bởi cú đúp của Kiatisuk Senamuang. Trong hai kỳ SEA Games gần nhất, Việt Nam cũng nằm cùng bảng Thái Lan và nhận hai thất bại. Trận thua còn lại diễn ra ở vòng bảng SEA Games 1995.\n",
        "answer": "Trả lời đúng"
    },
    "540543": {
        "question": "Bộ phận nào sau đây sẽ không lưu lại dữ liệu sau khi tắt máy tính?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540544": {
        "question": "Con người, quy trình, phần mềm, dữ liệu và phần cứng là năm thành phần của một:",
        "answer": "Hệ thống thông tin"
    },
    "540545": {
        "question": "Question Content",
        "answer": "Answer 1"
    },
    "540546": {
        "question": "",
        "answer": "Answer 2"
    },
    "540547": {
        "question": "Question Content",
        "answer": "Answer 1"
    },
    "540548": {
        "question": "",
        "answer": "Answer 2"
    },
    "540549": {
        "question": "Question Content",
        "answer": "Answer 1"
    },
    "540550": {
        "question": "",
        "answer": "Answer 2"
    },
    "540551": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "540552": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "540553": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "540554": {
        "question": "Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ <script>?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540555": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "540556": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "540557": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "<script src=\"xxx.js\">"
    },
    "540558": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "540559": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "<noscript> và </noscript>"
    },
    "540560": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "<script></script>"
    },
    "540561": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "540562": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "540563": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "540564": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "540565": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "540566": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "540567": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "540568": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "540569": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "540570": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ <SCRIPT> mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "540571": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "540572": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "540573": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "<script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"></script>"
    },
    "540574": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<scritp> ...</scritp>"
    },
    "540575": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "540576": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "540577": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phầnvà "
    },
    "540578": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "540579": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "540580": {
        "question": "",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "540600": {
        "question": "Bộ phận nào sau đây sẽ không lưu lại dữ liệu sau khi tắt máy tính?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540601": {
        "question": "Con người, quy trình, phần mềm, dữ liệu và phần cứng là năm thành phần của một:",
        "answer": "Hệ thống thông tin"
    },
    "540602": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540603": {
        "question": "Bộ phận nào sau đây sẽ không lưu lại dữ liệu sau khi tắt máy tính?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540604": {
        "question": "Con người, quy trình, phần mềm, dữ liệu và phần cứng là năm thành phần của một:",
        "answer": "Hệ thống thông tin"
    },
    "540605": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540618": {
        "question": "Bộ phận nào sau đây sẽ không lưu lại dữ liệu sau khi tắt máy tính?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540619": {
        "question": "Con người, quy trình, phần mềm, dữ liệu và phần cứng là năm thành phần của một:",
        "answer": "Hệ thống thông tin"
    },
    "540620": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540626": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540629": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540663": {
        "question": "Khái niệm nào sau đây không phải là thành phần bắt buộc của một hệ thống thông tin?",
        "answer": "Internet"
    },
    "540664": {
        "question": "Thiết bị xử lý dữ liệu để tạo thông tin được gọi là?",
        "answer": "Phần cứng (CPU)"
    },
    "540665": {
        "question": "Phần mềm hệ thống bao gồm các phần sau, ngoại trừ?",
        "answer": "Trình duyệt&nbsp;"
    },
    "540666": {
        "question": "Bộ phận nào sau đây sẽ không lưu lại dữ liệu sau khi tắt máy tính?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540667": {
        "question": "Mục đích của phần mềm là chuyển dữ liệu thành thông tin, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540668": {
        "question": "Phát biểu \"Phần mềm hệ thống thường không phải là một chương trình đơn nhất mà là một tập hợp các chương trình\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540669": {
        "question": "Phát biểu \"Trình duyệt là một ví dụ của phần mềm chuyên dụng\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540670": {
        "question": "Con người, quy trình, phần mềm, dữ liệu và phần cứng là năm thành phần của một:",
        "answer": "Hệ thống thông tin"
    },
    "540671": {
        "question": "Lập trình viên là người làm nhiệm vụ quản lý cơ sở dữ liệu và quản lý mạng nội bộ của công ty. Phát biểu này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540672": {
        "question": "Mạng lớn nhất trên thế giới là mạng nào?",
        "answer": "Internet"
    },
    "540673": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540674": {
        "question": "Tập hợp các dữ liệu đã qua xử lý, phụ thuộc vào ngữ cảnh, được gọi là:",
        "answer": "Thông tin"
    },
    "540675": {
        "question": "Các quy tắc cần tuân theo khi sử dụng phần mềm, phần cứng và dữ liệu được gọi là?",
        "answer": "Thủ tục"
    },
    "540676": {
        "question": "Hệ điều hành có chức năng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "540677": {
        "question": "Thiết bị nào không cùng nhóm với thiết bị còn lại?",
        "answer": "Bàn phím"
    },
    "540678": {
        "question": "USB 3G là ví dụ của nhóm phần cứng nào?",
        "answer": "Thiết bị kết nối"
    },
    "540679": {
        "question": "Dạng file được tạo bởi các trình xử lý văn bản gọi là?",
        "answer": "Văn bản"
    },
    "540680": {
        "question": "Thiết bị nào lưu trữ dữ liệu tạm thời?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540681": {
        "question": "Định nghĩa nào sau đây không đúng về bộ nhớ thứ cấp?",
        "answer": "Bộ nhớ thứ cấp kết nối trực tiếp với bộ vi xử lý"
    },
    "540682": {
        "question": "Máy tính cầm tay thuộc loại máy tính nào?",
        "answer": "Máy vi tính"
    },
    "540683": {
        "question": "Đâu không phải là một nghề trong ngành công nghệ thông tin?",
        "answer": "Thiết kế hình ảnh"
    },
    "540684": {
        "question": "Thiết bị vào là thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "Scanner"
    },
    "540685": {
        "question": "Thành phần của một hệ thống thông tin không bao gồm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Giấy tờ"
    },
    "540686": {
        "question": "Máy tính được phân thành 4 loại máy tính, gồm những loại nào sau đây?",
        "answer": "Siêu máy tính, Máy tính lớn mainframe, Máy vi tính và Máy tính mini"
    },
    "540687": {
        "question": "Loại máy tính nào sau đây được coi là máy tính điện tử số đầu tiên?",
        "answer": "Máy tính ENIAC"
    },
    "540688": {
        "question": "CPU (Central Processing Unit) trong máy tính có nhiệm vụ chính là?",
        "answer": "Không có phương án nào đúng"
    },
    "540689": {
        "question": "Màn hình và chuột là các thiết bị ra của một máy tính đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540690": {
        "question": "Dữ liệu là",
        "answer": "Tập hợp các dữ liệu ở mức thô (văn bản, âm thanh, hình ảnh, các ký số,...)"
    },
    "540691": {
        "question": "Hệ thống thông tin bao gồm:",
        "answer": "Con người, các thủ tục, phần cứng, phần mềm, dữ liệu, các kết nối"
    },
    "540692": {
        "question": "Phần \"sinhvien\" trong sinhvien@polytechnic.edu.vn gọi là gì?",
        "answer": "Tài người dùng (user name)"
    },
    "540693": {
        "question": "Loại hình thương mại điện tử nào sau đây không phải là loại hình chính thức?",
        "answer": "C2B"
    },
    "540694": {
        "question": "Phần mềm ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540695": {
        "question": "Hai thành phần của một URL gồm?",
        "answer": "Tên giao thức, tên miền"
    },
    "540696": {
        "question": "Tên tài khoản và tên miền của một địa chỉ hòm thư được ngăn cách với nhau bởi ký hiệu nào?",
        "answer": "@"
    },
    "540697": {
        "question": "Web được giới thiệu vào năm 1991 ở đâu?",
        "answer": "European Organization for Nuclear Research (CERN)"
    },
    "540698": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không phải là một trình duyệt web?",
        "answer": "Window Explorer"
    },
    "540699": {
        "question": "Twitter là một ví dụ của?",
        "answer": "Tiểu blog"
    },
    "540700": {
        "question": "Ngân hàng trực tuyến là một ví dụ của loại thương mại điện tử nào ?",
        "answer": "B2C"
    },
    "540701": {
        "question": "Chương trình tự động chạy và hoạt động như một phần của trình duyệt được gọi là?",
        "answer": "Plug-ins"
    },
    "540702": {
        "question": "Phát biểu \"Để truy nhập vào một trang web, trình duyệt chỉ cần biết tên miền của trang web\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540703": {
        "question": "Phần đầu của một email thường bao gồm: tiêu đề, địa chỉ và các file đính kèm đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540704": {
        "question": "Mạng xã hội chỉ kết nối những cá nhân đã quen biết nhau từ trước",
        "answer": "Sai"
    },
    "540705": {
        "question": "Acrobat Reader, Flash Player có hỗ trợ tích hợp (plug-in) vào trình duyệt hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "540706": {
        "question": "Upload là quá trình copy một file từ một trang web về máy tính của bạn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540707": {
        "question": "Giao thức nào được sử dụng để truyền tải Web và là giao thức Internet thông dụng nhất?",
        "answer": "HTTP"
    },
    "540708": {
        "question": "Trong URL \"http://www.simnetonline.com\", \"simnetonline.com\" là?",
        "answer": "Tên miền"
    },
    "540709": {
        "question": "Copy file từ một trang web về máy tính của bạn được gọi là?",
        "answer": "Download"
    },
    "540710": {
        "question": "Loại hình thương mại điện tử giữa các doanh nghiệp với nhau là?",
        "answer": "B2B"
    },
    "540711": {
        "question": "Nhà cung cấp dịch vụ Internet viết tắt là?",
        "answer": "ISP"
    },
    "540712": {
        "question": "Mozilla Firefox là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540713": {
        "question": "Địa chỉ trang nào sau đây không liên quan đến thương mại điện tử?",
        "answer": "www.flickr.com"
    },
    "540714": {
        "question": "URL là gì?",
        "answer": "Uniform Resource Locator"
    },
    "540715": {
        "question": "HTTP là gì?",
        "answer": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    "540716": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "File Transfer Protocol"
    },
    "540717": {
        "question": "Lựa chọn nào không phải là loại hình cơ bản của thương mại điện tử?",
        "answer": "D2D "
    },
    "540718": {
        "question": "Chương trình hoạt động bằng cách thông dịch mã HTML thành trang Web là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540719": {
        "question": "Tên nào dưới đây không phải là giao thức?",
        "answer": "HTML"
    },
    "540720": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc cần có khi gửi một mail?",
        "answer": "Địa chỉ (to/cc/bcc)"
    },
    "540721": {
        "question": "Trình duyệt nào hiện nay không được phát triển tiếp nữa?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "540722": {
        "question": "\"Để vào một trang web chỉ có 1 cách duy nhất là biết địa chỉ trang web dưới dạng tên miền''. Ví dụ: caodang.fpt.edu.vn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540723": {
        "question": "Phát biểu \"cc và bcc là cách thức để gửi mail cho nhiều người và những người đó đều biết địa chỉ mail của nhau\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540724": {
        "question": "CC là",
        "answer": "Carbon copy"
    },
    "540725": {
        "question": "BCC là",
        "answer": "<span class=\"st\">Blind carbon copy</span>"
    },
    "540726": {
        "question": "Mô hình thương mại doanh nghiệp tới người dùng là?",
        "answer": "B2C"
    },
    "540727": {
        "question": "Mô hình thương mại Khách hàng tới tới khách hàng gọi là?",
        "answer": "C2C"
    },
    "540728": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng với C2C (Consumer To Consumer)?",
        "answer": "Là mô hình thương mại điện tử hỗ trợ việc mua bán giữa các cá nhân với nhau"
    },
    "540729": {
        "question": "Nếu bạn muốn tạo một tài liệu chứa ký tự là chủ yếu thì bạn cần loại phần mềm nào?",
        "answer": "Xử lý văn bản"
    },
    "540730": {
        "question": "Google docs là một ví dụ của?",
        "answer": "Bộ phần mềm văn phòng trực tuyến"
    },
    "540731": {
        "question": "Các ứng dụng cơ bản bao gồm các ứng dụng sau, ngoại trừ?",
        "answer": "Web authoring"
    },
    "540732": {
        "question": "Ứng dụng nào thích hợp nhất để tạo, phân tích và dự trù kinh phí?",
        "answer": "Bảng tính"
    },
    "540733": {
        "question": "Phần mềm ứng dụng bao gồm phần mềm cơ bản và phần mềm chuyên dụng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540734": {
        "question": "\"Sử dụng wordwrap để tự động chuyển sang dòng tiếp theo nếu dòng hiện tại đã bị đầy khi nhập các ký tự\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540735": {
        "question": "Phát biểu \"Không thể sử dụng Microsoft Office để tạo một trang web cá nhân\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540736": {
        "question": "\"Tổ chức, phân tích và tự động tính toán lại khi có thay đổi là các chức năng cơ bản của phần mềm xử lý văn bản\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540737": {
        "question": "Thành phần đồ họa đại diện cho các chức năng hoặc các chương trình trên hệ điều hành Windows là?",
        "answer": "Biểu tượng (icon)"
    },
    "540738": {
        "question": "............ là một tập hợp các dữ liệu có liên quan.",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "540739": {
        "question": "Chương trình nào dùng để điều khiển thiết bị phần cứng?",
        "answer": "Driver"
    },
    "540740": {
        "question": "Một bài trình chiếu thường là một tập hợp của các thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Slide"
    },
    "540741": {
        "question": "<p style=\"text-align: justify;\">Phần mềm hỗ trợ các nhiệm vụ tương ứng với các chuyên môn cụ thể như: xử lý ảnh, xây dựng mô hình kiến trúc…được gọi là phần mềm?</p>",
        "answer": "Chuyên dụng"
    },
    "540742": {
        "question": "Để thiết kế một trang Web, bạn chọn phần mềm nào?",
        "answer": "Dreamweaver"
    },
    "540743": {
        "question": "............ là phần mềm ứng dụng cơ bản.",
        "answer": "Microsoft Word"
    },
    "540744": {
        "question": "Để thể hiện hình ảnh người ta sử dụng hàng nghìn các điểm ảnh, loại ảnh này được gọi là ảnh?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "540745": {
        "question": "Thực tại ảo, hệ chuyên gia, robot là các ứng dụng thuộc phần mềm nào?",
        "answer": "Phần mềm trí tuệ nhân tạo"
    },
    "540746": {
        "question": "Nếu bạn cần các báo cáo có nhiều hình thức khác nhau và được in ra tùy theo đầu vào, chương trình đáp ứng tốt nhất là chương trình nào?",
        "answer": "Quản trị dữ liệu"
    },
    "540747": {
        "question": "Chọn tính năng khác biệt lớn nhất giữa hệ quản trị cơ sở dữ liệu so với ứng dụng bảng tính?",
        "answer": "Tổ chức có quan hệ và Truy vấn thông tin"
    },
    "540748": {
        "question": "Đặc điểm khác biệt lớn nhất của ứng dụng trình chiếu so với trình xử lý văn bản là gì?",
        "answer": "Hiệu ứng chuyển trang"
    },
    "540749": {
        "question": "Ứng dụng nào tích hợp sẵn các công thức hỗ trợ thống kê?",
        "answer": "Bảng tính"
    },
    "540750": {
        "question": "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu là?",
        "answer": "Một phần mềm thiết kế, xây dựng và hỗ trợ truy vấn cơ sở dữ liệu"
    },
    "540751": {
        "question": "Mục đích chính của loại phần mềm này là tạo ra các tài liệu văn bản, đó là phần mềm nào?",
        "answer": "Xử lý văn bản"
    },
    "540752": {
        "question": "Một file có chứa các thiết lập có sẵn có thể được sử dụng để tạo mẫu thiết kế nhiều bài trình chiếu được gọi là một _______?",
        "answer": "Khuôn mẫu"
    },
    "540753": {
        "question": "Một bộ phần mềm là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các gói ứng dụng riêng rẽ được bán cùng nhau"
    },
    "540754": {
        "question": "Tập hợp gồm hai hoặc nhiều ô trong một bảng tính gọi là gì?",
        "answer": "Vùng"
    },
    "540755": {
        "question": "Phần mềm nào sao đây không phải là phần mềm quản trị hệ thống cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "Microsoft Expression"
    },
    "540756": {
        "question": "Phần mềm xử lý đồ họa bao gồm các loại phần mềm cơ bản nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "540757": {
        "question": "Để tạo biểu đồ, đồ thị thống kê thì phần mềm ứng dụng cơ bản không đủ công cụ để tạo mà phải dùng phần mềm chuyên dụng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540758": {
        "question": "Mỗi một bảng trong cơ sở dữ liệu được quản lý bởi các thông số hàng (bản ghi), cột (thuộc tính)",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540759": {
        "question": "Phát biểu \"Một đồ họa Vector có thể chuyển thành Bitmap, tuy nhiên một đồ họa Bitmap không thể chuyển thành đồ họa Vector\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540760": {
        "question": "Phần mềm nào có các chức năng cơ bản như hỗ trợ việc tự động tính toán dựa trên các công thức do người dùng nhập vào, soạn thảo cơ bản, tạo biểu đồ, đồ thị thống kê…?",
        "answer": "Excel"
    },
    "540761": {
        "question": "Norton Internet Security Suite là một ví dụ của bộ",
        "answer": "Tiện ích"
    },
    "540762": {
        "question": "Chương trình điều phối các tài nguyên của máy tính, cung cấp giao diện giữa người dùng và máy tính và chạy ứng dụng được gọi là?",
        "answer": "Hệ điều hành"
    },
    "540763": {
        "question": "Hệ thống nào cho phép các thiết bị vào ra liên lạc với các phần còn lại của hệ thống máy tính?",
        "answer": "Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "540764": {
        "question": "Tất cả các phần mềm sau đây đều là ví dụ của phần mềm chuyên dụng, ngoại trừ",
        "answer": "Microsoft Excel"
    },
    "540765": {
        "question": "Phần mềm đồ họa chuyên dụng dùng để sửa đổi các ảnh số được gọi là",
        "answer": "Chương trình chỉnh sửa ảnh"
    },
    "540766": {
        "question": "Một ví dụ của chương trình tạo hình động tương tác là",
        "answer": "Flash"
    },
    "540767": {
        "question": "\"Multimedia (đa phương tiện) không thể áp dụng vào bộ xử lý văn bản\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540768": {
        "question": "Để tạo một trang web bạn dùng phần mềm Dreamweaver ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540769": {
        "question": "\"Hệ tri thức chuyên gia dựa trên một tập hợp các luật\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540770": {
        "question": "Phần mềm chỉnh sửa ảnh là một ví dụ của phần mềm ",
        "answer": "Chuyên dụng"
    },
    "540771": {
        "question": "Ảnh bitmap khi phóng to lên sẽ không bị răng cưa",
        "answer": "Sai"
    },
    "540772": {
        "question": "Một trình diễn đa phương tiện có thể bao gồm hình ảnh, âm thanh, video và văn bản",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540773": {
        "question": "Để tạo các chế bản điện tử như sách, báo, … với chất lượng cao, bạn cần sử dụng các ứng dụng ",
        "answer": "Chế bản văn phòng"
    },
    "540774": {
        "question": "\"Bên cạnh ảnh bitmap, các chương trình xử lý ảnh đều có thể xử lý và tạo ra ảnh vector\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540775": {
        "question": "\"Adobe Dreamweaver là một chương trình tạo trang web\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540776": {
        "question": "Hệ tri thức còn được gọi là ",
        "answer": " Hệ chuyên gia"
    },
    "540777": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây KHÔNG phải là hệ điều hành?",
        "answer": "X Box"
    },
    "540778": {
        "question": "Trình điều khiển thiết bị gọi là gì?",
        "answer": "Driver "
    },
    "540779": {
        "question": "CPU được viết tắt từ cụm từ nào?",
        "answer": "Central Processing Unit"
    },
    "540780": {
        "question": "RAM được viết tắt là gì?",
        "answer": "Random Access Memory"
    },
    "540781": {
        "question": "ROM được viết tắt là gì?",
        "answer": "Read-Only Memory"
    },
    "540782": {
        "question": "Phần mềm hệ thống bao gồm",
        "answer": "Hệ điều hành, Phần mềm tiện ích, Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "540783": {
        "question": "Hệ điều hành nào không cung cấp giao diện đồ họa với người dùng?",
        "answer": "UNIX"
    },
    "540784": {
        "question": "Loại ROM nào chỉ có thể lập trình được một lần?",
        "answer": "PROM"
    },
    "540785": {
        "question": "\"Một máy tính chỉ có thể cài đặt một hệ điều hành\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540786": {
        "question": "\"Hệ điều hành đơn nhiệm là hệ điều hành chỉ cho phép thực hiện 1 chương trình duy nhất\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540787": {
        "question": "\"Hệ nhị phân là hệ cơ số duy nhất được sử dụng trong bộ vi xử lý\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540788": {
        "question": "Bộ phận thực hiện các phép tính toán và logic trong đơn vị hệ thống là?",
        "answer": "ALU"
    },
    "540789": {
        "question": "ROM là nơi chứa các thông tin để khởi động máy tính",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540790": {
        "question": "\"Một thư mục không thể chứa một thư mục khác\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540791": {
        "question": "\"Máy tính của Apple thường sử dụng hệ điều hành Windows\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540792": {
        "question": "\"Bộ nhớ ảo được chứa trong RAM\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540793": {
        "question": "\"Card đồ họa kết nối bảng mạch với bàn phím\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540794": {
        "question": "\"Bộ nhớ Flash là sự kết hợp của RAM và ROM\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540795": {
        "question": "Hệ điều hành được sử dụng để điều phối các máy tính được kết nối với nhau là",
        "answer": " Hệ điều hành mạng"
    },
    "540796": {
        "question": "Chương trình ............ giảm kích cỡ của các tệp tin, do vậy sẽ yêu cầu bộ nhớ nhỏ hơn.",
        "answer": "nén tệp tin"
    },
    "540797": {
        "question": "Phiên bản Windows mới sau Windows Vista có tên là<span> </span>",
        "answer": " Windows 7"
    },
    "540798": {
        "question": "Số lượng bit CPU có thể truy cập được trong một lần truy cập",
        "answer": " Word"
    },
    "540799": {
        "question": "Loại Chip cho phép máy tính thực hiện nhiều hơn 1 phép tính cùng lúc là loại Chíp nào?",
        "answer": "Đa nhân"
    },
    "540800": {
        "question": "\"Bảng mạch hệ thống còn được gọi là Bo mạch chủ\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540801": {
        "question": "Loại đĩa nào có dung lượng vào khoảng 25 đến 50 gigabytes?",
        "answer": "Blue Ray"
    },
    "540802": {
        "question": "Chức năng nào sau đây không phải là chức năng của hệ điều hành",
        "answer": "&nbsp;Cung cấp truy nhập Internet"
    },
    "540803": {
        "question": "Trong hệ thống máy tính, dữ liệu và chương trình được lưu trữ dưới dạng",
        "answer": " File"
    },
    "540804": {
        "question": "Để xóa bỏ một chương trình một cách an toàn, bạn thường muốn sử dụng chương trình này",
        "answer": " Chương trình gỡ bỏ "
    },
    "540805": {
        "question": "Một byte là một nhóm gồm",
        "answer": " 8 bit"
    },
    "540806": {
        "question": "Trong bo mạch chủ, điểm nối các chip được gọi là<span> </span>",
        "answer": " Socket"
    },
    "540807": {
        "question": "Cổng song song thường được sử dụng để nối máy in với đơn vị hệ thống",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540808": {
        "question": "Chương trình cần thiết để giao tiếp với các thiết bị vào ra",
        "answer": " Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "540809": {
        "question": "Đặc tính quan trọng nhất của một màn hình là gì?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "540810": {
        "question": "Một dạng máy in sử dụng công nghệ tương tự như của máy photocopy?",
        "answer": "Máy in lazer"
    },
    "540811": {
        "question": "Đơn vị đo lường sử dụng cho độ phân giải của máy in là gì?",
        "answer": "Dpi "
    },
    "540812": {
        "question": "Thời gian cần thiết để một thiết bị lưu trữ có thể truy cập được đến dữ liệu và chương trình gọi là?",
        "answer": "Tốc độ truy cập"
    },
    "540813": {
        "question": "Việc tăng khả năng lưu trữ bằng cách giảm không gian lưu trữ cần thiết đối với dữ liệu hoặc chương trình gọi là?",
        "answer": "Nén file"
    },
    "540814": {
        "question": "Thông số hiển thị số lượng các điểm ảnh có thể có trên màn hình gọi là",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "540815": {
        "question": "Bộ nhớ nào của máy tính mà người sử dụng không thể &nbsp;ghi &nbsp;dữ liệu vào được trong quá trình sử dụng máy tính",
        "answer": "ROM"
    },
    "540816": {
        "question": "Tốc độ làm tươi của màn hình được tính bằng đơn vị",
        "answer": "Hz"
    },
    "540817": {
        "question": "Loại thiết bị đầu vào nào không cho phép người dùng sử dụng tay để lựa chọn và thực hiện các thao tác trên màn hình (thông qua sự di chuyển của con &nbsp;trỏ tương ứng với thiết bị đó)",
        "answer": " Bàn phím"
    },
    "540818": {
        "question": "Máy tính có thể nhận trực tiếp các kí hiệu từ bàn phím mà không cần quá trình chyển đổi nào khác",
        "answer": "Sai"
    },
    "540819": {
        "question": "Máy in laser có tốc độ in nhanh hơn máy in phun",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540820": {
        "question": "Chuẩn IDE có tốc độ cao hơn chuẩn SATA",
        "answer": "Sai"
    },
    "540821": {
        "question": "CD/DVD cũng được gọi là thiết bị nhớ thứ cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540822": {
        "question": "Thông số hiển thị số lượng các điểm ảnh có thể có trên màn hình gọi là",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "540823": {
        "question": "Loại chuột sử dụng ánh sáng để xác định tọa độ di chuyển<span> </span>",
        "answer": " Chuột quang"
    },
    "540824": {
        "question": "Thiết bị âm thanh đầu vào thông dụng nhất được gọi là",
        "answer": " Microphone"
    },
    "540825": {
        "question": "Quá trình truy cập thông tin từ bộ nhớ thứ cấp được gọi là",
        "answer": " Đọc"
    },
    "540826": {
        "question": "Loại công nghệ cho phép bạn sử dụng các ngón tay để điểu khiển màn hình máy tính/máy điện thoại",
        "answer": " Cảm ứng"
    },
    "540827": {
        "question": "CD - ROM, DVD là các ví dụ cơ bản của thiết bị lưu trữ sử dụng công nghệ quang học",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540828": {
        "question": "Ổ cứng trong sử dụng phương pháp truy nhập trực tiếp để lấy dữ liệu",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540829": {
        "question": "RAID là kỹ thuật dùng để kết nối các ổ cứng lại với nhau, cho phép truy nhập lên nhiều ổ đĩa cứng cùng một lúc, tăng tốc độ truy xuất và đảm bảo an toàn dữ liệu",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540830": {
        "question": "Loại cáp nào có tốc độ truyền tín hiệu chậm nhất?",
        "answer": "Cáp xoắn đôi"
    },
    "540831": {
        "question": "Phần mềm nào là phần mềm hệ thống?",
        "answer": "Linux"
    },
    "540832": {
        "question": "Trong hệ điều hành mạng, máy tính điều phối tất cả các kết nối với các máy tính khác được gọi là:<span> </span>",
        "answer": " Máy chủ"
    },
    "540833": {
        "question": "Skype - phần mềm cho phép gọi điện thoại qua mang Internet sử dụng giao thức VoIP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540834": {
        "question": "Quá trình giải nén sẽ đưa file nén trở về file ban đầu",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540835": {
        "question": "Các hai loại kênh kết nối:\n A. <span></span>Kênh kết nối có dây\n B. <span></span>Kênh kết nối không dây",
        "answer": "Cả A và B đều đúng"
    },
    "540836": {
        "question": "Các loại kết nối không dây?",
        "answer": "Radio và Viba"
    },
    "540837": {
        "question": "Giao thức chuẩn cho Internet là gì?",
        "answer": "TCP / IP"
    },
    "540838": {
        "question": "DNS là hệ thống ánh xạ giữa tên miền và địa chỉ IP?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540839": {
        "question": "Mạng kết nối giữa các máy tính với nhau trong cùng 1 tòa nhà gọi là mạng",
        "answer": "LAN"
    },
    "540840": {
        "question": "Hệ thống ánh xạ giữa tên miền và địa chỉ IP gọi là",
        "answer": "DNS"
    },
    "540841": {
        "question": "Dịch vụ kết nối nào có thể cung cấp các đường truyền không dây",
        "answer": "Dịch vụ vệ tinh"
    },
    "540842": {
        "question": "Hệ thống ngân hàng trực tuyến được xếp vào",
        "answer": "Hệ thống xử lý giao dịch"
    },
    "540843": {
        "question": "Hệ thống nào được sử dụng bởi người quản lý cấp cao",
        "answer": "Hệ hỗ trợ điều hành"
    },
    "540844": {
        "question": "Mạng máy tính hiện nay là sự kết hợp của nhiều hình trạng mạng",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540845": {
        "question": "Địa chỉ IP bao gồm địa chỉ mạng (netID) và địa chỉ host (hostID)",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540846": {
        "question": "Mỗi gói sẽ gồm 2 phần: phần header và phần data",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540847": {
        "question": "Cụm hệ thống là",
        "answer": "System Unit"
    },
    "540848": {
        "question": "Gửi thông tin đến và đi theo dạng gói là một chức năng của<span> </span>",
        "answer": "&nbsp;Thiết bị kết nối"
    },
    "540849": {
        "question": "Thiết bị GPS là thiết bị di động sử dụng kênh thông tin<span> </span>",
        "answer": " Vệ tinh"
    },
    "540850": {
        "question": "3 vấn đề cơ bản của tính riêng tư trên mạng là: độ chính xác, tính sở hữu và",
        "answer": " Truy nhập"
    },
    "540851": {
        "question": "_______ hoạt động như một bộ đệm bảo mật giữa mạng cục bộ của công ty và mạng bên ngoài",
        "answer": " Firewall"
    },
    "540852": {
        "question": "Thông tin về độ thường xuyên truy nhập một trang web sẽ được lưu trữ trong<span> </span>",
        "answer": " Cookies"
    },
    "540853": {
        "question": "Người làm nghề này sẽ sử dụng hệ quản trị cơ sở dữ liệu để tìm ra những cách hiệu quả nhất để tổ chức và truy nhập dữ liệu",
        "answer": " Quản trị cơ sở dữ liệu"
    },
    "540854": {
        "question": "__________ tạo và duy trì hệ thống mạng máy tính",
        "answer": " Quản trị mạng"
    },
    "540855": {
        "question": "Cáp quang sử dụng truyền tải dữ liệu thông qua luồng ánh sáng với tốc độ ánh sáng thay cho các xung điện",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540856": {
        "question": "Trong hệ thống mạng, máy trạm sẽ cung cấp tài nguyên cho máy chủ",
        "answer": "Sai"
    },
    "540857": {
        "question": "Nếu một file âm nhạc có bản quyền được upload lên một trang web thì việc download nó luôn luôn là hợp pháp",
        "answer": "Sai"
    },
    "540858": {
        "question": "Một gateway mạng có thể được sử dụng để kết nối hai hệ thống mạng nội bộ",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540859": {
        "question": "Phần mềm gián điệp là một loại phần mềm diệt virus",
        "answer": "Sai"
    },
    "540860": {
        "question": "Kỹ sư phần mềm là người lập kế hoạch và thiết kế hệ thống thông tin",
        "answer": "Sai"
    },
    "540861": {
        "question": "Copy và paste tài liệu từ một trang web vào báo cáo/bài báo/bài kiểm tra ... của mình mà không trích dẫn nguồn gốc là việc làm sai trái",
        "answer": " Đúng"
    },
    "540862": {
        "question": "Trong hệ ________, khả năng tính toán được thực hiện và chia sẻ giữa các máy tính được kết nối với nhau từ nhiều nơi khác nhau",
        "answer": " Phân tán"
    },
    "540863": {
        "question": "Mạng nội bộ trong các công ty, văn phòng là loại mạng<span> </span>",
        "answer": " LAN"
    },
    "540864": {
        "question": "Mạng máy tính có phạm vi trong một đất nước hoặc phạm vi toàn cầu",
        "answer": " WAN"
    },
    "540865": {
        "question": "Hệ thống mạng nào sử dụng một máy tính để điều phối và cung cấp dịch vụ cho các máy tính khác",
        "answer": " Client - Server"
    },
    "540866": {
        "question": "Người __________ là người lập kế hoạch và thiết kế hệ thống thông tin",
        "answer": " Phân tích hệ thống"
    },
    "540867": {
        "question": "Các thiết bị vừa vào vừa ra là?",
        "answer": "Màn hình cảm ứng"
    },
    "540868": {
        "question": "Sự thay đổi trong công nghệ yêu cầu những người",
        "answer": "không ngại tìm hiểu và quản lý công nghệ mới"
    },
    "540869": {
        "question": "Một trong những lợi ích của thay đổi trong công nghệ thông tin là",
        "answer": "ra đời những doanh nghiệp mới "
    },
    "540870": {
        "question": "Những người dùng………….tin rằng, tìm hiểu và sử dụng máy tính sẽ làm mất thời gian cho công \nviệc chính của họ",
        "answer": " hoài nghi"
    },
    "540871": {
        "question": "Thông thường, người nhạy bén…………….",
        "answer": "nhìn công nghệ với con mắt tích cực và thực tế"
    },
    "540872": {
        "question": "Để duy trì trình độ hiểu biết về máy tính, bạn nên đi đầu trong công nghệ bằng cách",
        "answer": "đọc sách, tạp chí khoa học, báo, tạp chí phổ thông"
    },
    "540873": {
        "question": "Những người thành công cố gắng",
        "answer": "duy trì quan hệ với những người trong cùng lĩnh vực"
    },
    "540874": {
        "question": "Những người này thiết kế, kiểm tra và nghiên cứu các thủ tục mã hóa",
        "answer": "chuyên gia mật mã"
    },
    "540875": {
        "question": "…….giám sát công việc của các lập trình viên, chuyên gia máy tính và các công việc khác liên \nquan",
        "answer": "nhà quản lý hệ thống thông tin"
    },
    "540876": {
        "question": "Những người này có trách nhiệm phát triển, kiểm tra và xử lý sự cố chương trình máy tính",
        "answer": "lập trình viên"
    },
    "540877": {
        "question": "………...phát triển và duy trì các trang web và tài nguyên mạng.",
        "answer": "quản trị web"
    },
    "540878": {
        "question": "Khái niệm nào sau đây không phải là thành phần bắt buộc của một hệ thống thông tin?",
        "answer": "Internet"
    },
    "540879": {
        "question": "Thiết bị xử lý dữ liệu để tạo thông tin được gọi là?",
        "answer": "Phần cứng (CPU)"
    },
    "540880": {
        "question": "Phần mềm hệ thống bao gồm các phần sau, ngoại trừ?",
        "answer": "Trình duyệt&nbsp;"
    },
    "540881": {
        "question": "Bộ phận nào sau đây sẽ không lưu lại dữ liệu sau khi tắt máy tính?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540882": {
        "question": "Mục đích của phần mềm là chuyển dữ liệu thành thông tin, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540883": {
        "question": "Phát biểu \"Phần mềm hệ thống thường không phải là một chương trình đơn nhất mà là một tập hợp các chương trình\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540884": {
        "question": "Phát biểu \"Trình duyệt là một ví dụ của phần mềm chuyên dụng\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540885": {
        "question": "Con người, quy trình, phần mềm, dữ liệu và phần cứng là năm thành phần của một:",
        "answer": "Hệ thống thông tin"
    },
    "540886": {
        "question": "Lập trình viên là người làm nhiệm vụ quản lý cơ sở dữ liệu và quản lý mạng nội bộ của công ty. Phát biểu này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540887": {
        "question": "Mạng lớn nhất trên thế giới là mạng nào?",
        "answer": "Internet"
    },
    "540888": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540889": {
        "question": "Tập hợp các dữ liệu đã qua xử lý, phụ thuộc vào ngữ cảnh, được gọi là:",
        "answer": "Thông tin"
    },
    "540890": {
        "question": "Các quy tắc cần tuân theo khi sử dụng phần mềm, phần cứng và dữ liệu được gọi là?",
        "answer": "Thủ tục"
    },
    "540891": {
        "question": "Hệ điều hành có chức năng gì?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "540892": {
        "question": "Thiết bị nào không cùng nhóm với thiết bị còn lại?",
        "answer": "Bàn phím"
    },
    "540893": {
        "question": "USB 3G là ví dụ của nhóm phần cứng nào?",
        "answer": "Thiết bị kết nối"
    },
    "540894": {
        "question": "Dạng file được tạo bởi các trình xử lý văn bản gọi là?",
        "answer": "Văn bản"
    },
    "540895": {
        "question": "Thiết bị nào lưu trữ dữ liệu tạm thời?",
        "answer": "RAM"
    },
    "540896": {
        "question": "Định nghĩa nào sau đây không đúng về bộ nhớ thứ cấp?",
        "answer": "Bộ nhớ thứ cấp kết nối trực tiếp với bộ vi xử lý"
    },
    "540897": {
        "question": "Máy tính cầm tay thuộc loại máy tính nào?",
        "answer": "Máy vi tính"
    },
    "540898": {
        "question": "Đâu không phải là một nghề trong ngành công nghệ thông tin?",
        "answer": "Thiết kế hình ảnh"
    },
    "540899": {
        "question": "Thiết bị vào là thiết bị nào sau đây?",
        "answer": "Scanner"
    },
    "540900": {
        "question": "Thành phần của một hệ thống thông tin không bao gồm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Giấy tờ"
    },
    "540901": {
        "question": "Máy tính được phân thành 4 loại máy tính, gồm những loại nào sau đây?",
        "answer": "Siêu máy tính, Máy tính lớn mainframe, Máy vi tính và Máy tính mini"
    },
    "540902": {
        "question": "Loại máy tính nào sau đây được coi là máy tính điện tử số đầu tiên?",
        "answer": "Máy tính ENIAC"
    },
    "540903": {
        "question": "CPU (Central Processing Unit) trong máy tính có nhiệm vụ chính là?",
        "answer": "Không có phương án nào đúng"
    },
    "540904": {
        "question": "Màn hình và chuột là các thiết bị ra của một máy tính đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540905": {
        "question": "Dữ liệu là",
        "answer": "Tập hợp các dữ liệu ở mức thô (văn bản, âm thanh, hình ảnh, các ký số,...)"
    },
    "540906": {
        "question": "Hệ thống thông tin bao gồm:",
        "answer": "Con người, các thủ tục, phần cứng, phần mềm, dữ liệu, các kết nối"
    },
    "540907": {
        "question": "Phần \"sinhvien\" trong sinhvien@polytechnic.edu.vn gọi là gì?",
        "answer": "Tài người dùng (user name)"
    },
    "540908": {
        "question": "Loại hình thương mại điện tử nào sau đây không phải là loại hình chính thức?",
        "answer": "C2B"
    },
    "540909": {
        "question": "Phần mềm ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540910": {
        "question": "Hai thành phần của một URL gồm?",
        "answer": "Tên giao thức, tên miền"
    },
    "540911": {
        "question": "Tên tài khoản và tên miền của một địa chỉ hòm thư được ngăn cách với nhau bởi ký hiệu nào?",
        "answer": "@"
    },
    "540912": {
        "question": "Web được giới thiệu vào năm 1991 ở đâu?",
        "answer": "European Organization for Nuclear Research (CERN)"
    },
    "540913": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không phải là một trình duyệt web?",
        "answer": "Window Explorer"
    },
    "540914": {
        "question": "Twitter là một ví dụ của?",
        "answer": "Tiểu blog"
    },
    "540915": {
        "question": "Ngân hàng trực tuyến là một ví dụ của loại thương mại điện tử nào ?",
        "answer": "B2C"
    },
    "540916": {
        "question": "Chương trình tự động chạy và hoạt động như một phần của trình duyệt được gọi là?",
        "answer": "Plug-ins"
    },
    "540917": {
        "question": "Phát biểu \"Để truy nhập vào một trang web, trình duyệt chỉ cần biết tên miền của trang web\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540918": {
        "question": "Phần đầu của một email thường bao gồm: tiêu đề, địa chỉ và các file đính kèm đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540919": {
        "question": "Mạng xã hội chỉ kết nối những cá nhân đã quen biết nhau từ trước",
        "answer": "Sai"
    },
    "540920": {
        "question": "Acrobat Reader, Flash Player có hỗ trợ tích hợp (plug-in) vào trình duyệt hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "540921": {
        "question": "Upload là quá trình copy một file từ một trang web về máy tính của bạn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540922": {
        "question": "Giao thức nào được sử dụng để truyền tải Web và là giao thức Internet thông dụng nhất?",
        "answer": "HTTP"
    },
    "540923": {
        "question": "Trong URL \"http://www.simnetonline.com\", \"simnetonline.com\" là?",
        "answer": "Tên miền"
    },
    "540924": {
        "question": "Copy file từ một trang web về máy tính của bạn được gọi là?",
        "answer": "Download"
    },
    "540925": {
        "question": "Loại hình thương mại điện tử giữa các doanh nghiệp với nhau là?",
        "answer": "B2B"
    },
    "540926": {
        "question": "Nhà cung cấp dịch vụ Internet viết tắt là?",
        "answer": "ISP"
    },
    "540927": {
        "question": "Mozilla Firefox là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540928": {
        "question": "Địa chỉ trang nào sau đây không liên quan đến thương mại điện tử?",
        "answer": "www.flickr.com"
    },
    "540929": {
        "question": "URL là gì?",
        "answer": "Uniform Resource Locator"
    },
    "540930": {
        "question": "HTTP là gì?",
        "answer": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    "540931": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "File Transfer Protocol"
    },
    "540932": {
        "question": "Lựa chọn nào không phải là loại hình cơ bản của thương mại điện tử?",
        "answer": "D2D "
    },
    "540933": {
        "question": "Chương trình hoạt động bằng cách thông dịch mã HTML thành trang Web là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "540934": {
        "question": "Tên nào dưới đây không phải là giao thức?",
        "answer": "HTML"
    },
    "540935": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc cần có khi gửi một mail?",
        "answer": "Địa chỉ (to/cc/bcc)"
    },
    "540936": {
        "question": "Trình duyệt nào hiện nay không được phát triển tiếp nữa?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "540937": {
        "question": "\"Để vào một trang web chỉ có 1 cách duy nhất là biết địa chỉ trang web dưới dạng tên miền''. Ví dụ: caodang.fpt.edu.vn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540938": {
        "question": "Phát biểu \"cc và bcc là cách thức để gửi mail cho nhiều người và những người đó đều biết địa chỉ mail của nhau\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540939": {
        "question": "CC là",
        "answer": "Carbon copy"
    },
    "540940": {
        "question": "BCC là",
        "answer": "<span class=\"st\">Blind carbon copy</span>"
    },
    "540941": {
        "question": "Mô hình thương mại doanh nghiệp tới người dùng là?",
        "answer": "B2C"
    },
    "540942": {
        "question": "Mô hình thương mại Khách hàng tới tới khách hàng gọi là?",
        "answer": "C2C"
    },
    "540943": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng với C2C (Consumer To Consumer)?",
        "answer": "Là mô hình thương mại điện tử hỗ trợ việc mua bán giữa các cá nhân với nhau"
    },
    "540944": {
        "question": "Nếu bạn muốn tạo một tài liệu chứa ký tự là chủ yếu thì bạn cần loại phần mềm nào?",
        "answer": "Xử lý văn bản"
    },
    "540945": {
        "question": "Google docs là một ví dụ của?",
        "answer": "Bộ phần mềm văn phòng trực tuyến"
    },
    "540946": {
        "question": "Các ứng dụng cơ bản bao gồm các ứng dụng sau, ngoại trừ?",
        "answer": "Web authoring"
    },
    "540947": {
        "question": "Ứng dụng nào thích hợp nhất để tạo, phân tích và dự trù kinh phí?",
        "answer": "Bảng tính"
    },
    "540948": {
        "question": "Phần mềm ứng dụng bao gồm phần mềm cơ bản và phần mềm chuyên dụng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540949": {
        "question": "\"Sử dụng wordwrap để tự động chuyển sang dòng tiếp theo nếu dòng hiện tại đã bị đầy khi nhập các ký tự\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540950": {
        "question": "Phát biểu \"Không thể sử dụng Microsoft Office để tạo một trang web cá nhân\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540951": {
        "question": "\"Tổ chức, phân tích và tự động tính toán lại khi có thay đổi là các chức năng cơ bản của phần mềm xử lý văn bản\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540952": {
        "question": "Thành phần đồ họa đại diện cho các chức năng hoặc các chương trình trên hệ điều hành Windows là?",
        "answer": "Biểu tượng (icon)"
    },
    "540953": {
        "question": "............ là một tập hợp các dữ liệu có liên quan.",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "540954": {
        "question": "Chương trình nào dùng để điều khiển thiết bị phần cứng?",
        "answer": "Driver"
    },
    "540955": {
        "question": "Một bài trình chiếu thường là một tập hợp của các thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Slide"
    },
    "540956": {
        "question": "<p style=\"text-align: justify;\">Phần mềm hỗ trợ các nhiệm vụ tương ứng với các chuyên môn cụ thể như: xử lý ảnh, xây dựng mô hình kiến trúc…được gọi là phần mềm?</p>",
        "answer": "Chuyên dụng"
    },
    "540957": {
        "question": "Để thiết kế một trang Web, bạn chọn phần mềm nào?",
        "answer": "Dreamweaver"
    },
    "540958": {
        "question": "............ là phần mềm ứng dụng cơ bản.",
        "answer": "Microsoft Word"
    },
    "540959": {
        "question": "Để thể hiện hình ảnh người ta sử dụng hàng nghìn các điểm ảnh, loại ảnh này được gọi là ảnh?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "540960": {
        "question": "Thực tại ảo, hệ chuyên gia, robot là các ứng dụng thuộc phần mềm nào?",
        "answer": "Phần mềm trí tuệ nhân tạo"
    },
    "540961": {
        "question": "Nếu bạn cần các báo cáo có nhiều hình thức khác nhau và được in ra tùy theo đầu vào, chương trình đáp ứng tốt nhất là chương trình nào?",
        "answer": "Quản trị dữ liệu"
    },
    "540962": {
        "question": "Chọn tính năng khác biệt lớn nhất giữa hệ quản trị cơ sở dữ liệu so với ứng dụng bảng tính?",
        "answer": "Tổ chức có quan hệ và Truy vấn thông tin"
    },
    "540963": {
        "question": "Đặc điểm khác biệt lớn nhất của ứng dụng trình chiếu so với trình xử lý văn bản là gì?",
        "answer": "Hiệu ứng chuyển trang"
    },
    "540964": {
        "question": "Ứng dụng nào tích hợp sẵn các công thức hỗ trợ thống kê?",
        "answer": "Bảng tính"
    },
    "540965": {
        "question": "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu là?",
        "answer": "Một phần mềm thiết kế, xây dựng và hỗ trợ truy vấn cơ sở dữ liệu"
    },
    "540966": {
        "question": "Mục đích chính của loại phần mềm này là tạo ra các tài liệu văn bản, đó là phần mềm nào?",
        "answer": "Xử lý văn bản"
    },
    "540967": {
        "question": "Một file có chứa các thiết lập có sẵn có thể được sử dụng để tạo mẫu thiết kế nhiều bài trình chiếu được gọi là một _______?",
        "answer": "Khuôn mẫu"
    },
    "540968": {
        "question": "Một bộ phần mềm là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các gói ứng dụng riêng rẽ được bán cùng nhau"
    },
    "540969": {
        "question": "Tập hợp gồm hai hoặc nhiều ô trong một bảng tính gọi là gì?",
        "answer": "Vùng"
    },
    "540970": {
        "question": "Phần mềm nào sao đây không phải là phần mềm quản trị hệ thống cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "Microsoft Expression"
    },
    "540971": {
        "question": "Phần mềm xử lý đồ họa bao gồm các loại phần mềm cơ bản nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "540972": {
        "question": "Để tạo biểu đồ, đồ thị thống kê thì phần mềm ứng dụng cơ bản không đủ công cụ để tạo mà phải dùng phần mềm chuyên dụng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540973": {
        "question": "Mỗi một bảng trong cơ sở dữ liệu được quản lý bởi các thông số hàng (bản ghi), cột (thuộc tính)",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540974": {
        "question": "Phát biểu \"Một đồ họa Vector có thể chuyển thành Bitmap, tuy nhiên một đồ họa Bitmap không thể chuyển thành đồ họa Vector\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540975": {
        "question": "Phần mềm nào có các chức năng cơ bản như hỗ trợ việc tự động tính toán dựa trên các công thức do người dùng nhập vào, soạn thảo cơ bản, tạo biểu đồ, đồ thị thống kê…?",
        "answer": "Excel"
    },
    "540976": {
        "question": "Norton Internet Security Suite là một ví dụ của bộ",
        "answer": "Tiện ích"
    },
    "540977": {
        "question": "Chương trình điều phối các tài nguyên của máy tính, cung cấp giao diện giữa người dùng và máy tính và chạy ứng dụng được gọi là?",
        "answer": "Hệ điều hành"
    },
    "540978": {
        "question": "Hệ thống nào cho phép các thiết bị vào ra liên lạc với các phần còn lại của hệ thống máy tính?",
        "answer": "Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "540979": {
        "question": "Tất cả các phần mềm sau đây đều là ví dụ của phần mềm chuyên dụng, ngoại trừ",
        "answer": "Microsoft Excel"
    },
    "540980": {
        "question": "Phần mềm đồ họa chuyên dụng dùng để sửa đổi các ảnh số được gọi là",
        "answer": "Chương trình chỉnh sửa ảnh"
    },
    "540981": {
        "question": "Một ví dụ của chương trình tạo hình động tương tác là",
        "answer": "Flash"
    },
    "540982": {
        "question": "\"Multimedia (đa phương tiện) không thể áp dụng vào bộ xử lý văn bản\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540983": {
        "question": "Để tạo một trang web bạn dùng phần mềm Dreamweaver ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540984": {
        "question": "\"Hệ tri thức chuyên gia dựa trên một tập hợp các luật\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540985": {
        "question": "Phần mềm chỉnh sửa ảnh là một ví dụ của phần mềm ",
        "answer": "Chuyên dụng"
    },
    "540986": {
        "question": "Ảnh bitmap khi phóng to lên sẽ không bị răng cưa",
        "answer": "Sai"
    },
    "540987": {
        "question": "Một trình diễn đa phương tiện có thể bao gồm hình ảnh, âm thanh, video và văn bản",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540988": {
        "question": "Để tạo các chế bản điện tử như sách, báo, … với chất lượng cao, bạn cần sử dụng các ứng dụng ",
        "answer": "Chế bản văn phòng"
    },
    "540989": {
        "question": "\"Bên cạnh ảnh bitmap, các chương trình xử lý ảnh đều có thể xử lý và tạo ra ảnh vector\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "540990": {
        "question": "\"Adobe Dreamweaver là một chương trình tạo trang web\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "540991": {
        "question": "Hệ tri thức còn được gọi là ",
        "answer": " Hệ chuyên gia"
    },
    "540992": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây KHÔNG phải là hệ điều hành?",
        "answer": "X Box"
    },
    "540993": {
        "question": "Trình điều khiển thiết bị gọi là gì?",
        "answer": "Driver "
    },
    "540994": {
        "question": "CPU được viết tắt từ cụm từ nào?",
        "answer": "Central Processing Unit"
    },
    "540995": {
        "question": "RAM được viết tắt là gì?",
        "answer": "Random Access Memory"
    },
    "540996": {
        "question": "ROM được viết tắt là gì?",
        "answer": "Read-Only Memory"
    },
    "540997": {
        "question": "Phần mềm hệ thống bao gồm",
        "answer": "Hệ điều hành, Phần mềm tiện ích, Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "540998": {
        "question": "Hệ điều hành nào không cung cấp giao diện đồ họa với người dùng?",
        "answer": "UNIX"
    },
    "540999": {
        "question": "Loại ROM nào chỉ có thể lập trình được một lần?",
        "answer": "PROM"
    },
    "541000": {
        "question": "\"Một máy tính chỉ có thể cài đặt một hệ điều hành\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541001": {
        "question": "\"Hệ điều hành đơn nhiệm là hệ điều hành chỉ cho phép thực hiện 1 chương trình duy nhất\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541002": {
        "question": "\"Hệ nhị phân là hệ cơ số duy nhất được sử dụng trong bộ vi xử lý\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541003": {
        "question": "Bộ phận thực hiện các phép tính toán và logic trong đơn vị hệ thống là?",
        "answer": "ALU"
    },
    "541004": {
        "question": "ROM là nơi chứa các thông tin để khởi động máy tính",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541005": {
        "question": "\"Một thư mục không thể chứa một thư mục khác\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541006": {
        "question": "\"Máy tính của Apple thường sử dụng hệ điều hành Windows\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541007": {
        "question": "\"Bộ nhớ ảo được chứa trong RAM\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541008": {
        "question": "\"Card đồ họa kết nối bảng mạch với bàn phím\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541009": {
        "question": "\"Bộ nhớ Flash là sự kết hợp của RAM và ROM\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541010": {
        "question": "Hệ điều hành được sử dụng để điều phối các máy tính được kết nối với nhau là",
        "answer": " Hệ điều hành mạng"
    },
    "541011": {
        "question": "Chương trình ............ giảm kích cỡ của các tệp tin, do vậy sẽ yêu cầu bộ nhớ nhỏ hơn.",
        "answer": "nén tệp tin"
    },
    "541012": {
        "question": "Phiên bản Windows mới sau Windows Vista có tên là<span> </span>",
        "answer": " Windows 7"
    },
    "541013": {
        "question": "Số lượng bit CPU có thể truy cập được trong một lần truy cập",
        "answer": " Word"
    },
    "541014": {
        "question": "Loại Chip cho phép máy tính thực hiện nhiều hơn 1 phép tính cùng lúc là loại Chíp nào?",
        "answer": "Đa nhân"
    },
    "541015": {
        "question": "\"Bảng mạch hệ thống còn được gọi là Bo mạch chủ\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541016": {
        "question": "Loại đĩa nào có dung lượng vào khoảng 25 đến 50 gigabytes?",
        "answer": "Blue Ray"
    },
    "541017": {
        "question": "Chức năng nào sau đây không phải là chức năng của hệ điều hành",
        "answer": "&nbsp;Cung cấp truy nhập Internet"
    },
    "541018": {
        "question": "Trong hệ thống máy tính, dữ liệu và chương trình được lưu trữ dưới dạng",
        "answer": " File"
    },
    "541019": {
        "question": "Để xóa bỏ một chương trình một cách an toàn, bạn thường muốn sử dụng chương trình này",
        "answer": " Chương trình gỡ bỏ "
    },
    "541020": {
        "question": "Một byte là một nhóm gồm",
        "answer": " 8 bit"
    },
    "541021": {
        "question": "Trong bo mạch chủ, điểm nối các chip được gọi là<span> </span>",
        "answer": " Socket"
    },
    "541022": {
        "question": "Cổng song song thường được sử dụng để nối máy in với đơn vị hệ thống",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541023": {
        "question": "Chương trình cần thiết để giao tiếp với các thiết bị vào ra",
        "answer": " Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "541024": {
        "question": "Đặc tính quan trọng nhất của một màn hình là gì?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "541025": {
        "question": "Một dạng máy in sử dụng công nghệ tương tự như của máy photocopy?",
        "answer": "Máy in lazer"
    },
    "541026": {
        "question": "Đơn vị đo lường sử dụng cho độ phân giải của máy in là gì?",
        "answer": "Dpi "
    },
    "541027": {
        "question": "Thời gian cần thiết để một thiết bị lưu trữ có thể truy cập được đến dữ liệu và chương trình gọi là?",
        "answer": "Tốc độ truy cập"
    },
    "541028": {
        "question": "Việc tăng khả năng lưu trữ bằng cách giảm không gian lưu trữ cần thiết đối với dữ liệu hoặc chương trình gọi là?",
        "answer": "Nén file"
    },
    "541029": {
        "question": "Thông số hiển thị số lượng các điểm ảnh có thể có trên màn hình gọi là",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "541030": {
        "question": "Bộ nhớ nào của máy tính mà người sử dụng không thể &nbsp;ghi &nbsp;dữ liệu vào được trong quá trình sử dụng máy tính",
        "answer": "ROM"
    },
    "541031": {
        "question": "Tốc độ làm tươi của màn hình được tính bằng đơn vị",
        "answer": "Hz"
    },
    "541032": {
        "question": "Loại thiết bị đầu vào nào không cho phép người dùng sử dụng tay để lựa chọn và thực hiện các thao tác trên màn hình (thông qua sự di chuyển của con &nbsp;trỏ tương ứng với thiết bị đó)",
        "answer": " Bàn phím"
    },
    "541033": {
        "question": "Máy tính có thể nhận trực tiếp các kí hiệu từ bàn phím mà không cần quá trình chyển đổi nào khác",
        "answer": "Sai"
    },
    "541034": {
        "question": "Máy in laser có tốc độ in nhanh hơn máy in phun",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541035": {
        "question": "Chuẩn IDE có tốc độ cao hơn chuẩn SATA",
        "answer": "Sai"
    },
    "541036": {
        "question": "CD/DVD cũng được gọi là thiết bị nhớ thứ cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541037": {
        "question": "Thông số hiển thị số lượng các điểm ảnh có thể có trên màn hình gọi là",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "541038": {
        "question": "Loại chuột sử dụng ánh sáng để xác định tọa độ di chuyển<span> </span>",
        "answer": " Chuột quang"
    },
    "541039": {
        "question": "Thiết bị âm thanh đầu vào thông dụng nhất được gọi là",
        "answer": " Microphone"
    },
    "541040": {
        "question": "Quá trình truy cập thông tin từ bộ nhớ thứ cấp được gọi là",
        "answer": " Đọc"
    },
    "541041": {
        "question": "Loại công nghệ cho phép bạn sử dụng các ngón tay để điểu khiển màn hình máy tính/máy điện thoại",
        "answer": " Cảm ứng"
    },
    "541042": {
        "question": "CD - ROM, DVD là các ví dụ cơ bản của thiết bị lưu trữ sử dụng công nghệ quang học",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541043": {
        "question": "Ổ cứng trong sử dụng phương pháp truy nhập trực tiếp để lấy dữ liệu",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541044": {
        "question": "RAID là kỹ thuật dùng để kết nối các ổ cứng lại với nhau, cho phép truy nhập lên nhiều ổ đĩa cứng cùng một lúc, tăng tốc độ truy xuất và đảm bảo an toàn dữ liệu",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541045": {
        "question": "Loại cáp nào có tốc độ truyền tín hiệu chậm nhất?",
        "answer": "Cáp xoắn đôi"
    },
    "541046": {
        "question": "Phần mềm nào là phần mềm hệ thống?",
        "answer": "Linux"
    },
    "541047": {
        "question": "Trong hệ điều hành mạng, máy tính điều phối tất cả các kết nối với các máy tính khác được gọi là:<span> </span>",
        "answer": " Máy chủ"
    },
    "541048": {
        "question": "Skype - phần mềm cho phép gọi điện thoại qua mang Internet sử dụng giao thức VoIP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541049": {
        "question": "Quá trình giải nén sẽ đưa file nén trở về file ban đầu",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541050": {
        "question": "Các hai loại kênh kết nối:\n A. <span></span>Kênh kết nối có dây\n B. <span></span>Kênh kết nối không dây",
        "answer": "Cả A và B đều đúng"
    },
    "541051": {
        "question": "Các loại kết nối không dây?",
        "answer": "Radio và Viba"
    },
    "541052": {
        "question": "Giao thức chuẩn cho Internet là gì?",
        "answer": "TCP / IP"
    },
    "541053": {
        "question": "DNS là hệ thống ánh xạ giữa tên miền và địa chỉ IP?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541054": {
        "question": "Mạng kết nối giữa các máy tính với nhau trong cùng 1 tòa nhà gọi là mạng",
        "answer": "LAN"
    },
    "541055": {
        "question": "Hệ thống ánh xạ giữa tên miền và địa chỉ IP gọi là",
        "answer": "DNS"
    },
    "541056": {
        "question": "Dịch vụ kết nối nào có thể cung cấp các đường truyền không dây",
        "answer": "Dịch vụ vệ tinh"
    },
    "541057": {
        "question": "Hệ thống ngân hàng trực tuyến được xếp vào",
        "answer": "Hệ thống xử lý giao dịch"
    },
    "541058": {
        "question": "Hệ thống nào được sử dụng bởi người quản lý cấp cao",
        "answer": "Hệ hỗ trợ điều hành"
    },
    "541059": {
        "question": "Mạng máy tính hiện nay là sự kết hợp của nhiều hình trạng mạng",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541060": {
        "question": "Địa chỉ IP bao gồm địa chỉ mạng (netID) và địa chỉ host (hostID)",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541061": {
        "question": "Mỗi gói sẽ gồm 2 phần: phần header và phần data",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541062": {
        "question": "Cụm hệ thống là",
        "answer": "System Unit"
    },
    "541063": {
        "question": "Gửi thông tin đến và đi theo dạng gói là một chức năng của<span> </span>",
        "answer": "&nbsp;Thiết bị kết nối"
    },
    "541064": {
        "question": "Thiết bị GPS là thiết bị di động sử dụng kênh thông tin<span> </span>",
        "answer": " Vệ tinh"
    },
    "541065": {
        "question": "3 vấn đề cơ bản của tính riêng tư trên mạng là: độ chính xác, tính sở hữu và",
        "answer": " Truy nhập"
    },
    "541066": {
        "question": "_______ hoạt động như một bộ đệm bảo mật giữa mạng cục bộ của công ty và mạng bên ngoài",
        "answer": " Firewall"
    },
    "541067": {
        "question": "Thông tin về độ thường xuyên truy nhập một trang web sẽ được lưu trữ trong<span> </span>",
        "answer": " Cookies"
    },
    "541068": {
        "question": "Người làm nghề này sẽ sử dụng hệ quản trị cơ sở dữ liệu để tìm ra những cách hiệu quả nhất để tổ chức và truy nhập dữ liệu",
        "answer": " Quản trị cơ sở dữ liệu"
    },
    "541069": {
        "question": "__________ tạo và duy trì hệ thống mạng máy tính",
        "answer": " Quản trị mạng"
    },
    "541070": {
        "question": "Cáp quang sử dụng truyền tải dữ liệu thông qua luồng ánh sáng với tốc độ ánh sáng thay cho các xung điện",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541071": {
        "question": "Trong hệ thống mạng, máy trạm sẽ cung cấp tài nguyên cho máy chủ",
        "answer": "Sai"
    },
    "541072": {
        "question": "Nếu một file âm nhạc có bản quyền được upload lên một trang web thì việc download nó luôn luôn là hợp pháp",
        "answer": "Sai"
    },
    "541073": {
        "question": "Một gateway mạng có thể được sử dụng để kết nối hai hệ thống mạng nội bộ",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541074": {
        "question": "Phần mềm gián điệp là một loại phần mềm diệt virus",
        "answer": "Sai"
    },
    "541075": {
        "question": "Kỹ sư phần mềm là người lập kế hoạch và thiết kế hệ thống thông tin",
        "answer": "Sai"
    },
    "541076": {
        "question": "Copy và paste tài liệu từ một trang web vào báo cáo/bài báo/bài kiểm tra ... của mình mà không trích dẫn nguồn gốc là việc làm sai trái",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541077": {
        "question": "Trong hệ ________, khả năng tính toán được thực hiện và chia sẻ giữa các máy tính được kết nối với nhau từ nhiều nơi khác nhau",
        "answer": " Phân tán"
    },
    "541078": {
        "question": "Mạng nội bộ trong các công ty, văn phòng là loại mạng<span> </span>",
        "answer": " LAN"
    },
    "541079": {
        "question": "Mạng máy tính có phạm vi trong một đất nước hoặc phạm vi toàn cầu",
        "answer": " WAN"
    },
    "541080": {
        "question": "Hệ thống mạng nào sử dụng một máy tính để điều phối và cung cấp dịch vụ cho các máy tính khác",
        "answer": " Client - Server"
    },
    "541081": {
        "question": "Người __________ là người lập kế hoạch và thiết kế hệ thống thông tin",
        "answer": " Phân tích hệ thống"
    },
    "541082": {
        "question": "Các thiết bị vừa vào vừa ra là?",
        "answer": "Màn hình cảm ứng"
    },
    "541083": {
        "question": "Sự thay đổi trong công nghệ yêu cầu những người",
        "answer": "không ngại tìm hiểu và quản lý công nghệ mới"
    },
    "541084": {
        "question": "Một trong những lợi ích của thay đổi trong công nghệ thông tin là",
        "answer": "ra đời những doanh nghiệp mới "
    },
    "541085": {
        "question": "Những người dùng………….tin rằng, tìm hiểu và sử dụng máy tính sẽ làm mất thời gian cho công \nviệc chính của họ",
        "answer": " hoài nghi"
    },
    "541086": {
        "question": "Thông thường, người nhạy bén…………….",
        "answer": "nhìn công nghệ với con mắt tích cực và thực tế"
    },
    "541087": {
        "question": "Để duy trì trình độ hiểu biết về máy tính, bạn nên đi đầu trong công nghệ bằng cách",
        "answer": "đọc sách, tạp chí khoa học, báo, tạp chí phổ thông"
    },
    "541088": {
        "question": "Những người thành công cố gắng",
        "answer": "duy trì quan hệ với những người trong cùng lĩnh vực"
    },
    "541089": {
        "question": "Những người này thiết kế, kiểm tra và nghiên cứu các thủ tục mã hóa",
        "answer": "chuyên gia mật mã"
    },
    "541090": {
        "question": "…….giám sát công việc của các lập trình viên, chuyên gia máy tính và các công việc khác liên \nquan",
        "answer": "nhà quản lý hệ thống thông tin"
    },
    "541091": {
        "question": "Những người này có trách nhiệm phát triển, kiểm tra và xử lý sự cố chương trình máy tính",
        "answer": "lập trình viên"
    },
    "541092": {
        "question": "………...phát triển và duy trì các trang web và tài nguyên mạng.",
        "answer": "quản trị web"
    },
    "541093": {
        "question": "Phần \"sinhvien\" trong sinhvien@polytechnic.edu.vn gọi là gì?",
        "answer": "Tài người dùng (user name)"
    },
    "541094": {
        "question": "Loại hình thương mại điện tử nào sau đây không phải là loại hình chính thức?",
        "answer": "C2B"
    },
    "541095": {
        "question": "Phần mềm ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541096": {
        "question": "Hai thành phần của một URL gồm?",
        "answer": "Tên giao thức, tên miền"
    },
    "541097": {
        "question": "Tên tài khoản và tên miền của một địa chỉ hòm thư được ngăn cách với nhau bởi ký hiệu nào?",
        "answer": "@"
    },
    "541098": {
        "question": "Web được giới thiệu vào năm 1991 ở đâu?",
        "answer": "European Organization for Nuclear Research (CERN)"
    },
    "541099": {
        "question": "Phần mềm nào sau đây không phải là một trình duyệt web?",
        "answer": "Window Explorer"
    },
    "541100": {
        "question": "Twitter là một ví dụ của?",
        "answer": "Tiểu blog"
    },
    "541101": {
        "question": "Ngân hàng trực tuyến là một ví dụ của loại thương mại điện tử nào ?",
        "answer": "B2C"
    },
    "541102": {
        "question": "Chương trình tự động chạy và hoạt động như một phần của trình duyệt được gọi là?",
        "answer": "Plug-ins"
    },
    "541103": {
        "question": "Phát biểu \"Để truy nhập vào một trang web, trình duyệt chỉ cần biết tên miền của trang web\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541104": {
        "question": "Phần đầu của một email thường bao gồm: tiêu đề, địa chỉ và các file đính kèm đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541105": {
        "question": "Mạng xã hội chỉ kết nối những cá nhân đã quen biết nhau từ trước",
        "answer": "Sai"
    },
    "541106": {
        "question": "Acrobat Reader, Flash Player có hỗ trợ tích hợp (plug-in) vào trình duyệt hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "541107": {
        "question": "Upload là quá trình copy một file từ một trang web về máy tính của bạn đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541108": {
        "question": "Giao thức nào được sử dụng để truyền tải Web và là giao thức Internet thông dụng nhất?",
        "answer": "HTTP"
    },
    "541109": {
        "question": "Trong URL \"http://www.simnetonline.com\", \"simnetonline.com\" là?",
        "answer": "Tên miền"
    },
    "541110": {
        "question": "Copy file từ một trang web về máy tính của bạn được gọi là?",
        "answer": "Download"
    },
    "541111": {
        "question": "Loại hình thương mại điện tử giữa các doanh nghiệp với nhau là?",
        "answer": "B2B"
    },
    "541112": {
        "question": "Nhà cung cấp dịch vụ Internet viết tắt là?",
        "answer": "ISP"
    },
    "541113": {
        "question": "Mozilla Firefox là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541114": {
        "question": "Địa chỉ trang nào sau đây không liên quan đến thương mại điện tử?",
        "answer": "www.flickr.com"
    },
    "541115": {
        "question": "URL là gì?",
        "answer": "Uniform Resource Locator"
    },
    "541116": {
        "question": "HTTP là gì?",
        "answer": "HyperText Transfer Protocol"
    },
    "541117": {
        "question": "FTP là gì?",
        "answer": "File Transfer Protocol"
    },
    "541118": {
        "question": "Lựa chọn nào không phải là loại hình cơ bản của thương mại điện tử?",
        "answer": "D2D "
    },
    "541119": {
        "question": "Chương trình hoạt động bằng cách thông dịch mã HTML thành trang Web là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541120": {
        "question": "Tên nào dưới đây không phải là giao thức?",
        "answer": "HTML"
    },
    "541121": {
        "question": "Thành phần nào bắt buộc cần có khi gửi một mail?",
        "answer": "Địa chỉ (to/cc/bcc)"
    },
    "541122": {
        "question": "Trình duyệt nào hiện nay không được phát triển tiếp nữa?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "541123": {
        "question": "\"Để vào một trang web chỉ có 1 cách duy nhất là biết địa chỉ trang web dưới dạng tên miền''. Ví dụ: caodang.fpt.edu.vn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541124": {
        "question": "Phát biểu \"cc và bcc là cách thức để gửi mail cho nhiều người và những người đó đều biết địa chỉ mail của nhau\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541125": {
        "question": "CC là",
        "answer": "Carbon copy"
    },
    "541126": {
        "question": "BCC là",
        "answer": "<span class=\"st\">Blind carbon copy</span>"
    },
    "541127": {
        "question": "Mô hình thương mại doanh nghiệp tới người dùng là?",
        "answer": "B2C"
    },
    "541128": {
        "question": "Mô hình thương mại Khách hàng tới tới khách hàng gọi là?",
        "answer": "C2C"
    },
    "541129": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây đúng với C2C (Consumer To Consumer)?",
        "answer": "Là mô hình thương mại điện tử hỗ trợ việc mua bán giữa các cá nhân với nhau"
    },
    "541130": {
        "question": "Nếu bạn muốn tạo một tài liệu chứa ký tự là chủ yếu thì bạn cần loại phần mềm nào?",
        "answer": "Xử lý văn bản"
    },
    "541131": {
        "question": "Google docs là một ví dụ của?",
        "answer": "Bộ phần mềm văn phòng trực tuyến"
    },
    "541132": {
        "question": "Các ứng dụng cơ bản bao gồm các ứng dụng sau, ngoại trừ?",
        "answer": "Web authoring"
    },
    "541133": {
        "question": "Ứng dụng nào thích hợp nhất để tạo, phân tích và dự trù kinh phí?",
        "answer": "Bảng tính"
    },
    "541134": {
        "question": "Phần mềm ứng dụng bao gồm phần mềm cơ bản và phần mềm chuyên dụng đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541135": {
        "question": "\"Sử dụng wordwrap để tự động chuyển sang dòng tiếp theo nếu dòng hiện tại đã bị đầy khi nhập các ký tự\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541136": {
        "question": "Phát biểu \"Không thể sử dụng Microsoft Office để tạo một trang web cá nhân\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541137": {
        "question": "\"Tổ chức, phân tích và tự động tính toán lại khi có thay đổi là các chức năng cơ bản của phần mềm xử lý văn bản\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541138": {
        "question": "Thành phần đồ họa đại diện cho các chức năng hoặc các chương trình trên hệ điều hành Windows là?",
        "answer": "Biểu tượng (icon)"
    },
    "541139": {
        "question": "............ là một tập hợp các dữ liệu có liên quan.",
        "answer": "Cơ sở dữ liệu"
    },
    "541140": {
        "question": "Chương trình nào dùng để điều khiển thiết bị phần cứng?",
        "answer": "Driver"
    },
    "541141": {
        "question": "Một bài trình chiếu thường là một tập hợp của các thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Slide"
    },
    "541142": {
        "question": "<p style=\"text-align: justify;\">Phần mềm hỗ trợ các nhiệm vụ tương ứng với các chuyên môn cụ thể như: xử lý ảnh, xây dựng mô hình kiến trúc…được gọi là phần mềm?</p>",
        "answer": "Chuyên dụng"
    },
    "541143": {
        "question": "Để thiết kế một trang Web, bạn chọn phần mềm nào?",
        "answer": "Dreamweaver"
    },
    "541144": {
        "question": "............ là phần mềm ứng dụng cơ bản.",
        "answer": "Microsoft Word"
    },
    "541145": {
        "question": "Để thể hiện hình ảnh người ta sử dụng hàng nghìn các điểm ảnh, loại ảnh này được gọi là ảnh?",
        "answer": "Bitmap"
    },
    "541146": {
        "question": "Thực tại ảo, hệ chuyên gia, robot là các ứng dụng thuộc phần mềm nào?",
        "answer": "Phần mềm trí tuệ nhân tạo"
    },
    "541147": {
        "question": "Nếu bạn cần các báo cáo có nhiều hình thức khác nhau và được in ra tùy theo đầu vào, chương trình đáp ứng tốt nhất là chương trình nào?",
        "answer": "Quản trị dữ liệu"
    },
    "541148": {
        "question": "Chọn tính năng khác biệt lớn nhất giữa hệ quản trị cơ sở dữ liệu so với ứng dụng bảng tính?",
        "answer": "Tổ chức có quan hệ và Truy vấn thông tin"
    },
    "541149": {
        "question": "Đặc điểm khác biệt lớn nhất của ứng dụng trình chiếu so với trình xử lý văn bản là gì?",
        "answer": "Hiệu ứng chuyển trang"
    },
    "541150": {
        "question": "Ứng dụng nào tích hợp sẵn các công thức hỗ trợ thống kê?",
        "answer": "Bảng tính"
    },
    "541151": {
        "question": "Hệ quản trị cơ sở dữ liệu là?",
        "answer": "Một phần mềm thiết kế, xây dựng và hỗ trợ truy vấn cơ sở dữ liệu"
    },
    "541152": {
        "question": "Mục đích chính của loại phần mềm này là tạo ra các tài liệu văn bản, đó là phần mềm nào?",
        "answer": "Xử lý văn bản"
    },
    "541153": {
        "question": "Một file có chứa các thiết lập có sẵn có thể được sử dụng để tạo mẫu thiết kế nhiều bài trình chiếu được gọi là một _______?",
        "answer": "Khuôn mẫu"
    },
    "541154": {
        "question": "Một bộ phần mềm là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các gói ứng dụng riêng rẽ được bán cùng nhau"
    },
    "541155": {
        "question": "Tập hợp gồm hai hoặc nhiều ô trong một bảng tính gọi là gì?",
        "answer": "Vùng"
    },
    "541156": {
        "question": "Phần mềm nào sao đây không phải là phần mềm quản trị hệ thống cơ sở dữ liệu?",
        "answer": "Microsoft Expression"
    },
    "541157": {
        "question": "Phần mềm xử lý đồ họa bao gồm các loại phần mềm cơ bản nào?",
        "answer": "Tất cả các phương án đều đúng"
    },
    "541158": {
        "question": "Để tạo biểu đồ, đồ thị thống kê thì phần mềm ứng dụng cơ bản không đủ công cụ để tạo mà phải dùng phần mềm chuyên dụng, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541159": {
        "question": "Mỗi một bảng trong cơ sở dữ liệu được quản lý bởi các thông số hàng (bản ghi), cột (thuộc tính)",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541160": {
        "question": "Phát biểu \"Một đồ họa Vector có thể chuyển thành Bitmap, tuy nhiên một đồ họa Bitmap không thể chuyển thành đồ họa Vector\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541161": {
        "question": "Phần mềm nào có các chức năng cơ bản như hỗ trợ việc tự động tính toán dựa trên các công thức do người dùng nhập vào, soạn thảo cơ bản, tạo biểu đồ, đồ thị thống kê…?",
        "answer": "Excel"
    },
    "541162": {
        "question": "Norton Internet Security Suite là một ví dụ của bộ",
        "answer": "Tiện ích"
    },
    "541163": {
        "question": "Chương trình điều phối các tài nguyên của máy tính, cung cấp giao diện giữa người dùng và máy tính và chạy ứng dụng được gọi là?",
        "answer": "Hệ điều hành"
    },
    "541164": {
        "question": "Hệ thống nào cho phép các thiết bị vào ra liên lạc với các phần còn lại của hệ thống máy tính?",
        "answer": "Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "541165": {
        "question": "Tất cả các phần mềm sau đây đều là ví dụ của phần mềm chuyên dụng, ngoại trừ",
        "answer": "Microsoft Excel"
    },
    "541166": {
        "question": "Phần mềm đồ họa chuyên dụng dùng để sửa đổi các ảnh số được gọi là",
        "answer": "Chương trình chỉnh sửa ảnh"
    },
    "541167": {
        "question": "Một ví dụ của chương trình tạo hình động tương tác là",
        "answer": "Flash"
    },
    "541168": {
        "question": "\"Multimedia (đa phương tiện) không thể áp dụng vào bộ xử lý văn bản\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541169": {
        "question": "Để tạo một trang web bạn dùng phần mềm Dreamweaver ",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541170": {
        "question": "\"Hệ tri thức chuyên gia dựa trên một tập hợp các luật\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541171": {
        "question": "Phần mềm chỉnh sửa ảnh là một ví dụ của phần mềm ",
        "answer": "Chuyên dụng"
    },
    "541172": {
        "question": "Ảnh bitmap khi phóng to lên sẽ không bị răng cưa",
        "answer": "Sai"
    },
    "541173": {
        "question": "Một trình diễn đa phương tiện có thể bao gồm hình ảnh, âm thanh, video và văn bản",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541174": {
        "question": "Để tạo các chế bản điện tử như sách, báo, … với chất lượng cao, bạn cần sử dụng các ứng dụng ",
        "answer": "Chế bản văn phòng"
    },
    "541175": {
        "question": "\"Bên cạnh ảnh bitmap, các chương trình xử lý ảnh đều có thể xử lý và tạo ra ảnh vector\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541176": {
        "question": "\"Adobe Dreamweaver là một chương trình tạo trang web\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541177": {
        "question": "Hệ tri thức còn được gọi là ",
        "answer": " Hệ chuyên gia"
    },
    "541178": {
        "question": "Lựa chọn nào sau đây KHÔNG phải là hệ điều hành?",
        "answer": "X Box"
    },
    "541179": {
        "question": "Trình điều khiển thiết bị gọi là gì?",
        "answer": "Driver "
    },
    "541180": {
        "question": "CPU được viết tắt từ cụm từ nào?",
        "answer": "Central Processing Unit"
    },
    "541181": {
        "question": "RAM được viết tắt là gì?",
        "answer": "Random Access Memory"
    },
    "541182": {
        "question": "ROM được viết tắt là gì?",
        "answer": "Read-Only Memory"
    },
    "541183": {
        "question": "Phần mềm hệ thống bao gồm",
        "answer": "Hệ điều hành, Phần mềm tiện ích, Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "541184": {
        "question": "Hệ điều hành nào không cung cấp giao diện đồ họa với người dùng?",
        "answer": "UNIX"
    },
    "541185": {
        "question": "Loại ROM nào chỉ có thể lập trình được một lần?",
        "answer": "PROM"
    },
    "541186": {
        "question": "\"Một máy tính chỉ có thể cài đặt một hệ điều hành\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541187": {
        "question": "\"Hệ điều hành đơn nhiệm là hệ điều hành chỉ cho phép thực hiện 1 chương trình duy nhất\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541188": {
        "question": "\"Hệ nhị phân là hệ cơ số duy nhất được sử dụng trong bộ vi xử lý\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541189": {
        "question": "Bộ phận thực hiện các phép tính toán và logic trong đơn vị hệ thống là?",
        "answer": "ALU"
    },
    "541190": {
        "question": "ROM là nơi chứa các thông tin để khởi động máy tính",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541191": {
        "question": "\"Một thư mục không thể chứa một thư mục khác\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541192": {
        "question": "\"Máy tính của Apple thường sử dụng hệ điều hành Windows\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541193": {
        "question": "\"Bộ nhớ ảo được chứa trong RAM\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541194": {
        "question": "\"Card đồ họa kết nối bảng mạch với bàn phím\" đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541195": {
        "question": "\"Bộ nhớ Flash là sự kết hợp của RAM và ROM\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541196": {
        "question": "Hệ điều hành được sử dụng để điều phối các máy tính được kết nối với nhau là",
        "answer": " Hệ điều hành mạng"
    },
    "541197": {
        "question": "Chương trình ............ giảm kích cỡ của các tệp tin, do vậy sẽ yêu cầu bộ nhớ nhỏ hơn.",
        "answer": "nén tệp tin"
    },
    "541198": {
        "question": "Phiên bản Windows mới sau Windows Vista có tên là<span> </span>",
        "answer": " Windows 7"
    },
    "541199": {
        "question": "Số lượng bit CPU có thể truy cập được trong một lần truy cập",
        "answer": " Word"
    },
    "541200": {
        "question": "Loại Chip cho phép máy tính thực hiện nhiều hơn 1 phép tính cùng lúc là loại Chíp nào?",
        "answer": "Đa nhân"
    },
    "541201": {
        "question": "\"Bảng mạch hệ thống còn được gọi là Bo mạch chủ\" đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541202": {
        "question": "Loại đĩa nào có dung lượng vào khoảng 25 đến 50 gigabytes?",
        "answer": "Blue Ray"
    },
    "541203": {
        "question": "Chức năng nào sau đây không phải là chức năng của hệ điều hành",
        "answer": "&nbsp;Cung cấp truy nhập Internet"
    },
    "541204": {
        "question": "Trong hệ thống máy tính, dữ liệu và chương trình được lưu trữ dưới dạng",
        "answer": " File"
    },
    "541205": {
        "question": "Để xóa bỏ một chương trình một cách an toàn, bạn thường muốn sử dụng chương trình này",
        "answer": " Chương trình gỡ bỏ "
    },
    "541206": {
        "question": "Một byte là một nhóm gồm",
        "answer": " 8 bit"
    },
    "541207": {
        "question": "Trong bo mạch chủ, điểm nối các chip được gọi là<span> </span>",
        "answer": " Socket"
    },
    "541208": {
        "question": "Cổng song song thường được sử dụng để nối máy in với đơn vị hệ thống",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541209": {
        "question": "Chương trình cần thiết để giao tiếp với các thiết bị vào ra",
        "answer": " Trình điều khiển thiết bị"
    },
    "541210": {
        "question": "Đặc tính quan trọng nhất của một màn hình là gì?",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "541211": {
        "question": "Một dạng máy in sử dụng công nghệ tương tự như của máy photocopy?",
        "answer": "Máy in lazer"
    },
    "541212": {
        "question": "Đơn vị đo lường sử dụng cho độ phân giải của máy in là gì?",
        "answer": "Dpi "
    },
    "541213": {
        "question": "Thời gian cần thiết để một thiết bị lưu trữ có thể truy cập được đến dữ liệu và chương trình gọi là?",
        "answer": "Tốc độ truy cập"
    },
    "541214": {
        "question": "Việc tăng khả năng lưu trữ bằng cách giảm không gian lưu trữ cần thiết đối với dữ liệu hoặc chương trình gọi là?",
        "answer": "Nén file"
    },
    "541215": {
        "question": "Thông số hiển thị số lượng các điểm ảnh có thể có trên màn hình gọi là",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "541216": {
        "question": "Bộ nhớ nào của máy tính mà người sử dụng không thể &nbsp;ghi &nbsp;dữ liệu vào được trong quá trình sử dụng máy tính",
        "answer": "ROM"
    },
    "541217": {
        "question": "Tốc độ làm tươi của màn hình được tính bằng đơn vị",
        "answer": "Hz"
    },
    "541218": {
        "question": "Loại thiết bị đầu vào nào không cho phép người dùng sử dụng tay để lựa chọn và thực hiện các thao tác trên màn hình (thông qua sự di chuyển của con &nbsp;trỏ tương ứng với thiết bị đó)",
        "answer": " Bàn phím"
    },
    "541219": {
        "question": "Máy tính có thể nhận trực tiếp các kí hiệu từ bàn phím mà không cần quá trình chyển đổi nào khác",
        "answer": "Sai"
    },
    "541220": {
        "question": "Máy in laser có tốc độ in nhanh hơn máy in phun",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541221": {
        "question": "Chuẩn IDE có tốc độ cao hơn chuẩn SATA",
        "answer": "Sai"
    },
    "541222": {
        "question": "CD/DVD cũng được gọi là thiết bị nhớ thứ cấp",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541223": {
        "question": "Thông số hiển thị số lượng các điểm ảnh có thể có trên màn hình gọi là",
        "answer": "Độ phân giải"
    },
    "541224": {
        "question": "Loại chuột sử dụng ánh sáng để xác định tọa độ di chuyển<span> </span>",
        "answer": " Chuột quang"
    },
    "541225": {
        "question": "Thiết bị âm thanh đầu vào thông dụng nhất được gọi là",
        "answer": " Microphone"
    },
    "541226": {
        "question": "Quá trình truy cập thông tin từ bộ nhớ thứ cấp được gọi là",
        "answer": " Đọc"
    },
    "541227": {
        "question": "Loại công nghệ cho phép bạn sử dụng các ngón tay để điểu khiển màn hình máy tính/máy điện thoại",
        "answer": " Cảm ứng"
    },
    "541228": {
        "question": "CD - ROM, DVD là các ví dụ cơ bản của thiết bị lưu trữ sử dụng công nghệ quang học",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541229": {
        "question": "Ổ cứng trong sử dụng phương pháp truy nhập trực tiếp để lấy dữ liệu",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541230": {
        "question": "RAID là kỹ thuật dùng để kết nối các ổ cứng lại với nhau, cho phép truy nhập lên nhiều ổ đĩa cứng cùng một lúc, tăng tốc độ truy xuất và đảm bảo an toàn dữ liệu",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541231": {
        "question": "Loại cáp nào có tốc độ truyền tín hiệu chậm nhất?",
        "answer": "Cáp xoắn đôi"
    },
    "541232": {
        "question": "Phần mềm nào là phần mềm hệ thống?",
        "answer": "Linux"
    },
    "541233": {
        "question": "Trong hệ điều hành mạng, máy tính điều phối tất cả các kết nối với các máy tính khác được gọi là:<span> </span>",
        "answer": " Máy chủ"
    },
    "541234": {
        "question": "Skype - phần mềm cho phép gọi điện thoại qua mang Internet sử dụng giao thức VoIP",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541235": {
        "question": "Quá trình giải nén sẽ đưa file nén trở về file ban đầu",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541236": {
        "question": "Các hai loại kênh kết nối:\n A. <span></span>Kênh kết nối có dây\n B. <span></span>Kênh kết nối không dây",
        "answer": "Cả A và B đều đúng"
    },
    "541237": {
        "question": "Các loại kết nối không dây?",
        "answer": "Radio và Viba"
    },
    "541238": {
        "question": "Giao thức chuẩn cho Internet là gì?",
        "answer": "TCP / IP"
    },
    "541239": {
        "question": "DNS là hệ thống ánh xạ giữa tên miền và địa chỉ IP?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541240": {
        "question": "Mạng kết nối giữa các máy tính với nhau trong cùng 1 tòa nhà gọi là mạng",
        "answer": "LAN"
    },
    "541241": {
        "question": "Hệ thống ánh xạ giữa tên miền và địa chỉ IP gọi là",
        "answer": "DNS"
    },
    "541242": {
        "question": "Dịch vụ kết nối nào có thể cung cấp các đường truyền không dây",
        "answer": "Dịch vụ vệ tinh"
    },
    "541243": {
        "question": "Hệ thống ngân hàng trực tuyến được xếp vào",
        "answer": "Hệ thống xử lý giao dịch"
    },
    "541244": {
        "question": "Hệ thống nào được sử dụng bởi người quản lý cấp cao",
        "answer": "Hệ hỗ trợ điều hành"
    },
    "541245": {
        "question": "Mạng máy tính hiện nay là sự kết hợp của nhiều hình trạng mạng",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541246": {
        "question": "Địa chỉ IP bao gồm địa chỉ mạng (netID) và địa chỉ host (hostID)",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541247": {
        "question": "Mỗi gói sẽ gồm 2 phần: phần header và phần data",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541248": {
        "question": "Cụm hệ thống là",
        "answer": "System Unit"
    },
    "541249": {
        "question": "Gửi thông tin đến và đi theo dạng gói là một chức năng của<span> </span>",
        "answer": "&nbsp;Thiết bị kết nối"
    },
    "541250": {
        "question": "Thiết bị GPS là thiết bị di động sử dụng kênh thông tin<span> </span>",
        "answer": " Vệ tinh"
    },
    "541251": {
        "question": "3 vấn đề cơ bản của tính riêng tư trên mạng là: độ chính xác, tính sở hữu và",
        "answer": " Truy nhập"
    },
    "541252": {
        "question": "_______ hoạt động như một bộ đệm bảo mật giữa mạng cục bộ của công ty và mạng bên ngoài",
        "answer": " Firewall"
    },
    "541253": {
        "question": "Thông tin về độ thường xuyên truy nhập một trang web sẽ được lưu trữ trong<span> </span>",
        "answer": " Cookies"
    },
    "541254": {
        "question": "Người làm nghề này sẽ sử dụng hệ quản trị cơ sở dữ liệu để tìm ra những cách hiệu quả nhất để tổ chức và truy nhập dữ liệu",
        "answer": " Quản trị cơ sở dữ liệu"
    },
    "541255": {
        "question": "__________ tạo và duy trì hệ thống mạng máy tính",
        "answer": " Quản trị mạng"
    },
    "541256": {
        "question": "Cáp quang sử dụng truyền tải dữ liệu thông qua luồng ánh sáng với tốc độ ánh sáng thay cho các xung điện",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541257": {
        "question": "Trong hệ thống mạng, máy trạm sẽ cung cấp tài nguyên cho máy chủ",
        "answer": "Sai"
    },
    "541258": {
        "question": "Nếu một file âm nhạc có bản quyền được upload lên một trang web thì việc download nó luôn luôn là hợp pháp",
        "answer": "Sai"
    },
    "541259": {
        "question": "Một gateway mạng có thể được sử dụng để kết nối hai hệ thống mạng nội bộ",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541260": {
        "question": "Phần mềm gián điệp là một loại phần mềm diệt virus",
        "answer": "Sai"
    },
    "541261": {
        "question": "Kỹ sư phần mềm là người lập kế hoạch và thiết kế hệ thống thông tin",
        "answer": "Sai"
    },
    "541262": {
        "question": "Copy và paste tài liệu từ một trang web vào báo cáo/bài báo/bài kiểm tra ... của mình mà không trích dẫn nguồn gốc là việc làm sai trái",
        "answer": " Đúng"
    },
    "541263": {
        "question": "Trong hệ ________, khả năng tính toán được thực hiện và chia sẻ giữa các máy tính được kết nối với nhau từ nhiều nơi khác nhau",
        "answer": " Phân tán"
    },
    "541264": {
        "question": "Mạng nội bộ trong các công ty, văn phòng là loại mạng<span> </span>",
        "answer": " LAN"
    },
    "541265": {
        "question": "Mạng máy tính có phạm vi trong một đất nước hoặc phạm vi toàn cầu",
        "answer": " WAN"
    },
    "541266": {
        "question": "Hệ thống mạng nào sử dụng một máy tính để điều phối và cung cấp dịch vụ cho các máy tính khác",
        "answer": " Client - Server"
    },
    "541267": {
        "question": "Người __________ là người lập kế hoạch và thiết kế hệ thống thông tin",
        "answer": " Phân tích hệ thống"
    },
    "541268": {
        "question": "Các thiết bị vừa vào vừa ra là?",
        "answer": "Màn hình cảm ứng"
    },
    "541269": {
        "question": "Sự thay đổi trong công nghệ yêu cầu những người",
        "answer": "không ngại tìm hiểu và quản lý công nghệ mới"
    },
    "541270": {
        "question": "Một trong những lợi ích của thay đổi trong công nghệ thông tin là",
        "answer": "ra đời những doanh nghiệp mới "
    },
    "541271": {
        "question": "Những người dùng………….tin rằng, tìm hiểu và sử dụng máy tính sẽ làm mất thời gian cho công \nviệc chính của họ",
        "answer": " hoài nghi"
    },
    "541272": {
        "question": "Thông thường, người nhạy bén…………….",
        "answer": "nhìn công nghệ với con mắt tích cực và thực tế"
    },
    "541273": {
        "question": "Để duy trì trình độ hiểu biết về máy tính, bạn nên đi đầu trong công nghệ bằng cách",
        "answer": "đọc sách, tạp chí khoa học, báo, tạp chí phổ thông"
    },
    "541274": {
        "question": "Những người thành công cố gắng",
        "answer": "duy trì quan hệ với những người trong cùng lĩnh vực"
    },
    "541275": {
        "question": "Những người này thiết kế, kiểm tra và nghiên cứu các thủ tục mã hóa",
        "answer": "chuyên gia mật mã"
    },
    "541276": {
        "question": "…….giám sát công việc của các lập trình viên, chuyên gia máy tính và các công việc khác liên \nquan",
        "answer": "nhà quản lý hệ thống thông tin"
    },
    "541277": {
        "question": "Những người này có trách nhiệm phát triển, kiểm tra và xử lý sự cố chương trình máy tính",
        "answer": "lập trình viên"
    },
    "541278": {
        "question": "………...phát triển và duy trì các trang web và tài nguyên mạng.",
        "answer": "quản trị web"
    },
    "541279": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541280": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541281": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541282": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541283": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541284": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541285": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541286": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541287": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541288": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541289": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541290": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541291": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541292": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541293": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541294": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541295": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541296": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541297": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541298": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541299": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541300": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541301": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541302": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541303": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541304": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541305": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541306": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541307": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541308": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541309": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541310": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541311": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541312": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541313": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541314": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541315": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541316": {
        "question": "Ứng dụng cơ bản dùng để duyệt và tìm kiếm thông tin trên Internet được gọi là?",
        "answer": "Trình duyệt"
    },
    "541317": {
        "question": "Trong thiết kế chỉ có một hệ màu duy nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541318": {
        "question": "Đâu là công cụ trong số các công cụ làm việc với phục chế hình ảnh?",
        "answer": "Spot Healing brush"
    },
    "541319": {
        "question": "Hệ màu RGB là hệ màu được tổ hợp từ 3 màu cơ bản nào sau đây?",
        "answer": "Red, Green, Blue"
    },
    "541320": {
        "question": "Từ khoá màu Key được xuất hiện trong hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "CMYK"
    },
    "541321": {
        "question": "Trong Photoshop có thể thay đổi hệ màu cho hình ảnh thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Image &gt; Mode"
    },
    "541322": {
        "question": "Khi thực hiện tô màu cho một vùng chọn, công cụ nào sau đây thường được sử dụng?",
        "answer": "Brush"
    },
    "541323": {
        "question": "Với màu sắc, cũng có thể thay đổi được Opacity. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541324": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu (blend) có tác dụng gì?",
        "answer": "Hoà trộn màu sắc mới với màu sắc có sẵn của hình ảnh, tạo hiệu quả về màu sắc"
    },
    "541325": {
        "question": "Chế độ hoà trộn màu trên thanh control của công cụ Brush tương đương với chế độ hoà trộn trên bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layers"
    },
    "541326": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng kiểm tra màu của hình ảnh?",
        "answer": "Công cụ Eyedropper"
    },
    "541327": {
        "question": "Công cụ Clone stamp chỉ có thể làm việc trên 1 tấm hình, không thể di chuyển vùng mẫu sang tấm hình khác. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541328": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Clone Stamp, có thể xoay vùng mẫu với tuỳ chọn trên bảng nào?",
        "answer": "Bảng Clone Source"
    },
    "541329": {
        "question": "Khi thực hiện Blend màu trên hình ảnh, nếu sử dụng\nImage > Adjustments > selective color\nvà Layer > New Adjustments layer >selective color thì kết quả :\n",
        "answer": "<span>Không có gì khác biệt song ta có thể hiệu chỉnh, loại bỏ, hiển thị việc làm này trên một layer</span>"
    },
    "541330": {
        "question": "Có thể quay lại kết quả của nhiều thao tác trước thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng History"
    },
    "541331": {
        "question": "Thao tác Ctrl + Alt + Z tương tự với việc sử dụng bảng History. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541332": {
        "question": "Công cụ nào sau đây cho phép sao chép toàn bộ bề mặt, ánh sáng, độ trong suốt, bóng đổ của các điểm ảnh mẫu?",
        "answer": "Healing brush"
    },
    "541333": {
        "question": "Bảng Clone Source có thể ghi nhớ tối đa bao nhiêu vùng mẫu?",
        "answer": "5"
    },
    "541334": {
        "question": "Sau khi lấy mẫu vùng hình ảnh, phóng to kích thước của công cụ Clone Stamp, điều gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Kich thước vùng mẫu tự động được phóng to"
    },
    "541335": {
        "question": "Có thể sử dụng chế độ hoà trộn trên bảng Clone Source. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541336": {
        "question": "Có thể giảm độ trong suốt của vùng mẫu với tuỳ chọn nào?",
        "answer": "Opacity"
    },
    "541337": {
        "question": "Có bao nhiêu Layer style chính&nbsp;",
        "answer": "10"
    },
    "541338": {
        "question": "Khi bấm Shift + F5, mục Content - Aware chỉ khả dụng khi :",
        "answer": "Tồn tại một vùng chọn"
    },
    "541339": {
        "question": "Khi thực hiện che / không che trên mặt nạ, công cụ nào thường được sử dụng",
        "answer": "Brush + Gradient"
    },
    "541340": {
        "question": "Để hiệu chỉnh sáng - tối độ tương phản trên bức ảnh người sử dụng nhóm lệnh Curves ; Levels ; Exposure ; Brightness, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541341": {
        "question": "Question Text",
        "answer": "Item 1"
    },
    "541342": {
        "question": "Question Text 2",
        "answer": "Item 2 1"
    },
    "541343": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh: for(prop in navigator){ document.write(prop+\": \"+ navigator [prop]+\"\";}",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "541344": {
        "question": "CSS là viết tắt của?",
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    "541345": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "541346": {
        "question": "Dòng nào thể hiện đúng một comment (lời chú thích) trong CSS?",
        "answer": "/* this is a comment */"
    },
    "541347": {
        "question": "Dòng nào tuân theo đúng cú pháp của CSS?",
        "answer": "body {color: black}"
    },
    "541348": {
        "question": "Dùng thuộc tính nào để thay đổi lề trái của một phần tử?",
        "answer": "margin-left:"
    },
    "541349": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI();"
    },
    "541350": {
        "question": "Làm sao để mỗi từ trong 1 dòng đều viết hoa ở đầu từ?",
        "answer": "text-transform:capitalize"
    },
    "541351": {
        "question": "Làm sao để thay đổi font của mỗi phần tử?",
        "answer": "font="
    },
    "541352": {
        "question": "Làm thế nào thêm màu nền cho tất cả các phần tử ",
        "answer": "h1 {background-color:#FFFFFF}"
    },
    "541353": {
        "question": "Muốn liên kết xHTML với 1 file định nghĩa CSS ta dùng dòng nào sau đây?",
        "answer": "<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"mystyle.css\">"
    },
    "541354": {
        "question": "Người ta dùng thuộc tính nào để tạo chữ đậm?",
        "answer": "font-weight:bold;"
    },
    "541355": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "541356": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "541357": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "541358": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "541359": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ <a> chứa liên kết</a>"
    },
    "541360": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để thay đổi màu nền của trang Web?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "541361": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để xác định đường viền là đường gạch ngang cho phần tử?",
        "answer": "border: dashed;"
    },
    "541362": {
        "question": "Thuộc tính nào làm chữ trong tag p trở thành chữ đậm?",
        "answer": "p {font-weight:bold}"
    },
    "541363": {
        "question": "Thuộc tính nào thay đổi kích cỡ chữ?",
        "answer": "font-size"
    },
    "541364": {
        "question": "Thuộc tính nào định nghĩa CSS ngay trong 1 tag?",
        "answer": "Style"
    },
    "541365": {
        "question": "Thuộc tính vlinkColor của đối tượng document trả về kết quả nào ?",
        "answer": "Màu của liên kết đã kích hoạt"
    },
    "541366": {
        "question": "Thẻcó chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "541367": {
        "question": "Thẻ",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "541368": {
        "question": "Đặt dòng liên kết với file CSS ở vùng nào trong file xHTML?",
        "answer": "Trong phần thẻ&nbsp; "
    },
    "541369": {
        "question": "Để hiển thị liên kết mà ko có gạch chân bên dưới, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "a {text-decoration:none}"
    },
    "541370": {
        "question": "Để hình ở đầu mỗi dòng của 1 list (danh sách) có hình vuông, người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "list-type: square;"
    },
    "541371": {
        "question": "Để thay đổi màu nền của chữ (text), ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "color:"
    },
    "541372": {
        "question": "Để thay đổi màu nền trang web, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "document.body.setAttribute(\"bgColor\",\"white\");"
    },
    "541373": {
        "question": "$scope có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Phân biệt thành phần do AngularJS tạo ra"
    },
    "541374": {
        "question": "AngularJS là framework có kiểu mã nguồn nào?",
        "answer": "Mã nguồn mở"
    },
    "541375": {
        "question": "AngularJS là framework của công ty nào?",
        "answer": "Google"
    },
    "541376": {
        "question": "Bootstrap là framework dùng kết hợp với ngôn ngữ nào?",
        "answer": "Jquery"
    },
    "541377": {
        "question": "Cách khai báo nào đúng cho AngularJS?",
        "answer": "{{data}}"
    },
    "541378": {
        "question": "Enyo là một framework hỗ trợ gì?",
        "answer": "Hỗ trợ Hướng đối tượng"
    },
    "541379": {
        "question": "FireBase là CSDL có tính năng gì?",
        "answer": "online, realtime"
    },
    "541380": {
        "question": "FrameWork D3 là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Data-Driven Documents"
    },
    "541381": {
        "question": "FrameWork nào hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "AngularJS"
    },
    "541382": {
        "question": "Khi sử dụng AngularJS, kết quả hiển thị sẽ như thế nào?",
        "answer": "được cập nhật ngay mà không cần reload"
    },
    "541383": {
        "question": "ng-app có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ cho AngularJS biết ứng dụng bắt đầu từ đâu"
    },
    "541384": {
        "question": "ng-app thường được đặt trong thẻ nào?",
        "answer": "Body"
    },
    "541385": {
        "question": "ng-controller có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Mỗi controller có nhiệm vụ quản lý những model bên trong nó"
    },
    "541386": {
        "question": "Node.js là gì?",
        "answer": "một platform"
    },
    "541387": {
        "question": "Trang web nào hỗ trợ chạy code JavaScript trực tuyến?",
        "answer": "jsfiddle.net"
    },
    "541388": {
        "question": "Để cài đặt FireBase, ta đưa dòng code: <script src=\"https://cdn.firebase.com/v0/firebase.js\"></script>&nbsp;vào phần nào?",
        "answer": "Head"
    },
    "541389": {
        "question": "Để ghi dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "myDataRef.set('dữ liệu');"
    },
    "541390": {
        "question": "Để truy cập dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "var myDataRef = new Firebase('đường dẫn DB');"
    },
    "541391": {
        "question": "Ưu điểm&nbsp;của framework Ember là gì?",
        "answer": "Phát triển ứng dụng MVC"
    },
    "541392": {
        "question": "Ưu điểm của framework Emscripten là gì?",
        "answer": "Chuyển đổi C++ thành asm.js"
    },
    "541393": {
        "question": "Khi tạo thuộc tính cho một đối tượng trong JavaScript thì bắt buộc phải khai báo kiểu của thuộc tính.",
        "answer": "Sai"
    },
    "541394": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai ?",
        "answer": "Đối tượng form thể hiện cửa số của trình duyệt"
    },
    "541395": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về lập trình hướng đối tượng?",
        "answer": "Lập trình hướng đối tượng không cho phép người lập trình tạo ra các ứng dụng mà các yếu tố bên ngoài có thể tương tác với các chương trình đó giống như là tương tác với các đối tượng vật lý."
    },
    "541396": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng không thể chứa các đối tượng bên trong nó"
    },
    "541397": {
        "question": "Một biến có kiểu là Array thì có thể được xem là 1 đối tượng không",
        "answer": "Có"
    },
    "541398": {
        "question": "Người ta dùng phương thức nào để tăng giảm tọa độ đỉnh trên trái của cửa sổ với m, n pixel ?",
        "answer": "moveBy(m,n)"
    },
    "541399": {
        "question": "OOP (Lập trình hướng đối tượng) là viết tắt của từ nào?",
        "answer": "Object Oriented Programming"
    },
    "541400": {
        "question": "Phương thức comfirm trong đối tượng window có chức năng gì ?",
        "answer": "Hiển thị một hộp hội thoại chứa một thông báo do một ứng dụng xác định và hai nút lệnh Yes, No"
    },
    "541401": {
        "question": "Phương thức của lớp là gì?",
        "answer": "Là một phương thức được triệu gọi mà không tham chiếu tới bất kỳ một đối tượng nào."
    },
    "541402": {
        "question": "Phương thức focus ngược với phương thức nào?",
        "answer": "onBlur()"
    },
    "541403": {
        "question": "Phương thức nào giúp trả về một phần tử với thẻ HTML xác định?",
        "answer": "getElementByTagName"
    },
    "541404": {
        "question": "Phương thức nào thực hiện câu lệnh JavaScript một lần sau một thời gian nhất định tính bằng milli giây?",
        "answer": "setTimeout(câu lệnh JavaScript, số milli giây)"
    },
    "541405": {
        "question": "Phương thức onAbort() chỉ áp dụng cho phần tử nào?",
        "answer": "Image"
    },
    "541406": {
        "question": "Quá trình tiến hóa của Lập trình hướng đối tượng theo thứ tự nào?",
        "answer": "Lập trình tuyến tính -&gt; Lập trình có cấu trúc -&gt; Sự trừu tượng hóa dữ liệu -&gt; Lập trình hướng đối tượng"
    },
    "541407": {
        "question": "Sự kiện nào không được kết hợp với đối tượng window ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "541408": {
        "question": "Thuộc tính nào giúp trả về màu của liên kết khi con trỏ đến?",
        "answer": "alinkColor"
    },
    "541409": {
        "question": "Thuộc tính target diễn tả điều gì?",
        "answer": "Đối tượng mà sự kiện diễn ra trong đó"
    },
    "541410": {
        "question": "Trong lập trình hướng đối tượng, sự trừu tượng hóa được hiểu là:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541411": {
        "question": "Trong mô hình BOM, thuộc tính external của đối tượng window có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về host của trang web"
    },
    "541412": {
        "question": "Trình duyệt Firefox (FF), phiên bản 8 không hỗ trợ thuộc tính nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541413": {
        "question": "Trừu tượng hóa trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Chỉ trình bày những đặc điểm cần thiết của vấn đề mà không trình bày chi tiết cụ thể hoặc giải thích tính phức tạp của vấn đề đó"
    },
    "541414": {
        "question": "Tính đóng gói trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là tiến trình che giấu việc thực thi chi tiết của một đối tượng"
    },
    "541415": {
        "question": "Để hiển thị trang tài liệu vừa mới duyệt gần đây nhất, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "history.back();"
    },
    "541416": {
        "question": "Các đối tượng nào chứa URL được truy cập bởi người dùng",
        "answer": "history"
    },
    "541417": {
        "question": "Đối tượng document chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các tư liệu của cửa sổ, tất cả phần tử HTML của trang web trong cửa sổ đó"
    },
    "541418": {
        "question": "Đối tượng navigator chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các thông tin về trình duyệt: tên, phiên bản, tên mã, ngôn ngữ thể hiện, hệ điều hành…"
    },
    "541419": {
        "question": "Đối tượng nào chứa thông tin về URL hiện tại?",
        "answer": "location"
    },
    "541420": {
        "question": "Đối tượng quan trọng nhất của BOM là gì?",
        "answer": "Document"
    },
    "541421": {
        "question": "Đối tượng window là đối tượng chứa đối tượng document bên trong nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541422": {
        "question": "Đối với đối tượng history, muốn đi đến trang kế tiếp, ta sử dụng phương thức nào?",
        "answer": "Forward()"
    },
    "541423": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh: for(prop in navigator){ document.write(prop+\": \"+ navigator [prop]+\"\";}",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "541424": {
        "question": "CSS là viết tắt của?",
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    "541425": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "541426": {
        "question": "Dòng nào thể hiện đúng một comment (lời chú thích) trong CSS?",
        "answer": "/* this is a comment */"
    },
    "541427": {
        "question": "Dòng nào tuân theo đúng cú pháp của CSS?",
        "answer": "body {color: black}"
    },
    "541428": {
        "question": "Dùng thuộc tính nào để thay đổi lề trái của một phần tử?",
        "answer": "margin-left:"
    },
    "541429": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI();"
    },
    "541430": {
        "question": "Làm sao để mỗi từ trong 1 dòng đều viết hoa ở đầu từ?",
        "answer": "text-transform:capitalize"
    },
    "541431": {
        "question": "Làm sao để thay đổi font của mỗi phần tử?",
        "answer": "font="
    },
    "541432": {
        "question": "Làm thế nào thêm màu nền cho tất cả các phần tử ",
        "answer": "h1 {background-color:#FFFFFF}"
    },
    "541433": {
        "question": "Muốn liên kết xHTML với 1 file định nghĩa CSS ta dùng dòng nào sau đây?",
        "answer": "<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"mystyle.css\">"
    },
    "541434": {
        "question": "Người ta dùng thuộc tính nào để tạo chữ đậm?",
        "answer": "font-weight:bold;"
    },
    "541435": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "541436": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "541437": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "541438": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "541439": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ <a> chứa liên kết</a>"
    },
    "541440": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để thay đổi màu nền của trang Web?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "541441": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để xác định đường viền là đường gạch ngang cho phần tử?",
        "answer": "border: dashed;"
    },
    "541442": {
        "question": "Thuộc tính nào làm chữ trong tag p trở thành chữ đậm?",
        "answer": "p {font-weight:bold}"
    },
    "541443": {
        "question": "Thuộc tính nào thay đổi kích cỡ chữ?",
        "answer": "font-size"
    },
    "541444": {
        "question": "Thuộc tính nào định nghĩa CSS ngay trong 1 tag?",
        "answer": "Style"
    },
    "541445": {
        "question": "Thuộc tính vlinkColor của đối tượng document trả về kết quả nào ?",
        "answer": "Màu của liên kết đã kích hoạt"
    },
    "541446": {
        "question": "Thẻcó chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "541447": {
        "question": "Thẻ",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "541448": {
        "question": "Đặt dòng liên kết với file CSS ở vùng nào trong file xHTML?",
        "answer": "Trong phần thẻ&nbsp; "
    },
    "541449": {
        "question": "Để hiển thị liên kết mà ko có gạch chân bên dưới, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "a {text-decoration:none}"
    },
    "541450": {
        "question": "Để hình ở đầu mỗi dòng của 1 list (danh sách) có hình vuông, người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "list-type: square;"
    },
    "541451": {
        "question": "Để thay đổi màu nền của chữ (text), ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "color:"
    },
    "541452": {
        "question": "Để thay đổi màu nền trang web, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "document.body.setAttribute(\"bgColor\",\"white\");"
    },
    "541501": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541502": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "541503": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "541504": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "541505": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "541506": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "541507": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541508": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "541509": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "541510": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "541511": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541512": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "541513": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541514": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "541515": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541516": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "541517": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "541518": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "541519": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541520": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "541521": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "541522": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "541523": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541524": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "541525": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541526": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "541527": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "541528": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "541529": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "541530": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "541531": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541532": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "541533": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "541534": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "541535": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541536": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "541537": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541538": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "541539": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541540": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "541541": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "541542": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "541543": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541544": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "541545": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "541546": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "541547": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541548": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "541549": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "541550": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541551": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "541552": {
        "question": "Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ <script>?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541553": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541554": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "541555": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "<script src=\"xxx.js\">"
    },
    "541556": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "541557": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "<noscript> và </noscript>"
    },
    "541558": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "<script></script>"
    },
    "541559": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "541560": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "541561": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "541562": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541563": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "541564": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "541565": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "541566": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "541567": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "541568": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ <SCRIPT> mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "541569": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "541570": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "541571": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "<script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"></script>"
    },
    "541572": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<scritp> ...</scritp>"
    },
    "541573": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "541574": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "541575": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phầnvà "
    },
    "541576": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "541577": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "541578": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "541579": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "541580": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541581": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "541582": {
        "question": "Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ <script>?",
        "answer": "Sai"
    },
    "541583": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541584": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "541585": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "<script src=\"xxx.js\">"
    },
    "541586": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "541587": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "<noscript> và </noscript>"
    },
    "541588": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "<script></script>"
    },
    "541589": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "541590": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "541591": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "541592": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541593": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "541594": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "541595": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "541596": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "541597": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "541598": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ <SCRIPT> mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "541599": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "541600": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "541601": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "<script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"></script>"
    },
    "541602": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<scritp> ...</scritp>"
    },
    "541603": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "541604": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "541605": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phầnvà "
    },
    "541606": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "541607": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "541608": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "541609": {
        "question": "Biểu thức x = (a++,c)*(b++,d) tương đương với biểu thức nào sau đây?",
        "answer": "x = c*d"
    },
    "541610": {
        "question": "Cho đoạn mã sau:\nvar st = \"Shakespeare written \\\"To be or not to be \\\" \";\ndocument.write(st);\nKết quả in ra màn hình là gì?",
        "answer": "Shakespeare written \"To be or not to be\""
    },
    "541611": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để làm tròn số 7.25 với giá trị nguyên gần nhất?",
        "answer": "Math.round(7.25)"
    },
    "541612": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp để tạo biểu thức quy tắc?",
        "answer": "2"
    },
    "541613": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu cơ bản được viết như thế nào?",
        "answer": "[var]tênBiến = <span>giá trị</span>;"
    },
    "541614": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu đối tượng được viết như thế nào?",
        "answer": "var tênBiến = new tênLớp();"
    },
    "541615": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng? Nếu i = 5 thì khối lệnh được thực hiện",
        "answer": "if (i==5) {}"
    },
    "541616": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng? Nếu i không bằng 5 thì khối lệnh được thực hiện",
        "answer": "if (i != 5) {}"
    },
    "541617": {
        "question": "Cú pháp nào lệnh dùng để tìm giá trị cao nhất của x và y?",
        "answer": "Math.max(x,y)"
    },
    "541618": {
        "question": "Để khai báo 1 hằng số trong JavaScript. Cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Trong JavaScript không có kiểu hằng số const"
    },
    "541619": {
        "question": "Khi sử dụng chuỗi ký tự, \"\\r\" có nghĩa là gì?",
        "answer": "Đưa con trỏ về đầu dòng"
    },
    "541620": {
        "question": "Lệnh gán x = x * y tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "x * = y;"
    },
    "541621": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để gọi lại hàm có tên là \"myFunction\"?",
        "answer": "myFunction();"
    },
    "541622": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để tạo ra 1 hàm trong JavaScript?",
        "answer": "function myFunction()"
    },
    "541623": {
        "question": "Một phần tử có kiểu dấu phẩy động có bao nhiêu thành phần?",
        "answer": "4"
    },
    "541624": {
        "question": "Người ta sử dụng phương thức nào để tìm giá trị số nguyên lớn gần nhất và lớn hơn x ?",
        "answer": "ceil(x)"
    },
    "541625": {
        "question": "Phép toán (7 &gt;= 5) || (5 &gt; 5) trả về giá trị nào?",
        "answer": "true"
    },
    "541626": {
        "question": "Phương thức \"search\" của đối tượng String có chức năng gì?",
        "answer": "Tìm một chuỗi con, trả lại vị trí tìm được trong chuỗi dò tìm, nếu không tìm thấy trả về -1."
    },
    "541627": {
        "question": "Phương thức chuyển kiểu dữ liệu ngày tháng sang chuỗi ký tự là:",
        "answer": "cả 2 đều đúng"
    },
    "541628": {
        "question": "Phương thức indexOf(chuỗi con, chỉ số) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về vị trí xuất hiện lần đầu của chuỗi con trong một chuỗi bắt đầu tại vị trí chỉ số. Hàm trả về -1 nếu không tồn tại chuỗi con, ngược lại có giá trị &gt;= 0"
    },
    "541629": {
        "question": "Sau khi thực hiện phép toán 15 &gt;&gt; 3, kết quả trả về là bao nhiêu?",
        "answer": "1"
    },
    "541630": {
        "question": "Toán tử typeof có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Trả về một chuỗi ký tự xác định kiểu dữ liệu của toán hạng"
    },
    "541631": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseFloat() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số thực"
    },
    "541632": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "541633": {
        "question": "Trong JavaScript, hàm eval() dùng để làm gì?",
        "answer": "Đánh giá một biểu thức và trả giá trị của biểu thức hay giá trị undefined nếu không tính toán được biểu thức"
    },
    "541634": {
        "question": "Trong JavaScript, số nguyên có thể được biểu diễn theo mấy cách?",
        "answer": "3 cách"
    },
    "541635": {
        "question": "Từ khóa nào chỉ một giá trị vượt quá giới hạn xử lý của JavaScript?",
        "answer": "Infinity"
    },
    "541636": {
        "question": "Để phân biệt kiểu dấu phẩy động với kiểu số nguyên, phải có ít nhất bao nhiêu chữ số theo sau dấu chấm hay E?",
        "answer": "1"
    },
    "541637": {
        "question": "Để truy xuất các thuộc tính của đối tượng, người ta dùng toán tử gì?",
        "answer": "chấm (.)"
    },
    "541638": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "541639": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541640": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "541641": {
        "question": "Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ <script>",
        "answer": "Sai"
    },
    "541642": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541643": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "541644": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "<script src=\"xxx.js\">"
    },
    "541645": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "541646": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "<noscript> và </noscript>"
    },
    "541647": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "<script></script>"
    },
    "541648": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "541649": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "541650": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "541651": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541652": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "541653": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "541654": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "541655": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "541656": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "541657": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ <SCRIPT> mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "541658": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "541659": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "541660": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "<script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"></script>"
    },
    "541661": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<scritp> ...</scritp>"
    },
    "541662": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "541663": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "541664": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phầnvà "
    },
    "541665": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "541666": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "541667": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "541668": {
        "question": "Cho a=99999999999999999;\nalert(isFinite(a)) trả về kết quả nào sau đây?",
        "answer": "true"
    },
    "541669": {
        "question": "Cho khai báo: var arr = new Array(5);\nđể truy xuất thuộc tính length của đối tượng arr, ta dùng câu lệnh nào sau đây?",
        "answer": "document.write(arr.length);"
    },
    "541670": {
        "question": "Cho x=\"1.0\"; \nalert(isNaN(x)) ;\nkết quả trả về sẽ là:",
        "answer": "false"
    },
    "541671": {
        "question": "Chương trình xử lý sự kiện nào không có sẵn trong đối tượng Document ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "541672": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để tạo ra 1 mảng trong JavaScript?",
        "answer": "var txt = new Array(\"tim\",\"kim\",\"jim\")"
    },
    "541673": {
        "question": "Câu lệnh nào trong các câu sau đây sử dụng sai thẻ sự kiện?",
        "answer": ""
    },
    "541674": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để mở một cửa sổ mới có tên gọi là \"w2\"?",
        "answer": "w2=window.open(\"http://www.w3schools.com\");"
    },
    "541675": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp FOR có dạng như thế nào?",
        "answer": "for (i = 0; i &lt;= 5; i++) {}"
    },
    "541676": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp WHILE có dạng như thế nào?",
        "answer": "while (i&lt;=10) {}"
    },
    "541677": {
        "question": "Hàm isNaN(biểuThức) trả về giá trị nào?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "541678": {
        "question": "Hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "541679": {
        "question": "Lệnh break kết hợp với vòng for dùng để?",
        "answer": "Thoát khỏi vòng lặp"
    },
    "541680": {
        "question": "Lệnh lặp for có dạng như thế nào?",
        "answer": "For ( biến = Giá trị đầu, Điều kiện, Giá trị tăng)"
    },
    "541681": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để thiết lập đối tượng ngầm định cho một nhóm các lệnh, có thể sử dụng các thuộc tính mà không đề cập đến đối tượng?",
        "answer": "lệnh with (object) {}"
    },
    "541682": {
        "question": "Mô tả nào là đúng về hàm?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541683": {
        "question": "Thẻ <input type=\"”Password”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một ô password"
    },
    "541684": {
        "question": "Thẻ <input type=\"”Radio”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nhóm đối tượng chọn nhưng chọn duy nhất"
    },
    "541685": {
        "question": "Thẻ <input type=\"”text”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một ô text để nhập dữ liệu"
    },
    "541686": {
        "question": "Trong JavaScript đoạn mã sau cho ra kết quả gì? <script> function kiemtra()&#123; window.open(\"http://www.vnn.vn\",\"Chao\"); &#125; </script>",
        "answer": "Khi chạy thì một trang khác (VNN) được hiện ra"
    },
    "541687": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onblur thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi một đối tượng trong form mất focus."
    },
    "541688": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onchange thực hiện khi nào?",
        "answer": "Xảy ra khi giá trị của một trường trong form được người dùng thay đổi"
    },
    "541689": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onclick thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi click chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "541690": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onload thực hiện khi:",
        "answer": "Khi bắt đầu chương trình chạy"
    },
    "541691": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnMouseOver thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi di chuyển con chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "541692": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnUnload thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi kết thúc một chương trình"
    },
    "541693": {
        "question": "Vòng lặp (Do.. while) là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và lặp rồi mới xét điều kiện"
    },
    "541694": {
        "question": "Vòng lặp While là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và xét điều kiện rồi mới lặp"
    },
    "541695": {
        "question": "Đoạn mã sau thực hiện điều gì?\nwhile (x{ if (x&lt;50)\n break; x++; }",
        "answer": "Lặp cho đến khi x lớn hơn hoặc bằng 100. Tuy nhiên nếu giá trị x đưa vào vòng lặp nhỏ hơn 50, vòng lặp sẽ kết thúc"
    },
    "541696": {
        "question": "Để lặp tất cả các thuộc tính (property) của một đối tượng, người ta sử dụng ?",
        "answer": "lệnh <span class=\"font5\">for</span><span class=\"font6\"> (<variable> </variable></span><span class=\"font5\">in</span><span class=\"font6\"> <object>) {}<p></p></object></span>"
    },
    "541697": {
        "question": "Đối tượng arguments có chức năng gì ?",
        "answer": "Lưu trữ các thông tin về tập đối số của hàm"
    },
    "541698": {
        "question": "Khi tạo thuộc tính cho một đối tượng trong JavaScript thì bắt buộc phải khai báo kiểu của thuộc tính.",
        "answer": "Sai"
    },
    "541699": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai ?",
        "answer": "Đối tượng form thể hiện cửa số của trình duyệt"
    },
    "541700": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về lập trình hướng đối tượng?",
        "answer": "Lập trình hướng đối tượng không cho phép người lập trình tạo ra các ứng dụng mà các yếu tố bên ngoài có thể tương tác với các chương trình đó giống như là tương tác với các đối tượng vật lý."
    },
    "541701": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng không thể chứa các đối tượng bên trong nó"
    },
    "541702": {
        "question": "Một biến có kiểu là Array thì có thể được xem là 1 đối tượng không",
        "answer": "Có"
    },
    "541703": {
        "question": "Người ta dùng phương thức nào để tăng giảm tọa độ đỉnh trên trái của cửa sổ với m, n pixel ?",
        "answer": "moveBy(m,n)"
    },
    "541704": {
        "question": "OOP (Lập trình hướng đối tượng) là viết tắt của từ nào?",
        "answer": "Object Oriented Programming"
    },
    "541705": {
        "question": "Phương thức comfirm trong đối tượng window có chức năng gì ?",
        "answer": "Hiển thị một hộp hội thoại chứa một thông báo do một ứng dụng xác định và hai nút lệnh Yes, No"
    },
    "541706": {
        "question": "Phương thức của lớp là gì?",
        "answer": "Là một phương thức được triệu gọi mà không tham chiếu tới bất kỳ một đối tượng nào."
    },
    "541707": {
        "question": "Phương thức focus ngược với phương thức nào?",
        "answer": "onBlur()"
    },
    "541708": {
        "question": "Phương thức nào giúp trả về một phần tử với thẻ HTML xác định?",
        "answer": "getElementByTagName"
    },
    "541709": {
        "question": "Phương thức nào thực hiện câu lệnh JavaScript một lần sau một thời gian nhất định tính bằng milli giây?",
        "answer": "setTimeout(câu lệnh JavaScript, số milli giây)"
    },
    "541710": {
        "question": "Phương thức onAbort() chỉ áp dụng cho phần tử nào?",
        "answer": "Image"
    },
    "541711": {
        "question": "Quá trình tiến hóa của Lập trình hướng đối tượng theo thứ tự nào?",
        "answer": "Lập trình tuyến tính -&gt; Lập trình có cấu trúc -&gt; Sự trừu tượng hóa dữ liệu -&gt; Lập trình hướng đối tượng"
    },
    "541712": {
        "question": "Sự kiện nào không được kết hợp với đối tượng window ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "541713": {
        "question": "Thuộc tính nào giúp trả về màu của liên kết khi con trỏ đến?",
        "answer": "alinkColor"
    },
    "541714": {
        "question": "Thuộc tính target diễn tả điều gì?",
        "answer": "Đối tượng mà sự kiện diễn ra trong đó"
    },
    "541715": {
        "question": "Trong lập trình hướng đối tượng, sự trừu tượng hóa được hiểu là:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541716": {
        "question": "Trong mô hình BOM, thuộc tính external của đối tượng window có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về host của trang web"
    },
    "541717": {
        "question": "Trình duyệt Firefox (FF), phiên bản 8 không hỗ trợ thuộc tính nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541718": {
        "question": "Trừu tượng hóa trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Chỉ trình bày những đặc điểm cần thiết của vấn đề mà không trình bày chi tiết cụ thể hoặc giải thích tính phức tạp của vấn đề đó"
    },
    "541719": {
        "question": "Tính đóng gói trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là tiến trình che giấu việc thực thi chi tiết của một đối tượng"
    },
    "541720": {
        "question": "Để hiển thị trang tài liệu vừa mới duyệt gần đây nhất, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "history.back();"
    },
    "541721": {
        "question": "Các đối tượng nào chứa URL được truy cập bởi người dùng",
        "answer": "history"
    },
    "541722": {
        "question": "Đối tượng document chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các tư liệu của cửa sổ, tất cả phần tử HTML của trang web trong cửa sổ đó"
    },
    "541723": {
        "question": "Đối tượng navigator chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các thông tin về trình duyệt: tên, phiên bản, tên mã, ngôn ngữ thể hiện, hệ điều hành…"
    },
    "541724": {
        "question": "Đối tượng nào chứa thông tin về URL hiện tại?",
        "answer": "location"
    },
    "541725": {
        "question": "Đối tượng quan trọng nhất của BOM là gì?",
        "answer": "Document"
    },
    "541726": {
        "question": "Đối tượng window là đối tượng chứa đối tượng document bên trong nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "541727": {
        "question": "Đối với đối tượng history, muốn đi đến trang kế tiếp, ta sử dụng phương thức nào?",
        "answer": "Forward()"
    },
    "541728": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh: for(prop in navigator){ document.write(prop+\": \"+ navigator [prop]+\"\";}",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "541729": {
        "question": "CSS là viết tắt của?",
        "answer": "Cascading Style Sheets"
    },
    "541730": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "541731": {
        "question": "Dòng nào thể hiện đúng một comment (lời chú thích) trong CSS?",
        "answer": "/* this is a comment */"
    },
    "541732": {
        "question": "Dòng nào tuân theo đúng cú pháp của CSS?",
        "answer": "body {color: black}"
    },
    "541733": {
        "question": "Dùng thuộc tính nào để thay đổi lề trái của một phần tử?",
        "answer": "margin-left:"
    },
    "541734": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI();"
    },
    "541735": {
        "question": "Làm sao để mỗi từ trong 1 dòng đều viết hoa ở đầu từ?",
        "answer": "text-transform:capitalize"
    },
    "541736": {
        "question": "Làm sao để thay đổi font của mỗi phần tử?",
        "answer": "font="
    },
    "541737": {
        "question": "Làm thế nào thêm màu nền cho tất cả các phần tử ",
        "answer": "h1 {background-color:#FFFFFF}"
    },
    "541738": {
        "question": "Muốn liên kết xHTML với 1 file định nghĩa CSS ta dùng dòng nào sau đây?",
        "answer": "<link rel=\"stylesheet\" type=\"text/css\" href=\"mystyle.css\">"
    },
    "541739": {
        "question": "Người ta dùng thuộc tính nào để tạo chữ đậm?",
        "answer": "font-weight:bold;"
    },
    "541740": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "541741": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "541742": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "541743": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "541744": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ <a> chứa liên kết</a>"
    },
    "541745": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để thay đổi màu nền của trang Web?",
        "answer": "background-color:"
    },
    "541746": {
        "question": "Thuộc tính nào dùng để xác định đường viền là đường gạch ngang cho phần tử?",
        "answer": "border: dashed;"
    },
    "541747": {
        "question": "Thuộc tính nào làm chữ trong tag p trở thành chữ đậm?",
        "answer": "p {font-weight:bold}"
    },
    "541748": {
        "question": "Thuộc tính nào thay đổi kích cỡ chữ?",
        "answer": "font-size"
    },
    "541749": {
        "question": "Thuộc tính nào định nghĩa CSS ngay trong 1 tag?",
        "answer": "Style"
    },
    "541750": {
        "question": "Thuộc tính vlinkColor của đối tượng document trả về kết quả nào ?",
        "answer": "Màu của liên kết đã kích hoạt"
    },
    "541751": {
        "question": "Thẻcó chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "541752": {
        "question": "Thẻ",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "541753": {
        "question": "Đặt dòng liên kết với file CSS ở vùng nào trong file xHTML?",
        "answer": "Trong phần thẻ&nbsp; "
    },
    "541754": {
        "question": "Để hiển thị liên kết mà ko có gạch chân bên dưới, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "a {text-decoration:none}"
    },
    "541755": {
        "question": "Để hình ở đầu mỗi dòng của 1 list (danh sách) có hình vuông, người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "list-type: square;"
    },
    "541756": {
        "question": "Để thay đổi màu nền của chữ (text), ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "color:"
    },
    "541757": {
        "question": "Để thay đổi màu nền trang web, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "document.body.setAttribute(\"bgColor\",\"white\");"
    },
    "541758": {
        "question": "Chức năng chính của form là gì?",
        "answer": "Là phương tiện dùng tạo giao diện các ứng dụng phía client và submit dữ liệu đến server"
    },
    "541759": {
        "question": "Form được tạo bởi các phần tử cho phép người sử dụng đưa thông tin vào. Khi đó, nội dung (hoặc giá trị) của các phần tử sẽ được chuyển đến một Chương trình trên server qua một giao diện có tên gọi là gì ?",
        "answer": "Common Gateway Interface"
    },
    "541760": {
        "question": "Hai kiểu đặc biệt của phần tử button có kiểu là:",
        "answer": "reset và submit"
    },
    "541761": {
        "question": "Muốn truy cập đến tập các phần tử HTML có cùng thuộc tính name hay có cùng thẻ, người ta dùng phương thức nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541762": {
        "question": "Phương thức getElementById(id of element) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về đối tượng là một phần tử HTML có id xác định"
    },
    "541763": {
        "question": "Phương thức reset có chức năng gì?",
        "answer": "Thiết lập lại các giá trị của các trường dữ liệu của form"
    },
    "541764": {
        "question": "Phần tử có type là hidden không có thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "defaulValue"
    },
    "541765": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng gửi lên một file?",
        "answer": "FileUpload"
    },
    "541766": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng nhập vào nhiều dòng?",
        "answer": "TextArea"
    },
    "541767": {
        "question": "Phần tử Radio button không chứa sự kiện nào sau đây?",
        "answer": "onLoad"
    },
    "541768": {
        "question": "Sau khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ đón nhận dữ liệu bằng phương thức nào?",
        "answer": "location.search"
    },
    "541769": {
        "question": "Sự kiện nào không áp dụng cho phần tử select box ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "541770": {
        "question": "Theo phương pháp GET, có bao nhiêu cách để truyền thông dữ liệu giữa các trang web ?",
        "answer": "3"
    },
    "541771": {
        "question": "Thuộc tính method trong đối tượng form có tác dụng gì ?",
        "answer": "Thiết lập/Trả về phương thức HTTP để submit một form"
    },
    "541772": {
        "question": "Thuộc tính method, action được dùng khi nào?",
        "answer": "Khi gửi dữ liệu"
    },
    "541773": {
        "question": "Thuộc tính tableIndex của phần tử textbox có tác dụng gì?",
        "answer": "Thiết lập thứ tự nhận tiêu điểm"
    },
    "541774": {
        "question": "Thuộc tính value của phần tử checkbox cho biết điều gì?",
        "answer": "Cho biết giá trị hiện thời của phần tử được chỉ định trong thẻ input"
    },
    "541775": {
        "question": "Thẻ <input type=\"”checkbox”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo ra một nhóm các đối tượng và người dùng có thể được nhiều hơn một đối tượng"
    },
    "541776": {
        "question": "Thẻ <input type=\"”Submit”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nút lệnh dùng để gửi tin trong form đi"
    },
    "541777": {
        "question": "Thẻ <textarea rows= cols = ...></texterea> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một vùng nhập văn bản nhiều cột nhiều dòng"
    },
    "541778": {
        "question": "Trong cấu trúc form, đa số các phần tử được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<input>…"
    },
    "541779": {
        "question": "Trong phần tử textbox, để thiết lập phím tắt (Alt + phím), người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "accesskey"
    },
    "541780": {
        "question": "Trong việc truyền thông dữ liệu giữa các trang web, phương pháp POST có chức năng gì?",
        "answer": "<span>gởi dữ liệu theo giao thức HTTP đến webserver và&nbsp;</span>mã hóa dữ liệu để gửi đi"
    },
    "541781": {
        "question": "Để chỉ định rõ kiểu phần tử trong form, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "Type"
    },
    "541782": {
        "question": "Để gửi hai dữ liệu \"Nguyen Van A\" và \"44\" đến trang web receiveInfo.htm, người ta dùng link nào sau đây?",
        "answer": "<a href=\"receiveInfo.htm?name=Nguyen Van A &amp;age=44\"> Send data</a>"
    },
    "541783": {
        "question": "Để thiết lập giá trị cho một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "document.tên_Form.tên_Đốitượng.value=giá_tri"
    },
    "541784": {
        "question": "Để truy cập một phần tử option, ta sử dụng tập forms với cú pháp nào?",
        "answer": "document.forms.name_form.name_select.options[i];"
    },
    "541785": {
        "question": "Để truy xuất một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541786": {
        "question": "Đối tượng nào đại diện cho phần tử <a> trên tư liệu HTML?</a>",
        "answer": "anchor"
    },
    "541787": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để xử lý sự kiện cho các element trong jQuery?",
        "answer": "2"
    },
    "541788": {
        "question": "Cú pháp nào sau đây là đúng khi chọn tất cả các phần tử có tên lớp là link?",
        "answer": "$(\".link\")"
    },
    "541789": {
        "question": "Cú pháp nào sau đây là đúng khi chọn tất cả các phần tử div trên trang?",
        "answer": "$(\"div\")"
    },
    "541790": {
        "question": "Cú pháp truy cập đến phần tử <a> có id là linkID?</a>",
        "answer": "$(\"a#linkID\")"
    },
    "541791": {
        "question": "Hiệu ứng .fadeIn() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Cho phép các phần tử trong tag hiện một cách từ từ biến thiên theo thời gian đã được thiết lập"
    },
    "541792": {
        "question": "Hiệu ứng .fadeOut() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Cho phép các phần tử trong tag ẩn một cách từ từ biến thiên theo thời gian đã được thiết lập"
    },
    "541793": {
        "question": "Hiệu ứng animate() trong thư viện jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Thực hiện một tùy biến chuyển động của tập hợp các thuộc tính CSS"
    },
    "541794": {
        "question": "Hiệu ứng nào có tác dụng làm vô hiệu hóa tất cả các chuyển động?",
        "answer": "jQuery.fx.off"
    },
    "541795": {
        "question": "Hiệu ứng nào trong jQuery thiết lập thời gian cho chuyển động?",
        "answer": "jQuery.fx.interval"
    },
    "541796": {
        "question": "Hiệu ứng nào trong jQuuery được dùng để ẩn, hiện và thay đổi trạng thái?",
        "answer": "Hide, Show và Toggle"
    },
    "541797": {
        "question": "Hiệu ứng nào được sử dụng để điều chỉnh độ mờ của các phần tử trong jQuery?",
        "answer": ".fadeTo()"
    },
    "541798": {
        "question": "Hàm bind() được sử dụng với cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "$(selector).bind(event, data, handler)"
    },
    "541799": {
        "question": "Hàm blind() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Bắt các sự kiện của các thẻ html"
    },
    "541800": {
        "question": "jQuery có ưu điểm gì?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "541801": {
        "question": "jQuery hỗ trợ phương thức nào để tạo menu chồng nhau?",
        "answer": "Accordion()"
    },
    "541802": {
        "question": "jQuery không thể làm được gì?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "541803": {
        "question": "jQuery được khởi xướng vào năm nào?",
        "answer": "2006"
    },
    "541804": {
        "question": "Mô tả nào sau đây về jQuery là sai?",
        "answer": "jQuery có thể lấy thông tin từ server và phải tải lại trang web"
    },
    "541805": {
        "question": "Sự kiện hover() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Xử lý 2 sự kiện đưa chuột vào và kéo chuột ra khỏi các phần tử html"
    },
    "541806": {
        "question": "Sự kiện live() trong jQuery có tác dụng gì?",
        "answer": "Xử lý tất cả các sự kiện hiện hành"
    },
    "541807": {
        "question": "Trong cú pháp $(selector).action();\n\"$\" có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ ra việc sử dụng thư viện jQuery"
    },
    "541808": {
        "question": "Trong jQuery, cú pháp lệnh dùng để chọn phần tử \n thứ 2 trong tài liệu là?\n",
        "answer": "$(”p:2”)"
    },
    "541809": {
        "question": "Trong jQuery, hàm nào được cung cấp để duyệt qua một nhóm các phần tử được chọn?",
        "answer": ".each()"
    },
    "541810": {
        "question": "Trong jQuery, phương thức nextAll() có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chọn tất cả các phần tử nằm kế sau nó"
    },
    "541811": {
        "question": "Trong jQuery, thuộc tính nào có tác dụng nhận giá trị hiện tại của tag html?",
        "answer": ".val()"
    },
    "541812": {
        "question": "Trong jQuery, thuộc tính nào có tác dụng nhận giá trị phần tử đầu tiên trong tập hợp các thuộc tính của tag html?",
        "answer": ".attr()"
    },
    "541813": {
        "question": "Trong jQuery, để hiển thị các phần tử html theo thời gian, người ta dùng hiệu ứng nào?",
        "answer": ".show()"
    },
    "541814": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử <a> với giá trị thuộc tính bắt đầu bằng “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?</a>",
        "answer": "$(“a[href^=’#’]”)"
    },
    "541815": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử <a> với giá trị thuộc tính chứa “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?</a>",
        "answer": "$(“a[href*=’#’]”)"
    },
    "541816": {
        "question": "Để chọn tất cả các phần tử <a> với giá trị thuộc tính kết thúc bằng “# “, người ta sử dụng câu lênh nào sau đây?</a>",
        "answer": "$(“a[href$=’#’]”)"
    },
    "541817": {
        "question": "$scope có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Phân biệt thành phần do AngularJS tạo ra"
    },
    "541818": {
        "question": "AngularJS là framework có kiểu mã nguồn nào?",
        "answer": "Mã nguồn mở"
    },
    "541819": {
        "question": "AngularJS là framework của công ty nào?",
        "answer": "Google"
    },
    "541820": {
        "question": "Bootstrap là framework dùng kết hợp với ngôn ngữ nào?",
        "answer": "Jquery"
    },
    "541821": {
        "question": "Cách khai báo nào đúng cho AngularJS?",
        "answer": "{{data}}"
    },
    "541822": {
        "question": "Enyo là một framework hỗ trợ gì?",
        "answer": "Hỗ trợ Hướng đối tượng"
    },
    "541823": {
        "question": "FireBase là CSDL có tính năng gì?",
        "answer": "online, realtime"
    },
    "541824": {
        "question": "FrameWork D3 là viết tắt của cụm từ nào?",
        "answer": "Data-Driven Documents"
    },
    "541825": {
        "question": "FrameWork nào hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "AngularJS"
    },
    "541826": {
        "question": "Khi sử dụng AngularJS, kết quả hiển thị sẽ như thế nào?",
        "answer": "được cập nhật ngay mà không cần reload"
    },
    "541827": {
        "question": "ng-app có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ cho AngularJS biết ứng dụng bắt đầu từ đâu"
    },
    "541828": {
        "question": "ng-app thường được đặt trong thẻ nào?",
        "answer": "Body"
    },
    "541829": {
        "question": "ng-controller có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Mỗi controller có nhiệm vụ quản lý những model bên trong nó"
    },
    "541830": {
        "question": "Node.js là gì?",
        "answer": "một platform"
    },
    "541831": {
        "question": "Trang web nào hỗ trợ chạy code JavaScript trực tuyến?",
        "answer": "jsfiddle.net"
    },
    "541832": {
        "question": "Để cài đặt FireBase, ta đưa dòng code: <script src=\"https://cdn.firebase.com/v0/firebase.js\"></script>&nbsp;vào phần nào?",
        "answer": "Head"
    },
    "541833": {
        "question": "Để ghi dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "myDataRef.set('dữ liệu');"
    },
    "541834": {
        "question": "Để truy cập dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "var myDataRef = new Firebase('đường dẫn DB');"
    },
    "541835": {
        "question": "Ưu điểm&nbsp;của framework Ember là gì?",
        "answer": "Phát triển ứng dụng MVC"
    },
    "541836": {
        "question": "Ưu điểm của framework Emscripten là gì?",
        "answer": "Chuyển đổi C++ thành asm.js"
    },
    "541837": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java có đặc điểm:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "541838": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java chính thức có tên gọi vào năm:",
        "answer": "1995"
    },
    "541839": {
        "question": "Chương trình viết bằng ngôn ngữ Java có thể chạy trên hệ điều hành:",
        "answer": "Tất cả mọi hệ điều hành"
    },
    "541840": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java được sử dụng để viết ra các ứng dụng chạy trên nền tảng nào:",
        "answer": "Chạy trên nền android"
    },
    "541841": {
        "question": "Chương trình Java bắt đầu chạy từ phương thức:",
        "answer": "main()"
    },
    "541842": {
        "question": "<p>Khi chạy đoạn chương trình dưới đây, trên màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "A"
    },
    "541843": {
        "question": "Công cụ trong JDK cho phép dịch file mã nguồn java ra mã bytecode là:",
        "answer": "JavaC"
    },
    "541844": {
        "question": "Trong hệ điều hành Windows, để dịch và chạy ứng dụng Java bạn cần thực hiện:",
        "answer": "Tất cả các đáp trên điều đúng"
    },
    "541845": {
        "question": "Công cụ lập trình không hỗ trợ phát triển, dịch và chạy chương trình Java là:",
        "answer": "Visual Studio"
    },
    "541846": {
        "question": "Khi gán biến a = 3.0, ta cần khai báo kiểu dữ liệu cho a là:",
        "answer": "double"
    },
    "541847": {
        "question": "Biến có kiểu dữ liệu có giá trị \"True\" hay \"False\" là:",
        "answer": "boolean"
    },
    "541848": {
        "question": "Tên biến hợp lệ được sử dụng trong java là:",
        "answer": "$int"
    },
    "541849": {
        "question": "Trong java, tên biến nào sau đây không hợp lệ?",
        "answer": "for"
    },
    "541850": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau, cho biết giá trị của biến c?",
        "answer": "4"
    },
    "541851": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau, cho biết giá trị của biến c?",
        "answer": "13"
    },
    "541852": {
        "question": "Hàm xuất dữ liệu ra màn hình theo các ký tự định dạng là:",
        "answer": "System.out.printf()"
    },
    "541853": {
        "question": "Phương thức nào của lớp java.util.Scanner được sử dụng để đọc một chuỗi từ bàn phím?",
        "answer": "Scanner.nextLine()"
    },
    "541854": {
        "question": "Phương thức tính nào sau đây cho kết quả không phải là 4?",
        "answer": "Math.random()"
    },
    "541855": {
        "question": "Phương thức nào khi chạy phát sinh ra lỗi?",
        "answer": "Math.sqrt(-2)"
    },
    "541856": {
        "question": "<p>Biến a trong đoạn mã sau đây có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "Từ 5 đến 17"
    },
    "541857": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào sau đây không phải là kiểu nguyên thủy?",
        "answer": "String"
    },
    "541858": {
        "question": "Kiểu dùng để lưu dữ liệu có kiểu số nguyên có kích thước lên đến 8 byte là:",
        "answer": "long"
    },
    "541859": {
        "question": "Phép gán giá trị phát sinh lỗi khi biên dịch là:",
        "answer": "float d = 10.5D"
    },
    "541860": {
        "question": "<p>Dòng mã lệnh nào sau sẽ phát sinh lỗi khi biên dịch:",
        "answer": "a = b"
    },
    "541861": {
        "question": "Lớp bao kiểu nguyên thủy int là:",
        "answer": "Integer"
    },
    "541862": {
        "question": "Dòng mã lệnh sẽ phát sinh lỗi khi biên dịch là:",
        "answer": "Integer a = \"5\""
    },
    "541863": {
        "question": "Dòng mã lệnh không tạo ra đối tượng bao giá trị kiểu nguyên thủy là:",
        "answer": "Integer.parseInt(\"5\")"
    },
    "541864": {
        "question": "Dòng có mã lệnh sai khi chạy là:",
        "answer": "int a = \"123\""
    },
    "541865": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến a sau khi thực hiện đoạn mã sau:",
        "answer": "1"
    },
    "541866": {
        "question": "Dòng mã lệnh cho kết quả \"True\" là:",
        "answer": "2 &gt; 1 || false"
    },
    "541867": {
        "question": "Dòng mã lệnh phát sinh lỗi khi dịch là:",
        "answer": "String c = a * 2"
    },
    "541868": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến x sau khi thực hiện đoạn mã sau:",
        "answer": "9"
    },
    "541869": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "BÌNH"
    },
    "541870": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "541871": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "541872": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "AB"
    },
    "541873": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "AB"
    },
    "541874": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "BC"
    },
    "541875": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau có thể phát sinh lỗi khi dịch ở dòng thứ mấy:",
        "answer": "-6"
    },
    "541876": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì sau khi thực hiện:",
        "answer": "AC"
    },
    "541877": {
        "question": "Lệnh không phải là lệnh lặp là:",
        "answer": "switch"
    },
    "541878": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là sai về lệnh while(đk){công việc}?",
        "answer": "Công việc được thực hiện trong khi điều kiện sai"
    },
    "541879": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về các lệnh lặp:",
        "answer": "do..while(đk) được thực hiện ít nhất một lần"
    },
    "541880": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng:",
        "answer": "Continue được sử dụng để thực hiện lần lặp tiếp theo ngay lặp tức"
    },
    "541881": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "4"
    },
    "541882": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "0"
    },
    "541883": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau sẽ xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "1"
    },
    "541884": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "2"
    },
    "541885": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "567"
    },
    "541886": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "0246"
    },
    "541887": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "5"
    },
    "541888": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "02"
    },
    "541889": {
        "question": "Cho mảng int[] a = {4,7,2,6}. Biểu thức nào có giá trị không phải là 4?",
        "answer": "a[1]"
    },
    "541890": {
        "question": "Khai báo mảng nào sau đây là không đúng?",
        "answer": "int a[4] = new int[4]"
    },
    "541891": {
        "question": "<p>Sau khi đoạn mã sau được thực hiện thì giá trị các phần tử của mảng a là:",
        "answer": "{4 9, 12}"
    },
    "541892": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của các biến a và b sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "a=17, b=3"
    },
    "541893": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về các phương thức của lớp Arrays",
        "answer": "Arrays.binarySearch(a, x) tìm kiếm x trong mảng a bất kỳ"
    },
    "541894": {
        "question": "<p>Cho biết phần tử cuối cùng của mảng a là gì sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Tuấn"
    },
    "541895": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì mảng a sẽ có giá trị là:",
        "answer": "{1,2,3,9}"
    },
    "541896": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì mảng a sẽ có giá trị là:",
        "answer": "{9,3,2,1}"
    },
    "541897": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về đối tượng:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "541898": {
        "question": "Lớp là gì?",
        "answer": "Lớp là khuôn mẫu được sử dụng để mô tả một nhóm các thực thể cùng loại"
    },
    "541899": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất khi xây dựng lớp:",
        "answer": "Cả 2 đáp án A và C đúng"
    },
    "541900": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng là một trường hợp cụ thể của lớp"
    },
    "541901": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa trường của lớp sau:",
        "answer": "void field2;"
    },
    "541902": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa phương thức trong lớp sau:",
        "answer": "method(){}"
    },
    "541903": {
        "question": "Chọn khai báo đúng về phương thức:",
        "answer": "public String method(int a){...}"
    },
    "541904": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về phương thức:",
        "answer": "Phương thức có tối đa 5 tham số"
    },
    "541905": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về hàm tạo:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "541906": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã định nghĩa lớp MyClass như sau. Hãy chọn mã tạo đối tượng đúng",
        "answer": "MyClass o = new MyClass()"
    },
    "541907": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng sau:",
        "answer": "Truy xuất trường phải có đóng mở ngoặt tròn"
    },
    "541908": {
        "question": "Nếu khai báo một phương thức có xác định kiểu trả về thì:",
        "answer": "Trong phương thức có lệnh return một giá trị kiểu đúng kiểu đã xác định trong khai báo"
    },
    "541909": {
        "question": "<p>Chỉ ra nguyên nhân sai trong phương thức sau:",
        "answer": "Do phương thức này chưa trả về giá trị khi x nhỏ hơn hoặc bằng 5"
    },
    "541910": {
        "question": "Thế nào là nạp chồng phương thức?",
        "answer": "Trong một lớp có nhiều phương thức cùng tên nhưng khác nhau về tham số"
    },
    "541911": {
        "question": "<p>Cho biết khai báo lớp sau đây đúng hay sai?",
        "answer": "Lớp trên hoàn toàn đúng"
    },
    "541912": {
        "question": "<p>Chỉ ra các dòng mã lệnh sai trong đoạn mã khai báo lớp sau đây:",
        "answer": "MyClass1(int x, double y){…}"
    },
    "541913": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về từ khóa this:",
        "answer": "Trong một hàm tạo không cho phép sử dụng this để gọi hàm tạo khác"
    },
    "541914": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về đặc tả truy xuất:",
        "answer": "Thành viên không khai báo đặc tả truy xuất chỉ được phép sử dụng nội bộ trong class."
    },
    "541915": {
        "question": "<p>Giả sử 2 lớp MyClass1 và MyClass2 sau đây được khai báo trong cùng một package là com.poly. Hãy chọn câu lệnh phát sinh lỗi lúc dịch:",
        "answer": "o1.method2();"
    },
    "541916": {
        "question": "<p>Giả sử 2 lớp A và B được khai báo trong 2 package khác nhau. Hay chỉ ra dòng mã lệnh đúng khi truy xuất các thành viên của lớp A trong phương thức method() của lớp B:",
        "answer": "o.c = 10"
    },
    "541917": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về mảng:",
        "answer": "Mảng có số phần tử cố định"
    },
    "541918": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về ArrayList:",
        "answer": "ArrayList có số phần tử cố định"
    },
    "541919": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau phát sinh lỗi dịch ở đâu?",
        "answer": "Integer x = a.get(2);"
    },
    "541920": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng nhất về ArrayList không định kiểu?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "541921": {
        "question": "Đâu là phát biểu không đúng về ArrayList<type> có định kiểu?</type>",
        "answer": "Khi truy xuất các phần tử bắt buộc phải ép về kiểu gốc như lúc thêm vào"
    },
    "541922": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. Chọn lệnh đúng:",
        "answer": "a.add(“Cường”);"
    },
    "541923": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép chèn thêm một phần tử vào một vị trí của ArrayList?",
        "answer": "void add(int index, Object elem)"
    },
    "541924": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép thay đổi một phần tử vào một vị trí của ArrayList?",
        "answer": "Object set(int index, Object elem)"
    },
    "541925": {
        "question": "Phương thức nào sau đây được sử dụng để kiểm tra một phần tử có tồn tại trong ArrayList hay không?",
        "answer": "boolean contains(Object)"
    },
    "541926": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. Hãy cho biết giá trị của x và y?",
        "answer": "x=1,y=3"
    },
    "541927": {
        "question": "<p>Sau khi đoạn mã sau được thực hiện. Hãy cho biết kết quả của ArrayList a?",
        "answer": "[Tân, Hạnh,Tuấn]"
    },
    "541928": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì ArrayList chứa những phần tử nào?",
        "answer": "[5]"
    },
    "541929": {
        "question": "Khai báo ArrayList<integer> a = new ArrayList<integer>(). Hãy cho biết cách duyệt ArrayList nào sau đây là không đúng?</integer></integer>",
        "answer": "for(String x : a){}"
    },
    "541930": {
        "question": "Phương thức cho phép thực hiện phép hợp 2 tập hợp là:",
        "answer": "addAll()"
    },
    "541931": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả của ArrayList a1 sau khi thực hiện đoạn mã ?",
        "answer": "[4]"
    },
    "541932": {
        "question": "Phương thức nào của lớp Collections sau đây cho phép hoán đổi ngẫu nhiên các phần tử trong ArrayList?",
        "answer": "void shuffle (List list)"
    },
    "541933": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép xoay vòng các phần tử trong ArrayList?",
        "answer": "void rotate (List list, int distance)"
    },
    "541934": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, kết quả ArrayList a là:",
        "answer": "[4,3,2,1]"
    },
    "541935": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, kết quả ArrayList a là:",
        "answer": "[3,2,1,4]"
    },
    "541936": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về cách áp dụng phương thức Collections.sort():",
        "answer": "Collections.sort(list, comparator)không thể áp dụng cho các phần tử đã biết tiêu chí sắp xếp"
    },
    "541937": {
        "question": "Phát biểu không đúng về chuỗi trong Java là:",
        "answer": "String là xâu các ký tự được đặt giữa 2 dấu nháy đơn"
    },
    "541938": {
        "question": "Ký tự đặc biệc thực hiện xuống dòng mới là:",
        "answer": "\\n"
    },
    "541939": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến y sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Phúc"
    },
    "541940": {
        "question": "Phương thức của lớp String cho phép cắt bỏ khoảng trắng 2 đầu chuỗi là:",
        "answer": "trim()"
    },
    "541941": {
        "question": "Phương thức của lớp String cho phép lấy một ký tự tại vị trí trong chuỗi là:",
        "answer": "charAt (index)"
    },
    "541942": {
        "question": "Phương thức so sánh chuỗi được thực hiện không phân biệt hoa/thường là:",
        "answer": "equalsIgnoreCase()"
    },
    "541943": {
        "question": "Phương thức của lớp String được sử dụng để biết được chuỗi có chứa một chuỗi khác hay không là:",
        "answer": "contains()"
    },
    "541944": {
        "question": "Phương thức của lớp String được sử dụng để biết được vị trí xuất hiện đầu tiên của một chuỗi con là:",
        "answer": "indexOf()"
    },
    "541945": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến y sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Lý"
    },
    "541946": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến count sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "5"
    },
    "541947": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến tong sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "12"
    },
    "541948": {
        "question": "Chuỗi nào không so khớp (đối sánh) với biểu thức chính qui \"[A-Z][0-9]{3,7}\" ?",
        "answer": "123456"
    },
    "541949": {
        "question": "Kết quả trả về của phương thức matches(pattern) của chuỗi có ý nghĩa là gì?",
        "answer": "true có nghĩa là chuỗi so khớp với biểu thức chính qui pattern"
    },
    "541950": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì?",
        "answer": "A"
    },
    "541951": {
        "question": "Ký hiệu đại diệnnào đại diện cho một ký tự bất kỳ?",
        "answer": "."
    },
    "541952": {
        "question": "\\w+ là đại diện cho một ký tự thuộc nhóm:",
        "answer": "Bao gồm tất cả các ký tự của các đáp án khác"
    },
    "541953": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về biểu thức chính qui:",
        "answer": "A?: ký tự A không xuất hiện hoặc xuất hiện 1 lần"
    },
    "541954": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về biểu thức chính qui:",
        "answer": "[ab-f]: đại diện cho một ký tự là a, b hoặc f"
    },
    "541955": {
        "question": "Biểu thức chính qui nào sau đây sẽ so khớp với chuỗi \"51-X2-123.04\" ?",
        "answer": "5\\d-[A-Z]\\d-((\\d{4})|(\\d{3}\\.\\d{2}))"
    },
    "541956": {
        "question": "Phương thức của lớp String không làm việc với biểu thức chính qui là:",
        "answer": "substring()"
    },
    "541957": {
        "question": "Các phát biểu đúng nhất về sự phân cấp thừa kế trong Java là:",
        "answer": "Tất cả các phát biểu trên đều đúng"
    },
    "541958": {
        "question": "Cho khai báo lớp class Bicycle{}. Mã kế thừa đúng trong java là:",
        "answer": "class MountainBike extends Bicycle{}"
    },
    "541959": {
        "question": "Lớp con không được phép sở hữu các tài sản (trường và phương thức) của lớp cha là:",
        "answer": "Tài sản của lớp cha được khai báo đặc tả truy xuất là private"
    },
    "541960": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa super là:",
        "answer": "Từ khóa super có thể được sử dụng để gọi hàm tạo khác của lớp đó"
    },
    "541961": {
        "question": "Phát biểu sai về lớp Object là:",
        "answer": "Lớp Object cũng có lớp cha"
    },
    "541962": {
        "question": "<p>Giả sử có 2 lớp NhanVien và TruongPhong được khai báo như sau. Hãy chọn dòng mã lệnh phát sinh lỗi lúc dịch?",
        "answer": "double thuNhap = super.getThuNhap()"
    },
    "541963": {
        "question": "Phát biểu sai về ghi đè phương thức là:",
        "answer": "Mục đích ghi đè phương thức là để tái sử dụng"
    },
    "541964": {
        "question": "<p>Điền phương thức phù hợp vào vị trí &lt;<!--?-->&gt; để ghi đè lên phương thức của lớp cha?",
        "answer": "public void method(int y){…}"
    },
    "541965": {
        "question": "Khai báo lớp đúng là:",
        "answer": "abstract class Parent{abstract void method();}"
    },
    "541966": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa abstract là:",
        "answer": "Từ khóa abstract cũng được sử dụng để định nghĩa cho trường"
    },
    "541967": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. 3 đối tượng nv1, nv2 và nv3 được tạo từ lớp NhanVien và lớp TruongPhong. Hãy cho biết khi gọi phương thức getThuNhap() thì phương thức của lớp nào được thực hiện?",
        "answer": "nv2.getThuNhap(): phương thức của lớp TruongPhong sẽ thực hiện"
    },
    "541968": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sai sau?",
        "answer": "Hinh h1 = new Hinh()"
    },
    "541969": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sai sau:",
        "answer": "Hinh h2 = new DaGiac()"
    },
    "541970": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sau sẽ phát sinh lỗi khi dịch:",
        "answer": "h2 = h3;"
    },
    "541971": {
        "question": "<p>Điền phương thức phù hợp vào &lt;<!--?-->&gt; để khôngphát sinh lỗi khi dịch ?",
        "answer": "public void method(){…}"
    },
    "541972": {
        "question": "Phát biểu đúng về lớp và phương thức trừu tượng là:",
        "answer": "Từ khóa private và abstract không thể khai báo cùng nhau"
    },
    "541973": {
        "question": "Các lớp trong Java sử dụng loại thừa kế là:",
        "answer": "Đơn thừa kế"
    },
    "541974": {
        "question": "Có bao nhiêu đối tượng được tạo ra từ một lớp trong một chương trình?",
        "answer": "Nhiều đối tượng tùy thích"
    },
    "541975": {
        "question": "Hạn chế của từ khóa super sử dụng trong hàm tạo là:",
        "answer": "Phải được sử dụng ở lệnh đầu tiên của hàm tạo"
    },
    "541976": {
        "question": "Lớp DongVat có lớp con là Meo. Phát biểu nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Vì đơn thừa kế nên Meo không có lớp cha khác ngoài lớp DongVat"
    },
    "541977": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về hàm tạo là:",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "541978": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về hàm tạo là:",
        "answer": "Có thể gọi nhiều hàm tạo khác trong một hàm tạo"
    },
    "541979": {
        "question": "<p>Điền hàm tạo vào lớp Child để 2 lớp sau không phát sinh lỗi dịch?",
        "answer": "public Child(){super(5);}"
    },
    "541980": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=1, y=1"
    },
    "541981": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=5, y=5"
    },
    "541982": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=5, y=5"
    },
    "541983": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về tham số biến đổi trong Java là:",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "541984": {
        "question": "Khai báo đúng của phương thức có tham số biến đổi là:",
        "answer": "void method(int x, int y...)"
    },
    "541985": {
        "question": "<p>Chọn phát biểu đúng nhất về truyền tham số biến đổi trong Java?",
        "answer": "Tất cả các đáp án điều đúng"
    },
    "541986": {
        "question": "Từ khóa static không được sử dụng để định nghĩa thành phần nào?",
        "answer": "Biến cục bộ hoặc tham số"
    },
    "541987": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa static là:",
        "answer": "Chỉ được phép truy xuất đến thành viên tĩnh thông qua đối tượng được tạo ra từ lớp đó"
    },
    "541988": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa static là:",
        "answer": "Trong phương thức tĩnh được phép truy xuất đến các thành viên thông thường của lớp"
    },
    "541989": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "x=10, y=10"
    },
    "541990": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "x=5, y=5, z=5"
    },
    "541991": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về từ khóa final trong java là:",
        "answer": "Tất cả các phát biểu đều đúng"
    },
    "541992": {
        "question": "Cách định nghĩa các lớp đúng là:",
        "answer": "class Parent{void method(){}} và class Child extends Parent{ void method(){}}"
    },
    "541993": {
        "question": "Lệnh gán phát sinh lỗi dịch là:",
        "answer": "Integer I = new Object()"
    },
    "541994": {
        "question": "Phát biểu sai về lớp nội là:",
        "answer": "Lớp nội không thể khái báo với đặc tả truy xuất là private"
    },
    "541995": {
        "question": "<p>Cho định nghĩa 2 lớp nội B và C trong lớp A như sau. Cho biết cách sử dụng sai ?",
        "answer": "A.C o = new A.C();"
    },
    "541996": {
        "question": "Phát biểu sai về đệ qui là:",
        "answer": "Đệ qui là thuật toán chạy nhanh nhất"
    },
    "541997": {
        "question": "Các phát biểu đúng nhất về sự phân cấp thừa kế trong Java là:",
        "answer": "Tất cả các phát biểu trên đều đúng"
    },
    "541998": {
        "question": "Cho khai báo lớp class Bicycle{}. Mã kế thừa đúng trong java là:",
        "answer": "class MountainBike extends Bicycle{}"
    },
    "541999": {
        "question": "Lớp con không được phép sở hữu các tài sản (trường và phương thức) của lớp cha là:",
        "answer": "Tài sản của lớp cha được khai báo đặc tả truy xuất là private"
    },
    "542000": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa super là:",
        "answer": "Từ khóa super có thể được sử dụng để gọi hàm tạo khác của lớp đó"
    },
    "542001": {
        "question": "Phát biểu sai về lớp Object là:",
        "answer": "Lớp Object cũng có lớp cha"
    },
    "542002": {
        "question": "<p>Giả sử có 2 lớp NhanVien và TruongPhong được khai báo như sau. Hãy chọn dòng mã lệnh phát sinh lỗi lúc dịch?",
        "answer": "double thuNhap = super.getThuNhap()"
    },
    "542003": {
        "question": "Phát biểu sai về ghi đè phương thức là:",
        "answer": "Mục đích ghi đè phương thức là để tái sử dụng"
    },
    "542004": {
        "question": "<p>Điền phương thức phù hợp vào vị trí &lt;<!--?-->&gt; để ghi đè lên phương thức của lớp cha?",
        "answer": "public void method(int y){…}"
    },
    "542005": {
        "question": "Khai báo lớp đúng là:",
        "answer": "abstract class Parent{abstract void method();}"
    },
    "542006": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa abstract là:",
        "answer": "Từ khóa abstract cũng được sử dụng để định nghĩa cho trường"
    },
    "542007": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. 3 đối tượng nv1, nv2 và nv3 được tạo từ lớp NhanVien và lớp TruongPhong. Hãy cho biết khi gọi phương thức getThuNhap() thì phương thức của lớp nào được thực hiện?",
        "answer": "nv2.getThuNhap(): phương thức của lớp TruongPhong sẽ thực hiện"
    },
    "542008": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sai sau?",
        "answer": "Hinh h1 = new Hinh()"
    },
    "542009": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sai sau:",
        "answer": "Hinh h2 = new DaGiac()"
    },
    "542010": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sau sẽ phát sinh lỗi khi dịch:",
        "answer": "h2 = h3;"
    },
    "542011": {
        "question": "<p>Điền phương thức phù hợp vào &lt;<!--?-->&gt; để khôngphát sinh lỗi khi dịch ?",
        "answer": "public void method(){…}"
    },
    "542012": {
        "question": "Phát biểu đúng về lớp và phương thức trừu tượng là:",
        "answer": "Từ khóa private và abstract không thể khai báo cùng nhau"
    },
    "542013": {
        "question": "Các lớp trong Java sử dụng loại thừa kế là:",
        "answer": "Đơn thừa kế"
    },
    "542014": {
        "question": "Có bao nhiêu đối tượng được tạo ra từ một lớp trong một chương trình?",
        "answer": "Nhiều đối tượng tùy thích"
    },
    "542015": {
        "question": "Hạn chế của từ khóa super sử dụng trong hàm tạo là:",
        "answer": "Phải được sử dụng ở lệnh đầu tiên của hàm tạo"
    },
    "542016": {
        "question": "Lớp DongVat có lớp con là Meo. Phát biểu nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Vì đơn thừa kế nên Meo không có lớp cha khác ngoài lớp DongVat"
    },
    "542017": {
        "question": "Phát biểu không đúng về chuỗi trong Java là:",
        "answer": "String là xâu các ký tự được đặt giữa 2 dấu nháy đơn"
    },
    "542018": {
        "question": "Ký tự đặc biệc thực hiện xuống dòng mới là:",
        "answer": "\\n"
    },
    "542019": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến y sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Phúc"
    },
    "542020": {
        "question": "Phương thức của lớp String cho phép cắt bỏ khoảng trắng 2 đầu chuỗi là:",
        "answer": "trim()"
    },
    "542021": {
        "question": "Phương thức của lớp String cho phép lấy một ký tự tại vị trí trong chuỗi là:",
        "answer": "charAt (index)"
    },
    "542022": {
        "question": "Phương thức so sánh chuỗi được thực hiện không phân biệt hoa/thường là:",
        "answer": "equalsIgnoreCase()"
    },
    "542023": {
        "question": "Phương thức của lớp String được sử dụng để biết được chuỗi có chứa một chuỗi khác hay không là:",
        "answer": "contains()"
    },
    "542024": {
        "question": "Phương thức của lớp String được sử dụng để biết được vị trí xuất hiện đầu tiên của một chuỗi con là:",
        "answer": "indexOf()"
    },
    "542025": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến y sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Lý"
    },
    "542026": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến count sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "5"
    },
    "542027": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến tong sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "12"
    },
    "542028": {
        "question": "Chuỗi nào không so khớp (đối sánh) với biểu thức chính qui \"[A-Z][0-9]{3,7}\" ?",
        "answer": "123456"
    },
    "542029": {
        "question": "Kết quả trả về của phương thức matches(pattern) của chuỗi có ý nghĩa là gì?",
        "answer": "true có nghĩa là chuỗi so khớp với biểu thức chính qui pattern"
    },
    "542030": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì?",
        "answer": "A"
    },
    "542031": {
        "question": "Ký hiệu đại diệnnào đại diện cho một ký tự bất kỳ?",
        "answer": "."
    },
    "542032": {
        "question": "\\w+ là đại diện cho một ký tự thuộc nhóm:",
        "answer": "Bao gồm tất cả các ký tự của các đáp án khác"
    },
    "542033": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về biểu thức chính qui:",
        "answer": "A?: ký tự A không xuất hiện hoặc xuất hiện 1 lần"
    },
    "542034": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về biểu thức chính qui:",
        "answer": "[ab-f]: đại diện cho một ký tự là a, b hoặc f"
    },
    "542035": {
        "question": "Biểu thức chính qui nào sau đây sẽ so khớp với chuỗi \"51-X2-123.04\" ?",
        "answer": "5\\d-[A-Z]\\d-((\\d{4})|(\\d{3}\\.\\d{2}))"
    },
    "542036": {
        "question": "Phương thức của lớp String không làm việc với biểu thức chính qui là:",
        "answer": "substring()"
    },
    "542037": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về mảng:",
        "answer": "Mảng có số phần tử cố định"
    },
    "542038": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về ArrayList:",
        "answer": "ArrayList có số phần tử cố định"
    },
    "542039": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau phát sinh lỗi dịch ở đâu?",
        "answer": "Integer x = a.get(2);"
    },
    "542040": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng nhất về ArrayList không định kiểu?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542041": {
        "question": "Đâu là phát biểu không đúng về ArrayList<type> có định kiểu?</type>",
        "answer": "Khi truy xuất các phần tử bắt buộc phải ép về kiểu gốc như lúc thêm vào"
    },
    "542042": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. Chọn lệnh đúng:",
        "answer": "a.add(“Cường”);"
    },
    "542043": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép chèn thêm một phần tử vào một vị trí của ArrayList?",
        "answer": "void add(int index, Object elem)"
    },
    "542044": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép thay đổi một phần tử vào một vị trí của ArrayList?",
        "answer": "Object set(int index, Object elem)"
    },
    "542045": {
        "question": "Phương thức nào sau đây được sử dụng để kiểm tra một phần tử có tồn tại trong ArrayList hay không?",
        "answer": "boolean contains(Object)"
    },
    "542046": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. Hãy cho biết giá trị của x và y?",
        "answer": "x=1,y=3"
    },
    "542047": {
        "question": "<p>Sau khi đoạn mã sau được thực hiện. Hãy cho biết kết quả của ArrayList a?",
        "answer": "[Tân, Hạnh,Tuấn]"
    },
    "542048": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì ArrayList chứa những phần tử nào?",
        "answer": "[5]"
    },
    "542049": {
        "question": "Khai báo ArrayList<integer> a = new ArrayList<integer>(). Hãy cho biết cách duyệt ArrayList nào sau đây là không đúng?</integer></integer>",
        "answer": "for(String x : a){}"
    },
    "542050": {
        "question": "Phương thức cho phép thực hiện phép hợp 2 tập hợp là:",
        "answer": "addAll()"
    },
    "542051": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả của ArrayList a1 sau khi thực hiện đoạn mã ?",
        "answer": "[4]"
    },
    "542052": {
        "question": "Phương thức nào của lớp Collections sau đây cho phép hoán đổi ngẫu nhiên các phần tử trong ArrayList?",
        "answer": "void shuffle (List list)"
    },
    "542053": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép xoay vòng các phần tử trong ArrayList?",
        "answer": "void rotate (List list, int distance)"
    },
    "542054": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, kết quả ArrayList a là:",
        "answer": "[4,3,2,1]"
    },
    "542055": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, kết quả ArrayList a là:",
        "answer": "[3,2,1,4]"
    },
    "542056": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về cách áp dụng phương thức Collections.sort():",
        "answer": "Collections.sort(list, comparator)không thể áp dụng cho các phần tử đã biết tiêu chí sắp xếp"
    },
    "542057": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về đối tượng:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542058": {
        "question": "Lớp là gì?",
        "answer": "Lớp là khuôn mẫu được sử dụng để mô tả một nhóm các thực thể cùng loại"
    },
    "542059": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất khi xây dựng lớp:",
        "answer": "Cả 2 đáp án A và C đúng"
    },
    "542060": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng là một trường hợp cụ thể của lớp"
    },
    "542061": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa trường của lớp sau:",
        "answer": "void field2;"
    },
    "542062": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa phương thức trong lớp sau:",
        "answer": "method(){}"
    },
    "542063": {
        "question": "Chọn khai báo đúng về phương thức:",
        "answer": "public String method(int a){...}"
    },
    "542064": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về phương thức:",
        "answer": "Phương thức có tối đa 5 tham số"
    },
    "542065": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về hàm tạo:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542066": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã định nghĩa lớp MyClass như sau. Hãy chọn mã tạo đối tượng đúng",
        "answer": "MyClass o = new MyClass()"
    },
    "542067": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng sau:",
        "answer": "Truy xuất trường phải có đóng mở ngoặt tròn"
    },
    "542068": {
        "question": "Nếu khai báo một phương thức có xác định kiểu trả về thì:",
        "answer": "Trong phương thức có lệnh return một giá trị kiểu đúng kiểu đã xác định trong khai báo"
    },
    "542069": {
        "question": "<p>Chỉ ra nguyên nhân sai trong phương thức sau:",
        "answer": "Do phương thức này chưa trả về giá trị khi x nhỏ hơn hoặc bằng 5"
    },
    "542070": {
        "question": "Thế nào là nạp chồng phương thức?",
        "answer": "Trong một lớp có nhiều phương thức cùng tên nhưng khác nhau về tham số"
    },
    "542071": {
        "question": "<p>Cho biết khai báo lớp sau đây đúng hay sai?",
        "answer": "Lớp trên hoàn toàn đúng"
    },
    "542072": {
        "question": "<p>Chỉ ra các dòng mã lệnh sai trong đoạn mã khai báo lớp sau đây:",
        "answer": "MyClass1(int x, double y){…}"
    },
    "542073": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về từ khóa this:",
        "answer": "Trong một hàm tạo không cho phép sử dụng this để gọi hàm tạo khác"
    },
    "542074": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về đặc tả truy xuất:",
        "answer": "Thành viên không khai báo đặc tả truy xuất chỉ được phép sử dụng nội bộ trong class."
    },
    "542075": {
        "question": "<p>Giả sử 2 lớp MyClass1 và MyClass2 sau đây được khai báo trong cùng một package là com.poly. Hãy chọn câu lệnh phát sinh lỗi lúc dịch:",
        "answer": "o1.method2();"
    },
    "542076": {
        "question": "<p>Giả sử 2 lớp A và B được khai báo trong 2 package khác nhau. Hay chỉ ra dòng mã lệnh đúng khi truy xuất các thành viên của lớp A trong phương thức method() của lớp B:",
        "answer": "o.c = 10"
    },
    "542077": {
        "question": "Lệnh không phải là lệnh lặp là:",
        "answer": "switch"
    },
    "542078": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là sai về lệnh while(đk){công việc}?",
        "answer": "Công việc được thực hiện trong khi điều kiện sai"
    },
    "542079": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về các lệnh lặp:",
        "answer": "do..while(đk) được thực hiện ít nhất một lần"
    },
    "542080": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng:",
        "answer": "Continue được sử dụng để thực hiện lần lặp tiếp theo ngay lặp tức"
    },
    "542081": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "4"
    },
    "542082": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "0"
    },
    "542083": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau sẽ xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "1"
    },
    "542084": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "2"
    },
    "542085": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "567"
    },
    "542086": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "0246"
    },
    "542087": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "5"
    },
    "542088": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "02"
    },
    "542089": {
        "question": "Cho mảng int[] a = {4,7,2,6}. Biểu thức nào có giá trị không phải là 4?",
        "answer": "a[1]"
    },
    "542090": {
        "question": "Khai báo mảng nào sau đây là không đúng?",
        "answer": "int a[4] = new int[4]"
    },
    "542091": {
        "question": "<p>Sau khi đoạn mã sau được thực hiện thì giá trị các phần tử của mảng a là:",
        "answer": "{4 9, 12}"
    },
    "542092": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của các biến a và b sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "a=17, b=3"
    },
    "542093": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về các phương thức của lớp Arrays",
        "answer": "Arrays.binarySearch(a, x) tìm kiếm x trong mảng a bất kỳ"
    },
    "542094": {
        "question": "<p>Cho biết phần tử cuối cùng của mảng a là gì sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Tuấn"
    },
    "542095": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì mảng a sẽ có giá trị là:",
        "answer": "{1,2,3,9}"
    },
    "542096": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì mảng a sẽ có giá trị là:",
        "answer": "{9,3,2,1}"
    },
    "542097": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào sau đây không phải là kiểu nguyên thủy?",
        "answer": "String"
    },
    "542098": {
        "question": "Kiểu dùng để lưu dữ liệu có kiểu số nguyên có kích thước lên đến 8 byte là:",
        "answer": "long"
    },
    "542099": {
        "question": "Phép gán giá trị phát sinh lỗi khi biên dịch là:",
        "answer": "float d = 10.5D"
    },
    "542100": {
        "question": "<p>Dòng mã lệnh nào sau sẽ phát sinh lỗi khi biên dịch:",
        "answer": "a = b"
    },
    "542101": {
        "question": "Lớp bao kiểu nguyên thủy int là:",
        "answer": "Integer"
    },
    "542102": {
        "question": "Dòng mã lệnh sẽ phát sinh lỗi khi biên dịch là:",
        "answer": "Integer a = \"5\""
    },
    "542103": {
        "question": "Dòng mã lệnh không tạo ra đối tượng bao giá trị kiểu nguyên thủy là:",
        "answer": "Integer.parseInt(\"5\")"
    },
    "542104": {
        "question": "Dòng có mã lệnh sai khi chạy là:",
        "answer": "int a = \"123\""
    },
    "542105": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến a sau khi thực hiện đoạn mã sau:",
        "answer": "1"
    },
    "542106": {
        "question": "Dòng mã lệnh cho kết quả \"True\" là:",
        "answer": "2 &gt; 1 || false"
    },
    "542107": {
        "question": "Dòng mã lệnh phát sinh lỗi khi dịch là:",
        "answer": "String c = a * 2"
    },
    "542108": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến x sau khi thực hiện đoạn mã sau:",
        "answer": "9"
    },
    "542109": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "BÌNH"
    },
    "542110": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "542111": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "542112": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "AB"
    },
    "542113": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "AB"
    },
    "542114": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "BC"
    },
    "542115": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau có thể phát sinh lỗi khi dịch ở dòng thứ mấy:",
        "answer": "-6"
    },
    "542116": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì sau khi thực hiện:",
        "answer": "AC"
    },
    "542117": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java có đặc điểm:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542118": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java chính thức có tên gọi vào năm:",
        "answer": "1995"
    },
    "542119": {
        "question": "Chương trình viết bằng ngôn ngữ Java có thể chạy trên hệ điều hành:",
        "answer": "Tất cả mọi hệ điều hành"
    },
    "542120": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java được sử dụng để viết ra các ứng dụng chạy trên nền tảng nào:",
        "answer": "Chạy trên nền android"
    },
    "542121": {
        "question": "Chương trình Java bắt đầu chạy từ phương thức:",
        "answer": "main()"
    },
    "542122": {
        "question": "<p>Khi chạy đoạn chương trình dưới đây, trên màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "A"
    },
    "542123": {
        "question": "Công cụ trong JDK cho phép dịch file mã nguồn java ra mã bytecode là:",
        "answer": "JavaC"
    },
    "542124": {
        "question": "Trong hệ điều hành Windows, để dịch và chạy ứng dụng Java bạn cần thực hiện:",
        "answer": "Tất cả các đáp trên điều đúng"
    },
    "542125": {
        "question": "Công cụ lập trình không hỗ trợ phát triển, dịch và chạy chương trình Java là:",
        "answer": "Visual Studio"
    },
    "542126": {
        "question": "Khi gán biến a = 3.0, ta cần khai báo kiểu dữ liệu cho a là:",
        "answer": "double"
    },
    "542127": {
        "question": "Biến có kiểu dữ liệu có giá trị \"True\" hay \"False\" là:",
        "answer": "boolean"
    },
    "542128": {
        "question": "Tên biến hợp lệ được sử dụng trong java là:",
        "answer": "$int"
    },
    "542129": {
        "question": "Trong java, tên biến nào sau đây không hợp lệ?",
        "answer": "for"
    },
    "542130": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau, cho biết giá trị của biến c?",
        "answer": "4"
    },
    "542131": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau, cho biết giá trị của biến c?",
        "answer": "13"
    },
    "542132": {
        "question": "Hàm xuất dữ liệu ra màn hình theo các ký tự định dạng là:",
        "answer": "System.out.printf()"
    },
    "542133": {
        "question": "Phương thức nào của lớp java.util.Scanner được sử dụng để đọc một chuỗi từ bàn phím?",
        "answer": "Scanner.nextLine()"
    },
    "542134": {
        "question": "Phương thức tính nào sau đây cho kết quả không phải là 4?",
        "answer": "Math.random()"
    },
    "542135": {
        "question": "Phương thức nào khi chạy phát sinh ra lỗi?",
        "answer": "Math.sqrt(-2)"
    },
    "542136": {
        "question": "<p>Biến a trong đoạn mã sau đây có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "Từ 5 đến 17"
    },
    "542137": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về hàm tạo là:",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "542138": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về hàm tạo là:",
        "answer": "Có thể gọi nhiều hàm tạo khác trong một hàm tạo"
    },
    "542139": {
        "question": "<p>Điền hàm tạo vào lớp Child để 2 lớp sau không phát sinh lỗi dịch?",
        "answer": "public Child(){super(5);}"
    },
    "542140": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=1, y=1"
    },
    "542141": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=5, y=5"
    },
    "542142": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=5, y=5"
    },
    "542143": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về tham số biến đổi trong Java là:",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "542144": {
        "question": "Khai báo đúng của phương thức có tham số biến đổi là:",
        "answer": "void method(int x, int y...)"
    },
    "542145": {
        "question": "<p>Chọn phát biểu đúng nhất về truyền tham số biến đổi trong Java?",
        "answer": "Tất cả các đáp án điều đúng"
    },
    "542146": {
        "question": "Từ khóa static không được sử dụng để định nghĩa thành phần nào?",
        "answer": "Biến cục bộ hoặc tham số"
    },
    "542147": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa static là:",
        "answer": "Chỉ được phép truy xuất đến thành viên tĩnh thông qua đối tượng được tạo ra từ lớp đó"
    },
    "542148": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa static là:",
        "answer": "Trong phương thức tĩnh được phép truy xuất đến các thành viên thông thường của lớp"
    },
    "542149": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "x=10, y=10"
    },
    "542150": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "x=5, y=5, z=5"
    },
    "542151": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về từ khóa final trong java là:",
        "answer": "Tất cả các phát biểu đều đúng"
    },
    "542152": {
        "question": "Cách định nghĩa các lớp đúng là:",
        "answer": "class Parent{void method(){}} và class Child extends Parent{ void method(){}}"
    },
    "542153": {
        "question": "Lệnh gán phát sinh lỗi dịch là:",
        "answer": "Integer I = new Object()"
    },
    "542154": {
        "question": "Phát biểu sai về lớp nội là:",
        "answer": "Lớp nội không thể khái báo với đặc tả truy xuất là private"
    },
    "542155": {
        "question": "<p>Cho định nghĩa 2 lớp nội B và C trong lớp A như sau. Cho biết cách sử dụng sai ?",
        "answer": "A.C o = new A.C();"
    },
    "542156": {
        "question": "Phát biểu sai về đệ qui là:",
        "answer": "Đệ qui là thuật toán chạy nhanh nhất"
    },
    "542157": {
        "question": "Không thể chuyển đổi layer background đang bị khoá thành dạng layer thường (không bị khoá). Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542158": {
        "question": "Trên layer có thể chứa thành phần nào sau đây?",
        "answer": "<span>Các phương án đều đúng</span>"
    },
    "542159": {
        "question": "Có thể quản lý các layer thông qua bảng nào sau đây?",
        "answer": "Bảng Layer"
    },
    "542160": {
        "question": "Có thể tô màu nhanh thông qua hệ thống phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt+Backspace"
    },
    "542161": {
        "question": "Thao tác nào sau đây sẽ giúp ta thay đổi được tên của layer?",
        "answer": "Nhấn đúp vào dòng tên mặc định đang hiển thị của layer trên bảng LAYERS"
    },
    "542162": {
        "question": "Cũng có thể tự đặt tên trước cho layer ngay khi khởi tạo layer bằng cách sử dụng phím tắt nào sau đây?",
        "answer": "Alt"
    },
    "542163": {
        "question": "Có thể ẩn hiện tên layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542164": {
        "question": "Thư mục layer có thể chứa tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "542165": {
        "question": "Thao tác sử dụng phím tắt Ctrl+] tương ứng với thao tác nào sau đây?",
        "answer": "Di chuyển 1 layer lên trên 1 layer liền kề với nó"
    },
    "542166": {
        "question": "Với thao tác ấn phím D trên cửa sổ làm việc sẽ có tác dụng gì?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Đen/Trắng"
    },
    "542167": {
        "question": "Có thể ẩn/ hiện một &amp; nhiều layer trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542168": {
        "question": "Công cụ nào sau đây có tác dụng tạo ra một dải màu thay đổi?",
        "answer": "Gradient"
    },
    "542169": {
        "question": "Khi sử dụng công cụ Gradient, chỉ có thể sử dụng các dải màu mặc định có trong Photoshop. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542170": {
        "question": "Trên bảng LAYERS, có thể liên kết được tối đa bao nhiêu layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "542171": {
        "question": "Khi liên kết hai hay nhiều layer, tác động lực (kéo, transform,...) thì các layer được liên kết tự động thay đổi theo. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542172": {
        "question": "Layer Mask có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Ẩn các thành phần không cần thiết trên hình ảnh"
    },
    "542173": {
        "question": "Nhấn phím D khi đang trong cửa sổ làm việc của Photoshop sẽ có hiện tượng nào xảy ra?",
        "answer": "Chuyển màu background/ foreground thành dạng Trắng/ Đen"
    },
    "542174": {
        "question": "Khi lựa chọn làm việc với công cụ Brush, xảy ra hiện tượng: biểu tượng của công cụ trong cửa sổ làm việc biến thành dạng dấu cộng (+). Tại sao lại xảy ra hiện tượng này?",
        "answer": "Đang ấn phím Caps Lock"
    },
    "542175": {
        "question": "Mặt nạ có hai loại thường dùng : che toàn bộ và chưa che, đúng hay sai",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542176": {
        "question": "Để disable một layer mask &nbsp;ta có thể kết hợp phím",
        "answer": "Shift"
    },
    "542177": {
        "question": "Việc lựa chọn công cụ Move, đồng thời giữ phím Alt kéo layer sẽ có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Nhân bản layer"
    },
    "542178": {
        "question": "Để nạp lại ( load ) vủng chọn trên layer ta click vào Thumbnail đồng thời kết hợp phím",
        "answer": "Ctrl"
    },
    "542179": {
        "question": "Ta có thể thiết lập layer style cho một hay nhiều layer cùng một lúc, đúng hay sai ?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542180": {
        "question": "Layer style có thể chình sửa hoặc sao chép, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng&nbsp;"
    },
    "542181": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java có đặc điểm:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542182": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java chính thức có tên gọi vào năm:",
        "answer": "1995"
    },
    "542183": {
        "question": "Chương trình viết bằng ngôn ngữ Java có thể chạy trên hệ điều hành:",
        "answer": "Tất cả mọi hệ điều hành"
    },
    "542184": {
        "question": "Ngôn ngữ lập trình Java được sử dụng để viết ra các ứng dụng chạy trên nền tảng nào:",
        "answer": "Chạy trên nền android"
    },
    "542185": {
        "question": "Chương trình Java bắt đầu chạy từ phương thức:",
        "answer": "main()"
    },
    "542186": {
        "question": "<p>Khi chạy đoạn chương trình dưới đây, trên màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "A"
    },
    "542187": {
        "question": "Công cụ trong JDK cho phép dịch file mã nguồn java ra mã bytecode là:",
        "answer": "JavaC"
    },
    "542188": {
        "question": "Trong hệ điều hành Windows, để dịch và chạy ứng dụng Java bạn cần thực hiện:",
        "answer": "Tất cả các đáp trên điều đúng"
    },
    "542189": {
        "question": "Công cụ lập trình không hỗ trợ phát triển, dịch và chạy chương trình Java là:",
        "answer": "Visual Studio"
    },
    "542190": {
        "question": "Khi gán biến a = 3.0, ta cần khai báo kiểu dữ liệu cho a là:",
        "answer": "double"
    },
    "542191": {
        "question": "Biến có kiểu dữ liệu có giá trị \"True\" hay \"False\" là:",
        "answer": "boolean"
    },
    "542192": {
        "question": "Tên biến hợp lệ được sử dụng trong java là:",
        "answer": "$int"
    },
    "542193": {
        "question": "Trong java, tên biến nào sau đây không hợp lệ?",
        "answer": "for"
    },
    "542194": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau, cho biết giá trị của biến c?",
        "answer": "4"
    },
    "542195": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau, cho biết giá trị của biến c?",
        "answer": "13"
    },
    "542196": {
        "question": "Hàm xuất dữ liệu ra màn hình theo các ký tự định dạng là:",
        "answer": "System.out.printf()"
    },
    "542197": {
        "question": "Phương thức nào của lớp java.util.Scanner được sử dụng để đọc một chuỗi từ bàn phím?",
        "answer": "Scanner.nextLine()"
    },
    "542198": {
        "question": "Phương thức tính nào sau đây cho kết quả không phải là 4?",
        "answer": "Math.random()"
    },
    "542199": {
        "question": "Phương thức nào khi chạy phát sinh ra lỗi?",
        "answer": "Math.sqrt(-2)"
    },
    "542200": {
        "question": "<p>Biến a trong đoạn mã sau đây có giá trị là bao nhiêu?",
        "answer": "Từ 5 đến 17"
    },
    "542201": {
        "question": "Kiểu dữ liệu nào sau đây không phải là kiểu nguyên thủy?",
        "answer": "String"
    },
    "542202": {
        "question": "Kiểu dùng để lưu dữ liệu có kiểu số nguyên có kích thước lên đến 8 byte là:",
        "answer": "long"
    },
    "542203": {
        "question": "Phép gán giá trị phát sinh lỗi khi biên dịch là:",
        "answer": "float d = 10.5D"
    },
    "542204": {
        "question": "<p>Dòng mã lệnh nào sau sẽ phát sinh lỗi khi biên dịch:",
        "answer": "a = b"
    },
    "542205": {
        "question": "Lớp bao kiểu nguyên thủy int là:",
        "answer": "Integer"
    },
    "542206": {
        "question": "Dòng mã lệnh sẽ phát sinh lỗi khi biên dịch là:",
        "answer": "Integer a = \"5\""
    },
    "542207": {
        "question": "Dòng mã lệnh không tạo ra đối tượng bao giá trị kiểu nguyên thủy là:",
        "answer": "Integer.parseInt(\"5\")"
    },
    "542208": {
        "question": "Dòng có mã lệnh sai khi chạy là:",
        "answer": "int a = \"123\""
    },
    "542209": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến a sau khi thực hiện đoạn mã sau:",
        "answer": "1"
    },
    "542210": {
        "question": "Dòng mã lệnh cho kết quả \"True\" là:",
        "answer": "2 &gt; 1 || false"
    },
    "542211": {
        "question": "Dòng mã lệnh phát sinh lỗi khi dịch là:",
        "answer": "String c = a * 2"
    },
    "542212": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến x sau khi thực hiện đoạn mã sau:",
        "answer": "9"
    },
    "542213": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "BÌNH"
    },
    "542214": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "542215": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "542216": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "AB"
    },
    "542217": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "AB"
    },
    "542218": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "BC"
    },
    "542219": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau có thể phát sinh lỗi khi dịch ở dòng thứ mấy:",
        "answer": "-6"
    },
    "542220": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì sau khi thực hiện:",
        "answer": "AC"
    },
    "542221": {
        "question": "Lệnh không phải là lệnh lặp là:",
        "answer": "switch"
    },
    "542222": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là sai về lệnh while(đk){công việc}?",
        "answer": "Công việc được thực hiện trong khi điều kiện sai"
    },
    "542223": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về các lệnh lặp:",
        "answer": "do..while(đk) được thực hiện ít nhất một lần"
    },
    "542224": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng:",
        "answer": "Continue được sử dụng để thực hiện lần lặp tiếp theo ngay lặp tức"
    },
    "542225": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "4"
    },
    "542226": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "0"
    },
    "542227": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau sẽ xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "1"
    },
    "542228": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "2"
    },
    "542229": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "567"
    },
    "542230": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "0246"
    },
    "542231": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "5"
    },
    "542232": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra kết quả trên màn hình là gì?",
        "answer": "02"
    },
    "542233": {
        "question": "Cho mảng int[] a = {4,7,2,6}. Biểu thức nào có giá trị không phải là 4?",
        "answer": "a[1]"
    },
    "542234": {
        "question": "Khai báo mảng nào sau đây là không đúng?",
        "answer": "int a[4] = new int[4]"
    },
    "542235": {
        "question": "<p>Sau khi đoạn mã sau được thực hiện thì giá trị các phần tử của mảng a là:",
        "answer": "{4 9, 12}"
    },
    "542236": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của các biến a và b sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "a=17, b=3"
    },
    "542237": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về các phương thức của lớp Arrays",
        "answer": "Arrays.binarySearch(a, x) tìm kiếm x trong mảng a bất kỳ"
    },
    "542238": {
        "question": "<p>Cho biết phần tử cuối cùng của mảng a là gì sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Tuấn"
    },
    "542239": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì mảng a sẽ có giá trị là:",
        "answer": "{1,2,3,9}"
    },
    "542240": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì mảng a sẽ có giá trị là:",
        "answer": "{9,3,2,1}"
    },
    "542241": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về đối tượng:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542242": {
        "question": "Lớp là gì?",
        "answer": "Lớp là khuôn mẫu được sử dụng để mô tả một nhóm các thực thể cùng loại"
    },
    "542243": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất khi xây dựng lớp:",
        "answer": "Cả 2 đáp án A và C đúng"
    },
    "542244": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng là một trường hợp cụ thể của lớp"
    },
    "542245": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa trường của lớp sau:",
        "answer": "void field2;"
    },
    "542246": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa phương thức trong lớp sau:",
        "answer": "method(){}"
    },
    "542247": {
        "question": "Chọn khai báo đúng về phương thức:",
        "answer": "public String method(int a){...}"
    },
    "542248": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về phương thức:",
        "answer": "Phương thức có tối đa 5 tham số"
    },
    "542249": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về hàm tạo:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542250": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã định nghĩa lớp MyClass như sau. Hãy chọn mã tạo đối tượng đúng",
        "answer": "MyClass o = new MyClass()"
    },
    "542251": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng sau:",
        "answer": "Truy xuất trường phải có đóng mở ngoặt tròn"
    },
    "542252": {
        "question": "Nếu khai báo một phương thức có xác định kiểu trả về thì:",
        "answer": "Trong phương thức có lệnh return một giá trị kiểu đúng kiểu đã xác định trong khai báo"
    },
    "542253": {
        "question": "<p>Chỉ ra nguyên nhân sai trong phương thức sau:",
        "answer": "Do phương thức này chưa trả về giá trị khi x nhỏ hơn hoặc bằng 5"
    },
    "542254": {
        "question": "Thế nào là nạp chồng phương thức?",
        "answer": "Trong một lớp có nhiều phương thức cùng tên nhưng khác nhau về tham số"
    },
    "542255": {
        "question": "<p>Cho biết khai báo lớp sau đây đúng hay sai?",
        "answer": "Lớp trên hoàn toàn đúng"
    },
    "542256": {
        "question": "<p>Chỉ ra các dòng mã lệnh sai trong đoạn mã khai báo lớp sau đây:",
        "answer": "MyClass1(int x, double y){…}"
    },
    "542257": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về từ khóa this:",
        "answer": "Trong một hàm tạo không cho phép sử dụng this để gọi hàm tạo khác"
    },
    "542258": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về đặc tả truy xuất:",
        "answer": "Thành viên không khai báo đặc tả truy xuất chỉ được phép sử dụng nội bộ trong class."
    },
    "542259": {
        "question": "<p>Giả sử 2 lớp MyClass1 và MyClass2 sau đây được khai báo trong cùng một package là com.poly. Hãy chọn câu lệnh phát sinh lỗi lúc dịch:",
        "answer": "o1.method2();"
    },
    "542260": {
        "question": "<p>Giả sử 2 lớp A và B được khai báo trong 2 package khác nhau. Hay chỉ ra dòng mã lệnh đúng khi truy xuất các thành viên của lớp A trong phương thức method() của lớp B:",
        "answer": "o.c = 10"
    },
    "542261": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về mảng:",
        "answer": "Mảng có số phần tử cố định"
    },
    "542262": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về ArrayList:",
        "answer": "ArrayList có số phần tử cố định"
    },
    "542263": {
        "question": "<p>Cho biết đoạn mã sau phát sinh lỗi dịch ở đâu?",
        "answer": "Integer x = a.get(2);"
    },
    "542264": {
        "question": "Đâu là phát biểu đúng nhất về ArrayList không định kiểu?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542265": {
        "question": "Đâu là phát biểu không đúng về ArrayList<type> có định kiểu?</type>",
        "answer": "Khi truy xuất các phần tử bắt buộc phải ép về kiểu gốc như lúc thêm vào"
    },
    "542266": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. Chọn lệnh đúng:",
        "answer": "a.add(“Cường”);"
    },
    "542267": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép chèn thêm một phần tử vào một vị trí của ArrayList?",
        "answer": "void add(int index, Object elem)"
    },
    "542268": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép thay đổi một phần tử vào một vị trí của ArrayList?",
        "answer": "Object set(int index, Object elem)"
    },
    "542269": {
        "question": "Phương thức nào sau đây được sử dụng để kiểm tra một phần tử có tồn tại trong ArrayList hay không?",
        "answer": "boolean contains(Object)"
    },
    "542270": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. Hãy cho biết giá trị của x và y?",
        "answer": "x=1,y=3"
    },
    "542271": {
        "question": "<p>Sau khi đoạn mã sau được thực hiện. Hãy cho biết kết quả của ArrayList a?",
        "answer": "[Tân, Hạnh,Tuấn]"
    },
    "542272": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau thì ArrayList chứa những phần tử nào?",
        "answer": "[5]"
    },
    "542273": {
        "question": "Khai báo ArrayList<integer> a = new ArrayList<integer>(). Hãy cho biết cách duyệt ArrayList nào sau đây là không đúng?</integer></integer>",
        "answer": "for(String x : a){}"
    },
    "542274": {
        "question": "Phương thức cho phép thực hiện phép hợp 2 tập hợp là:",
        "answer": "addAll()"
    },
    "542275": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả của ArrayList a1 sau khi thực hiện đoạn mã ?",
        "answer": "[4]"
    },
    "542276": {
        "question": "Phương thức nào của lớp Collections sau đây cho phép hoán đổi ngẫu nhiên các phần tử trong ArrayList?",
        "answer": "void shuffle (List list)"
    },
    "542277": {
        "question": "Phương thức nào sau đây cho phép xoay vòng các phần tử trong ArrayList?",
        "answer": "void rotate (List list, int distance)"
    },
    "542278": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, kết quả ArrayList a là:",
        "answer": "[4,3,2,1]"
    },
    "542279": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, kết quả ArrayList a là:",
        "answer": "[3,2,1,4]"
    },
    "542280": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về cách áp dụng phương thức Collections.sort():",
        "answer": "Collections.sort(list, comparator)không thể áp dụng cho các phần tử đã biết tiêu chí sắp xếp"
    },
    "542281": {
        "question": "Phát biểu không đúng về chuỗi trong Java là:",
        "answer": "String là xâu các ký tự được đặt giữa 2 dấu nháy đơn"
    },
    "542282": {
        "question": "Ký tự đặc biệc thực hiện xuống dòng mới là:",
        "answer": "\\n"
    },
    "542283": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến y sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Phúc"
    },
    "542284": {
        "question": "Phương thức của lớp String cho phép cắt bỏ khoảng trắng 2 đầu chuỗi là:",
        "answer": "trim()"
    },
    "542285": {
        "question": "Phương thức của lớp String cho phép lấy một ký tự tại vị trí trong chuỗi là:",
        "answer": "charAt (index)"
    },
    "542286": {
        "question": "Phương thức so sánh chuỗi được thực hiện không phân biệt hoa/thường là:",
        "answer": "equalsIgnoreCase()"
    },
    "542287": {
        "question": "Phương thức của lớp String được sử dụng để biết được chuỗi có chứa một chuỗi khác hay không là:",
        "answer": "contains()"
    },
    "542288": {
        "question": "Phương thức của lớp String được sử dụng để biết được vị trí xuất hiện đầu tiên của một chuỗi con là:",
        "answer": "indexOf()"
    },
    "542289": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến y sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "Lý"
    },
    "542290": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến count sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "5"
    },
    "542291": {
        "question": "<p>Cho biết giá trị của biến tong sau khi thực hiện đoạn mã sau?",
        "answer": "12"
    },
    "542292": {
        "question": "Chuỗi nào không so khớp (đối sánh) với biểu thức chính qui \"[A-Z][0-9]{3,7}\" ?",
        "answer": "123456"
    },
    "542293": {
        "question": "Kết quả trả về của phương thức matches(pattern) của chuỗi có ý nghĩa là gì?",
        "answer": "true có nghĩa là chuỗi so khớp với biểu thức chính qui pattern"
    },
    "542294": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì?",
        "answer": "A"
    },
    "542295": {
        "question": "Ký hiệu đại diệnnào đại diện cho một ký tự bất kỳ?",
        "answer": "."
    },
    "542296": {
        "question": "\\w+ là đại diện cho một ký tự thuộc nhóm:",
        "answer": "Bao gồm tất cả các ký tự của các đáp án khác"
    },
    "542297": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về biểu thức chính qui:",
        "answer": "A?: ký tự A không xuất hiện hoặc xuất hiện 1 lần"
    },
    "542298": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về biểu thức chính qui:",
        "answer": "[ab-f]: đại diện cho một ký tự là a, b hoặc f"
    },
    "542299": {
        "question": "Biểu thức chính qui nào sau đây sẽ so khớp với chuỗi \"51-X2-123.04\" ?",
        "answer": "5\\d-[A-Z]\\d-((\\d{4})|(\\d{3}\\.\\d{2}))"
    },
    "542300": {
        "question": "Phương thức của lớp String không làm việc với biểu thức chính qui là:",
        "answer": "substring()"
    },
    "542301": {
        "question": "Các phát biểu đúng nhất về sự phân cấp thừa kế trong Java là:",
        "answer": "Tất cả các phát biểu trên đều đúng"
    },
    "542302": {
        "question": "Cho khai báo lớp class Bicycle{}. Mã kế thừa đúng trong java là:",
        "answer": "class MountainBike extends Bicycle{}"
    },
    "542303": {
        "question": "Lớp con không được phép sở hữu các tài sản (trường và phương thức) của lớp cha là:",
        "answer": "Tài sản của lớp cha được khai báo đặc tả truy xuất là private"
    },
    "542304": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa super là:",
        "answer": "Từ khóa super có thể được sử dụng để gọi hàm tạo khác của lớp đó"
    },
    "542305": {
        "question": "Phát biểu sai về lớp Object là:",
        "answer": "Lớp Object cũng có lớp cha"
    },
    "542306": {
        "question": "<p>Giả sử có 2 lớp NhanVien và TruongPhong được khai báo như sau. Hãy chọn dòng mã lệnh phát sinh lỗi lúc dịch?",
        "answer": "double thuNhap = super.getThuNhap()"
    },
    "542307": {
        "question": "Phát biểu sai về ghi đè phương thức là:",
        "answer": "Mục đích ghi đè phương thức là để tái sử dụng"
    },
    "542308": {
        "question": "<p>Điền phương thức phù hợp vào vị trí &lt;<!--?-->&gt; để ghi đè lên phương thức của lớp cha?",
        "answer": "public void method(int y){…}"
    },
    "542309": {
        "question": "Khai báo lớp đúng là:",
        "answer": "abstract class Parent{abstract void method();}"
    },
    "542310": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa abstract là:",
        "answer": "Từ khóa abstract cũng được sử dụng để định nghĩa cho trường"
    },
    "542311": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã sau. 3 đối tượng nv1, nv2 và nv3 được tạo từ lớp NhanVien và lớp TruongPhong. Hãy cho biết khi gọi phương thức getThuNhap() thì phương thức của lớp nào được thực hiện?",
        "answer": "nv2.getThuNhap(): phương thức của lớp TruongPhong sẽ thực hiện"
    },
    "542312": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sai sau?",
        "answer": "Hinh h1 = new Hinh()"
    },
    "542313": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sai sau:",
        "answer": "Hinh h2 = new DaGiac()"
    },
    "542314": {
        "question": "<p>Chọn dòng mã lệnh sau sẽ phát sinh lỗi khi dịch:",
        "answer": "h2 = h3;"
    },
    "542315": {
        "question": "<p>Điền phương thức phù hợp vào &lt;<!--?-->&gt; để khôngphát sinh lỗi khi dịch ?",
        "answer": "public void method(){…}"
    },
    "542316": {
        "question": "Phát biểu đúng về lớp và phương thức trừu tượng là:",
        "answer": "Từ khóa private và abstract không thể khai báo cùng nhau"
    },
    "542317": {
        "question": "Các lớp trong Java sử dụng loại thừa kế là:",
        "answer": "Đơn thừa kế"
    },
    "542318": {
        "question": "Có bao nhiêu đối tượng được tạo ra từ một lớp trong một chương trình?",
        "answer": "Nhiều đối tượng tùy thích"
    },
    "542319": {
        "question": "Hạn chế của từ khóa super sử dụng trong hàm tạo là:",
        "answer": "Phải được sử dụng ở lệnh đầu tiên của hàm tạo"
    },
    "542320": {
        "question": "Lớp DongVat có lớp con là Meo. Phát biểu nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Vì đơn thừa kế nên Meo không có lớp cha khác ngoài lớp DongVat"
    },
    "542321": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về hàm tạo là:",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "542322": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về hàm tạo là:",
        "answer": "Có thể gọi nhiều hàm tạo khác trong một hàm tạo"
    },
    "542323": {
        "question": "<p>Điền hàm tạo vào lớp Child để 2 lớp sau không phát sinh lỗi dịch?",
        "answer": "public Child(){super(5);}"
    },
    "542324": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=1, y=1"
    },
    "542325": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=5, y=5"
    },
    "542326": {
        "question": "<p>Thực hiện đoạn mã sau sẽ xuất ra những gì trên màn hình?",
        "answer": "x=5, y=5"
    },
    "542327": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về tham số biến đổi trong Java là:",
        "answer": "Tất cả các đáp án đều đúng"
    },
    "542328": {
        "question": "Khai báo đúng của phương thức có tham số biến đổi là:",
        "answer": "void method(int x, int y...)"
    },
    "542329": {
        "question": "<p>Chọn phát biểu đúng nhất về truyền tham số biến đổi trong Java?",
        "answer": "Tất cả các đáp án điều đúng"
    },
    "542330": {
        "question": "Từ khóa static không được sử dụng để định nghĩa thành phần nào?",
        "answer": "Biến cục bộ hoặc tham số"
    },
    "542331": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa static là:",
        "answer": "Chỉ được phép truy xuất đến thành viên tĩnh thông qua đối tượng được tạo ra từ lớp đó"
    },
    "542332": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa static là:",
        "answer": "Trong phương thức tĩnh được phép truy xuất đến các thành viên thông thường của lớp"
    },
    "542333": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "x=10, y=10"
    },
    "542334": {
        "question": "<p>Sau khi thực hiện đoạn mã sau, màn hình xuất hiện những gì?",
        "answer": "x=5, y=5, z=5"
    },
    "542335": {
        "question": "Phát biểu đúng nhất về từ khóa final trong java là:",
        "answer": "Tất cả các phát biểu đều đúng"
    },
    "542336": {
        "question": "Cách định nghĩa các lớp đúng là:",
        "answer": "class Parent{void method(){}} và class Child extends Parent{ void method(){}}"
    },
    "542337": {
        "question": "Lệnh gán phát sinh lỗi dịch là:",
        "answer": "Integer I = new Object()"
    },
    "542338": {
        "question": "Phát biểu sai về lớp nội là:",
        "answer": "Lớp nội không thể khái báo với đặc tả truy xuất là private"
    },
    "542339": {
        "question": "<p>Cho định nghĩa 2 lớp nội B và C trong lớp A như sau. Cho biết cách sử dụng sai ?",
        "answer": "A.C o = new A.C();"
    },
    "542340": {
        "question": "Phát biểu sai về đệ qui là:",
        "answer": "Đệ qui là thuật toán chạy nhanh nhất"
    },
    "542341": {
        "question": ".Net framework được tập đoàn nào phát triển?",
        "answer": "Microsoft"
    },
    "542342": {
        "question": "Đâu là thành phần cơ bản của bộ .Net Framework?",
        "answer": "Common Language Runtime"
    },
    "542343": {
        "question": "Common Language Runtime có nhiệm vụ nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542344": {
        "question": "C# được phát triển dựa trên framework nào?",
        "answer": ".Net"
    },
    "542345": {
        "question": "Các đặc trưng cơ bản của ngôn ngữ C#?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542346": {
        "question": "Các loại ứng dụng khác nhau của C#?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542347": {
        "question": "Có thể dùng C# xây dựng ứng dụng trên nền tảng web, web service đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542348": {
        "question": "Chế độ ứng dụng Console thì C# dùng cú pháp nào xuất dữ liệu ra màn hình?",
        "answer": "Console.Write, Console.WriteLine"
    },
    "542349": {
        "question": "Công dụng lệnh \"Console.Write\"?",
        "answer": "in giá trị ra màn hình nhưng không đưa con trỏ xuống dòng"
    },
    "542350": {
        "question": "Công dụng lệnh \"Console.WriteLine\"?",
        "answer": "in giá trị ra màn hình và đưa con trỏ xuống dòng"
    },
    "542351": {
        "question": "Câu lệnh \"Console.Write(6.5f) cho kết quả nào?",
        "answer": "6.5"
    },
    "542352": {
        "question": "Có thể dùng lệnh nào nhập một ký tự dưới dạng số nguyên?",
        "answer": "Console.Read()"
    },
    "542353": {
        "question": "Có thể dùng lệnh nào nhập nhiều ký tự?",
        "answer": "Console.ReadLine()"
    },
    "542354": {
        "question": "Phát biểu \"Biến là thành phần nắm giữ dữ liệu được chương trình sử dụng trong các biểu thức tính toán\" là đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542355": {
        "question": "Quy tắc nào đúng về việcđặt tên biến",
        "answer": "Sử dụng ký tự alphabet, số, dấu $ hoặc gạch dưới (_)"
    },
    "542356": {
        "question": "Phát biểu \"Tên biến có thể bắt đầu bằng ký tự số\" là đúng hay sai?",
        "answer": "sai"
    },
    "542357": {
        "question": "Cách khai báo tên biến nào bị sai?",
        "answer": "tất cả đáp án đều sai"
    },
    "542358": {
        "question": "Đặt tên biến C# có phân biệt viết hoa viết thường hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "542359": {
        "question": "Lệnh nào đúng cú pháp?",
        "answer": "int a=8, b = 5, c;"
    },
    "542360": {
        "question": "Một chương trình sẽ gồm các phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542361": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "BÌNH"
    },
    "542362": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "542363": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "A"
    },
    "542364": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã sau đây:",
        "answer": "AB"
    },
    "542365": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "AB"
    },
    "542366": {
        "question": "<p>Cho biết kết quả xuất ra màn hình sau khi thực hiện đoạn mã lệnh sau:",
        "answer": "BC"
    },
    "542367": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau cho xuất ra màn mình những gì",
        "answer": "AB"
    },
    "542368": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau cho xuất ra màn mình những gì",
        "answer": "A"
    },
    "542369": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau cho xuất ra màn mình những gì",
        "answer": "Y"
    },
    "542370": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau cho xuất ra màn mình những gì",
        "answer": "A"
    },
    "542371": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau cho xuất ra màn mình những gì",
        "answer": "ABC"
    },
    "542372": {
        "question": "Chọn lệnh có cú pháp sai",
        "answer": "if(điều kiện 1){…} …else(điều kiện i){…}…else{…}"
    },
    "542373": {
        "question": "Lệnh nào không phải là lệnh lặp là:",
        "answer": "switch"
    },
    "542374": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về các lệnh lặp:",
        "answer": "do..while(đk) được thực hiện ít nhất một lần"
    },
    "542375": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng:",
        "answer": "Continue được sử dụng để thực hiện lần lặp tiếp theo ngay lặp tức"
    },
    "542376": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "4"
    },
    "542377": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "0"
    },
    "542378": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì?",
        "answer": "12"
    },
    "542379": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "0"
    },
    "542380": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "1"
    },
    "542381": {
        "question": "Lệnh nào không phải là lệnh lặp là:",
        "answer": "switch"
    },
    "542382": {
        "question": "Phát biểu nào sau đây là sai về lệnh while(đk){công việc}?",
        "answer": "Công việc được thực hiện trong khi điều kiện sai"
    },
    "542383": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về các lệnh lặp:",
        "answer": "do..while(đk) được thực hiện ít nhất một lần"
    },
    "542384": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng",
        "answer": "Continue được sử dụng để thực hiện lần lặp tiếp theo ngay lặp tức"
    },
    "542385": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "4"
    },
    "542386": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau đây xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "0"
    },
    "542387": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau sẽ xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "1"
    },
    "542388": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Fpoly?",
        "answer": "7"
    },
    "542389": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì?",
        "answer": "12"
    },
    "542390": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình những gì?",
        "answer": "7"
    },
    "542391": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "1"
    },
    "542392": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "4"
    },
    "542393": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "1"
    },
    "542394": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "1"
    },
    "542395": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "1"
    },
    "542396": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "5"
    },
    "542397": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "4"
    },
    "542398": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "4"
    },
    "542399": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "1"
    },
    "542400": {
        "question": "<p>Đoạn mã sau xuất ra màn hình bao nhiêu chữ Hello?",
        "answer": "0"
    },
    "542401": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về đối tượng:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542402": {
        "question": "Lớp là gì?",
        "answer": "Lớp là khuôn mẫu được sử dụng để mô tả một nhóm các thực thể cùng loại"
    },
    "542403": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất khi xây dựng lớp:",
        "answer": "Cả 2 đáp án A và C đúng"
    },
    "542404": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng là một trường hợp cụ thể của lớp"
    },
    "542405": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa trường của lớp sau:",
        "answer": "void field2;"
    },
    "542406": {
        "question": "<p>Tìm lổi sai về định nghĩa phương thức trong lớp sau:",
        "answer": "method(){}"
    },
    "542407": {
        "question": "Chọn khai báo đúng về phương thức",
        "answer": "public String method(int a){...}"
    },
    "542408": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng về phương thức:",
        "answer": "Phương thức có tối đa 5 tham số"
    },
    "542409": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng nhất về hàm tạo:",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542410": {
        "question": "<p>Cho đoạn mã định nghĩa lớp MyClass như sau. Hãy chọn mã tạo đối tượng đúng",
        "answer": "MyClass o = new MyClass()"
    },
    "542411": {
        "question": "Chọn phát biểu không đúng sau:",
        "answer": "Truy xuất trường phải có đóng mở ngoặt tròn"
    },
    "542412": {
        "question": "Nếu khai báo một phương thức có xác định kiểu trả về thì:",
        "answer": "Trong phương thức có lệnh return một giá trị kiểu đúng kiểu đã xác định trong khai báo"
    },
    "542413": {
        "question": "<p>Chỉ ra nguyên nhân sai trong phương thức sau:",
        "answer": "Do phương thức này chưa trả về giá trị khi x nhỏ hơn hoặc bằng 5"
    },
    "542414": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về từ khóa this",
        "answer": "Trong một hàm tạo không cho phép sử dụng this để gọi hàm tạo khác"
    },
    "542415": {
        "question": "Chọn phát biểu sai về đặc tả truy xuất:",
        "answer": "Thành viên không khai báo đặc tả truy xuất chỉ được phép sử dụng nội bộ trong class."
    },
    "542416": {
        "question": "Phát biểu sau đúng hay sai: Namespace được sử dụng để chia các class và interface thành từng gói khác nhau",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542417": {
        "question": "C# đưa ra từ khóa nào để khai báo không gian tên?",
        "answer": "using"
    },
    "542418": {
        "question": "Encapsulation là đặc tính nào trong hướng đối tượng?",
        "answer": "Tất cả các đáp án trên điều đúng"
    },
    "542419": {
        "question": "Truyền tham chiếu là gì:",
        "answer": "truyền ngay địa chỉ của biến được lưu trên bộ nhớ vào hàm"
    },
    "542420": {
        "question": "Khi dùng ref cần lưu ý:",
        "answer": "biến phải được khởi tạo trước khi truyền cho phương thức"
    },
    "542421": {
        "question": "Các phát biểu đúng nhất về sự phân cấp thừa kế trong C# là:",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542422": {
        "question": "Cho khai báo lớp class Bicycle{}. Mã kế thừa đúng trong C# là:",
        "answer": "class MountainBike : Bicycle{}"
    },
    "542423": {
        "question": "Lớp con không được phép sở hữu các tài sản (trường và phương thức) của lớp cha là:",
        "answer": "Tài sản của lớp cha được khai báo đặc tả truy xuất là private"
    },
    "542424": {
        "question": "Trong c# có các loại thừa kế được hỗ trợ nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542425": {
        "question": "Lớp con chỉ sử dụng được các thuộc tính và phương thức của lớp cha có phạm vi truy cập?",
        "answer": "public, internal, protected"
    },
    "542426": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng",
        "answer": "Đối tượng lớp cha có thể tham chiếu đến đối tượng lớp con nhưng ngược lại thì không"
    },
    "542427": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng",
        "answer": "Không dùng từ khóa base cho các thành phần static"
    },
    "542428": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng",
        "answer": "Lớp cha (lớp cơ sở) có định nghĩa phương thức khởi tạo (constructor) có tham số thì tại các lớp dẫn xuất (lớp con hay lớp được kế thừa) phải gọi phương thức khởi tạo của lớp cha"
    },
    "542429": {
        "question": "Khái niệm Overload trong lập trình hướng đối tượng là các phương thức có đặc điểm nào?",
        "answer": "Tạo ra nhiều phương thức(method) có&nbsp;cùng tên, trong&nbsp;cùng một phạm vi(scope), nhưng&nbsp;khác nhau về đối số đầu vào(arguments) hoặc&nbsp;kiểu trả về"
    },
    "542430": {
        "question": "Để xử lý overload, Trình biên dịch dưa vào điều gì?",
        "answer": "Tât cả đáp án đều đúng"
    },
    "542431": {
        "question": "Chon phát biểu đúng về overriding?",
        "answer": "Cho phép lớp con định nghĩa lại phương thức của lớp cha"
    },
    "542432": {
        "question": "Chon phát biểu đúng về overriding?",
        "answer": "Không thể&nbsp;override&nbsp;constructor"
    },
    "542433": {
        "question": "Chon phát biểu đúng về overload?",
        "answer": "kiểu dữ liệu trả về của các phương thức overload có thể khác nhau hoặc giống nhau"
    },
    "542434": {
        "question": "Chon phát biểu đúng về overriding?",
        "answer": "Chỉ thực hiện được với các class có quan hệ kế thừa"
    },
    "542435": {
        "question": "Chon phát biểu đúng về overload?",
        "answer": "Chỉ thực hiện được trong nội bộ class"
    },
    "542436": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng",
        "answer": "Một lớp được chỉ định với từ khoá sealed là một lớp không cho phép kế thừa"
    },
    "542437": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng",
        "answer": "Một phương thức được chỉ định với từ khoá&nbsp;sealed là một phương thức không cho&nbsp;overriding"
    },
    "542438": {
        "question": "Phát biểu sai về từ khóa abstract là:",
        "answer": "Từ khóa abstract không được sử dụng để định nghĩa cho trường"
    },
    "542439": {
        "question": "Lớp DongVat có lớp con là Meo. Phát biểu nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Vì đơn thừa kế nên Meo không có lớp cha khác ngoài lớp DongVat"
    },
    "542440": {
        "question": "Phát biểu đúng về lớp abstract",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542441": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Interface được xem như là một lớp"
    },
    "542442": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "interface có thể được một class hoặc struct khác implement nó"
    },
    "542443": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Khai báo interface chỉ chứa các khai báo của các non-static function member (phương thức (methods), thuộc tính (properties), sự kiện (events), chỉ mục (indexers))"
    },
    "542444": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542445": {
        "question": "Các thành phần không được sử dụng trong interface là?",
        "answer": "constructor, destructor, field, hằng, thành phần static"
    },
    "542446": {
        "question": "phạm vi truy cập (access modifiers) cho các thành phần bên trong interface có thể có là?",
        "answer": "Public"
    },
    "542447": {
        "question": "Thành phần nào có thể thực thi interface?",
        "answer": "class/ struct"
    },
    "542448": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Nếu một lớp thực thi interface, nó phải thực thi hết tất cả các thành phần của interface"
    },
    "542449": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Mỗi&nbsp;interface&nbsp;không được phép kế thừa từ một class nào cả"
    },
    "542450": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Không thể tạo ra một đối tượng từ interface"
    },
    "542451": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Interface là một kiểu tham chiếu"
    },
    "542452": {
        "question": "Một interface có thể được kế thừa từ bao nhiêu interface?",
        "answer": "nhiều"
    },
    "542453": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về tính đa hình?",
        "answer": "Tính đa hình là hiện tượng các đối tượng thuộc các lớp khác nhau có thể hiểu cùng 1 thông điệp theo các cách khác nhau"
    },
    "542454": {
        "question": "Tính đa hình gồm các loại nào?",
        "answer": "Đa hình khi chạy (Run-time Polymorphism) – Override và Đa hình khi biên dịch (Compile-time Polymorphism)"
    },
    "542455": {
        "question": "Đặc điểm Đa hình khi chạy (Run-time Polymorphism) – Override?",
        "answer": "Các lớp phải có quan hệ kế thừa với cùng 1 lớp cha nào đó"
    },
    "542456": {
        "question": "Đặc điểm Đa hình khi chạy (Run-time Polymorphism) – Override?",
        "answer": "Phương thức đa hình phải được ghi đè (override) ở các lớp con"
    },
    "542457": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về interface?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542458": {
        "question": "Tính đa hình khi biên dịch thể hiện ở sự đa dạng nhờ sự khác biệt nào?",
        "answer": "Số lượng tham số và Kiểu dữ liệu của tham số"
    },
    "542459": {
        "question": "<p>Đoạn code sau sai lỗi gi?",
        "answer": "Không cho phép tạo constructor"
    },
    "542460": {
        "question": "<p>Đoạn code sau sai lỗi gi?",
        "answer": "Không cho phép tạo filed"
    },
    "542461": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về delegate?",
        "answer": "Delegate là một đối tượng chứa tham chiếu đến phương thức cần thực thi"
    },
    "542462": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về delegate?",
        "answer": "Một delegate có thể trỏ tới một hoặc nhiều phương thức"
    },
    "542463": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về delegate?",
        "answer": "Delegate có thể gọi bất kỳ phương thức nào nó trỏ tới tại thời điểm thực thi"
    },
    "542464": {
        "question": "Để liên kết một delegate với một phương thức cụ thể thì phương thức và delegate phải giống nhau thành phần nào?",
        "answer": "kiểu trả về và kiểu tham số"
    },
    "542465": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về Single Cast Delegates?",
        "answer": "Một delegate chỉ tham chiếu đến một phương thức tại một thời điểm"
    },
    "542466": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về Multicast Delegates?",
        "answer": "Có thể tham chiếu đến nhiều phương thức tại cùng một thời điểm"
    },
    "542467": {
        "question": "Kiểu tra về của multicast delegate là kiểu nào ?",
        "answer": "void"
    },
    "542468": {
        "question": "Cho biết các đặc điểm của event?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542469": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về Exception",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542470": {
        "question": "Các exception được sinh ra từ đâu?",
        "answer": ".NET framework CLR hoặc lập trình viên"
    },
    "542471": {
        "question": "Xử lý ngoại lệ trong C# được xây dựng chủ yếu trên bốn từ khoá nào?",
        "answer": "try, catch, finally và throw"
    },
    "542472": {
        "question": "<p>Chọn phát biểu đúng khi chạy đoạn lệnh :",
        "answer": "Tạo delegate tên SampleDelegate và tham chiếu đến phương thức Add"
    },
    "542473": {
        "question": "Để thêm phương thức vào Multicast Delegates, sử dụng gì?",
        "answer": "Toán tử \"+\""
    },
    "542474": {
        "question": "<p>Cho biết ý nghĩa đoạn lệnh sau:",
        "answer": "Khai báo delegate tên SampleDelegate và truyền phương thức SampleMethod như một tham số cho delegate"
    },
    "542475": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về Event?",
        "answer": "là nơi chứa các phương thức, các phương thức này sẽ được thực thi khi event xảy ra"
    },
    "542476": {
        "question": "Đăng ký thêm các hành động cho event bằng cách nào?",
        "answer": "Toán tử \"+=\""
    },
    "542477": {
        "question": "Dùng IOException để bắt ngoại lệ các lỗi liên quan nào?",
        "answer": "Xử lý các lỗi nhập xuất file"
    },
    "542478": {
        "question": "Dùng NullReferenceException để bắt ngoại lệ các lỗi liên quan nào?",
        "answer": "Xử lý các lỗi phát sinh khi sử dụng object chưa khởi tạo"
    },
    "542479": {
        "question": "<p>Đoạn code sau sẽ cho ra lỗi nào?",
        "answer": "NullReferenceException Error"
    },
    "542480": {
        "question": "Exception nào xử lý lỗi chuyển đổi sai kiểu dữ liệu?",
        "answer": "InvalidCastException"
    },
    "542481": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về collection?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542482": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về collection?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542483": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về ArrayList?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542484": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về HashTable?",
        "answer": "Là một Collections lưu trữ dữ liệu dưới dạng cặp Key - Value"
    },
    "542485": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về HashTable?",
        "answer": "Cho phép lưu trữ được mọi kiểu dữ liệu từ những kiểu cơ sở đến kiểu phức tạp (class)"
    },
    "542486": {
        "question": "<p>Đoạn lệnh sau có ý nghĩa gi?",
        "answer": "Thêm phần tử có key là Fpoly và value là 1"
    },
    "542487": {
        "question": "<p>Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều sai"
    },
    "542488": {
        "question": "<p>Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?",
        "answer": "Xóa phần tử có value là Welcome"
    },
    "542489": {
        "question": "<p>Đoạn lệnh sau cho kết quả nào?",
        "answer": "Xóa phần tử có key là msg"
    },
    "542490": {
        "question": "Phương thức nào dùng kiểm tra phần tử có tồn tại?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542491": {
        "question": "Công dụng của thuộc tính Count trong HashTable là gì?",
        "answer": "Đếm số phần tử thực tế trong hashtable"
    },
    "542492": {
        "question": "Công dụng của thuộc tính IReadOnly trong HashTable là gì?",
        "answer": "Kiểm tra hashtable có phải read-only hay không"
    },
    "542493": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về Generic?",
        "answer": "Generic trong C# cho phép định nghĩa một hàm, một lớp mà không cần chỉ ra đối số kiểu dữ liệu là gì."
    },
    "542494": {
        "question": "Có thể định nghĩa các thành phần nào như là kiểu generic",
        "answer": "tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542495": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng về Generic?",
        "answer": "Giúp tối đa hóa sử dụng lại code (chỉ cần viết 1 hàm có thể tái sử dụng cho nhiều kiểu dữ liệu), an toàn và tăng tốc độ"
    },
    "542496": {
        "question": "Cú pháp nào tạo ra generic có tên genericMethod?",
        "answer": "public void genericMethod(T name, T location)"
    },
    "542497": {
        "question": "Cần sử dụng thư viện nào khi dùng generic?",
        "answer": "System.Collections"
    },
    "542498": {
        "question": "Thực hiện lấy giá trị 1 phần tử trong Hashtable với Key không tồn tại thì sẽ nhận thông báo gì?",
        "answer": "Null"
    },
    "542499": {
        "question": "Các Key trong hashtable có là duy nhất hay không",
        "answer": "Có"
    },
    "542500": {
        "question": "Đoạn code nào khai báo delegate với generic?",
        "answer": "delegate T NumberChanger<t>(T n);</t>"
    },
    "542501": {
        "question": "Ban đầu, JavaScript do hãng công nghệ nào phát triển?",
        "answer": "Netscape"
    },
    "542502": {
        "question": "Chọn mô tả đúng về JavaScript",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542503": {
        "question": "Chọn phát biểu đúng?",
        "answer": "JavaScript là một ngôn ngữ lập trình kịch bản, chạy theo chế độ thông dịch, trong phạm vi web client và bên trong môi trường trình duyệt"
    },
    "542504": {
        "question": "Các tập tin JavaScript ở bên ngoài phải có thẻ <script>?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542505": {
        "question": "Cách nào để viết chương trình JavaScript với file HTML?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542506": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để nhúng file JavaScript vào một file HTML?",
        "answer": "4"
    },
    "542507": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để truy cập đến 1 file nguồn JavaScript có tên gọi \"xxx.js\" là gì?",
        "answer": "<script src=\"xxx.js\">"
    },
    "542508": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để hiển thị dòng chữ \"Welcome to you\" là gì?",
        "answer": "document.write (\"Welcome to you\");"
    },
    "542509": {
        "question": "Cặp thẻ nào dùng để chỉ định rõ nội dung thông báo cho người sử dụng biết trình duyệt không hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "<noscript> và </noscript>"
    },
    "542510": {
        "question": "Cặp thẻ nào được sử dụng để đưa JavaScript vào file HTML?",
        "answer": "<script></script>"
    },
    "542511": {
        "question": "Hai Framework nào dựa trên JavaScript rất mạnh và được ứng dụng rộng rãi?",
        "answer": "jQuery và ExtJS"
    },
    "542512": {
        "question": "JavaScript có giống với ngôn ngữ lập trình Java không?",
        "answer": "Không"
    },
    "542513": {
        "question": "JavaScript có khả năng gì?",
        "answer": "Điều khiển trình duyệt"
    },
    "542514": {
        "question": "JavaScript hồi đáp lại tương tác của người dùng khi nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542515": {
        "question": "JavaScript không có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Kết nối trực tiếp đến database server và truy vấn dữ liệu"
    },
    "542516": {
        "question": "JavaScript được khởi đầu từ ngôn ngữ lập trình nào?",
        "answer": "LiveScript"
    },
    "542517": {
        "question": "JavaScript được đặc tả bởi tài liệu ECMAScript (hay ECMA-262), phiên bản mới nhất của ECMA-262 ra đời năm nào?",
        "answer": "2009"
    },
    "542518": {
        "question": "Khi ngăn cách các từ trong JavaScript, người ta dùng:",
        "answer": "dấu cách (space)"
    },
    "542519": {
        "question": "Khi tạo các biến trong JavaScript, chúng ta bắt buộc phải khai báo kiểu dữ liệu cho biến.",
        "answer": "Sai"
    },
    "542520": {
        "question": "Làm thế nào để bạn xác định đúng 1 đoạn mã của JavaScript trong file HTML?",
        "answer": "Sử dụng thẻ <SCRIPT> mở với thuộc tính type=\"text/JavaScript\""
    },
    "542521": {
        "question": "Lệnh nào được dùng để hiển thị dòng chữ \"Hello World\" trong 1 hộp thoại thông báo?",
        "answer": "alert(\"Hello World\");"
    },
    "542522": {
        "question": "Lệnh prompt trong JavaScript để làm gì?",
        "answer": "Hiển thị hộp thoại cho phép nhập dữ liệu"
    },
    "542523": {
        "question": "Muốn liên kết HTML với một file JavaScript ta dùng dòng lệnh nào sau đây?",
        "answer": "<script type=\"text/JavaScript\" src=\"myFunction.js\"></script>"
    },
    "542524": {
        "question": "Mã JavaScript được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<scritp> ...</scritp>"
    },
    "542525": {
        "question": "Thông thường, cách thức alert() được sử dụng trong các trường hợp nào?",
        "answer": "Tất cả các trường hợp đã nêu"
    },
    "542526": {
        "question": "Tên file của các hàm JavaScript bên ngoài trang HTML cần có đuôi gì?",
        "answer": ".js"
    },
    "542527": {
        "question": "Đoạn code JavaScript được chèn ở đâu trong file HTML?",
        "answer": "Cả phầnvà "
    },
    "542528": {
        "question": "Đánh dấu ghi chú một dòng trong JavaScript?",
        "answer": "//Đây là một dòng ghi chú"
    },
    "542529": {
        "question": "Đánh dấu một khối (nhiều dòng) ghi chú trong JavaScript?",
        "answer": "/*Ghi chú này có nhiều hơn 1 dòng*/"
    },
    "542530": {
        "question": "Để hiển thị một dòng thông báo trong hộp hội thoại đồng thời cung cấp một trường nhập dữ liệu để người sử dụng nhập vào, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "Các phương án đều sai."
    },
    "542531": {
        "question": "Biểu thức x = (a++,c)*(b++,d) tương đương với biểu thức nào sau đây?",
        "answer": "x = c*d"
    },
    "542532": {
        "question": "Cho đoạn mã sau:\nvar st = \"Shakespeare written \\\"To be or not to be \\\" \";\ndocument.write(st);\nKết quả in ra màn hình là gì?",
        "answer": "Shakespeare written \"To be or not to be\""
    },
    "542533": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để làm tròn số 7.25 với giá trị nguyên gần nhất?",
        "answer": "Math.round(7.25)"
    },
    "542534": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp để tạo biểu thức quy tắc?",
        "answer": "2"
    },
    "542535": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu cơ bản được viết như thế nào?",
        "answer": "[var]tênBiến = <span>giá trị</span>;"
    },
    "542536": {
        "question": "Cú pháp khai báo biến trong JavaScript theo kiểu đối tượng được viết như thế nào?",
        "answer": "var tênBiến = new tênLớp();"
    },
    "542537": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng? Nếu i = 5 thì khối lệnh được thực hiện",
        "answer": "if (i==5) {}"
    },
    "542538": {
        "question": "Cú pháp lệnh If nào dưới đây là đúng? Nếu i không bằng 5 thì khối lệnh được thực hiện",
        "answer": "if (i != 5) {}"
    },
    "542539": {
        "question": "Cú pháp nào lệnh dùng để tìm giá trị cao nhất của x và y?",
        "answer": "Math.max(x,y)"
    },
    "542540": {
        "question": "Để khai báo 1 hằng số trong JavaScript. Cú pháp nào sau đây là đúng?",
        "answer": "Trong JavaScript không có kiểu hằng số const"
    },
    "542541": {
        "question": "Khi sử dụng chuỗi ký tự, \"\\r\" có nghĩa là gì?",
        "answer": "Đưa con trỏ về đầu dòng"
    },
    "542542": {
        "question": "Lệnh gán x = x * y tương đương với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "x * = y;"
    },
    "542543": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để gọi lại hàm có tên là \"myFunction\"?",
        "answer": "myFunction();"
    },
    "542544": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để tạo ra 1 hàm trong JavaScript?",
        "answer": "function myFunction()"
    },
    "542545": {
        "question": "Một phần tử có kiểu dấu phẩy động có bao nhiêu thành phần?",
        "answer": "4"
    },
    "542546": {
        "question": "Người ta sử dụng phương thức nào để tìm giá trị số nguyên lớn gần nhất và lớn hơn x ?",
        "answer": "ceil(x)"
    },
    "542547": {
        "question": "Phép toán (7 &gt;= 5) || (5 &gt; 5) trả về giá trị nào?",
        "answer": "true"
    },
    "542548": {
        "question": "Phương thức \"search\" của đối tượng String có chức năng gì?",
        "answer": "Tìm một chuỗi con, trả lại vị trí tìm được trong chuỗi dò tìm, nếu không tìm thấy trả về -1."
    },
    "542549": {
        "question": "Phương thức chuyển kiểu dữ liệu ngày tháng sang chuỗi ký tự là:",
        "answer": "cả 2 đều đúng"
    },
    "542550": {
        "question": "Phương thức indexOf(chuỗi con, chỉ số) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về vị trí xuất hiện lần đầu của chuỗi con trong một chuỗi bắt đầu tại vị trí chỉ số. Hàm trả về -1 nếu không tồn tại chuỗi con, ngược lại có giá trị &gt;= 0"
    },
    "542551": {
        "question": "Sau khi thực hiện phép toán 15 &gt;&gt; 3, kết quả trả về là bao nhiêu?",
        "answer": "1"
    },
    "542552": {
        "question": "Toán tử typeof có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Trả về một chuỗi ký tự xác định kiểu dữ liệu của toán hạng"
    },
    "542553": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseFloat() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số thực"
    },
    "542554": {
        "question": "Trong JavaScript hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "542555": {
        "question": "Trong JavaScript, hàm eval() dùng để làm gì?",
        "answer": "Đánh giá một biểu thức và trả giá trị của biểu thức hay giá trị undefined nếu không tính toán được biểu thức"
    },
    "542556": {
        "question": "Trong JavaScript, số nguyên có thể được biểu diễn theo mấy cách?",
        "answer": "3 cách"
    },
    "542557": {
        "question": "Từ khóa nào chỉ một giá trị vượt quá giới hạn xử lý của JavaScript?",
        "answer": "Infinity"
    },
    "542558": {
        "question": "Để phân biệt kiểu dấu phẩy động với kiểu số nguyên, phải có ít nhất bao nhiêu chữ số theo sau dấu chấm hay E?",
        "answer": "1"
    },
    "542559": {
        "question": "Để truy xuất các thuộc tính của đối tượng, người ta dùng toán tử gì?",
        "answer": "chấm (.)"
    },
    "542560": {
        "question": "Cho a=99999999999999999; \nalert(isFinite(a)) trả về kết quả nào sau đây?",
        "answer": "true"
    },
    "542561": {
        "question": "Cho khai báo: var arr = new Array(5); \nđể truy xuất thuộc tính length của đối tượng arr, ta dùng câu lệnh nào sau đây?",
        "answer": "document.write(arr.length);"
    },
    "542562": {
        "question": "Cho x=\"1.0\";\nalert(isNaN(x)) ; \nkết quả trả về sẽ là:",
        "answer": "false"
    },
    "542563": {
        "question": "Chương trình xử lý sự kiện nào không có sẵn trong đối tượng Document ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "542564": {
        "question": "Cách nào sau đây là đúng để tạo ra 1 mảng trong JavaScript?",
        "answer": "var txt = new Array(\"tim\",\"kim\",\"jim\")"
    },
    "542565": {
        "question": "Câu lệnh nào trong các câu sau đây sử dụng sai thẻ sự kiện?",
        "answer": ""
    },
    "542566": {
        "question": "Cú pháp lệnh trong JavaScript dùng để mở một cửa sổ mới có tên gọi là \"w2\"?",
        "answer": "w2=window.open(\"http://www.w3schools.com\");"
    },
    "542567": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp FOR có dạng như thế nào?",
        "answer": "for (i = 0; i &lt;= 5; i++) {}"
    },
    "542568": {
        "question": "Cú pháp lệnh vòng lặp WHILE có dạng như thế nào?",
        "answer": "while (i&lt;=10) {}"
    },
    "542569": {
        "question": "Hàm isNaN(biểuThức) trả về giá trị nào?",
        "answer": "Cả hai câu trên đều đúng"
    },
    "542570": {
        "question": "Hàm parseInt() dùng để làm gì?",
        "answer": "Chuyển một chuỗi thành số nguyên"
    },
    "542571": {
        "question": "Lệnh break kết hợp với vòng for dùng để?",
        "answer": "Thoát khỏi vòng lặp"
    },
    "542572": {
        "question": "Lệnh lặp for có dạng như thế nào?",
        "answer": "For ( biến = Giá trị đầu, Điều kiện, Giá trị tăng)"
    },
    "542573": {
        "question": "Lệnh nào được sử dụng để thiết lập đối tượng ngầm định cho một nhóm các lệnh, có thể sử dụng các thuộc tính mà không đề cập đến đối tượng?",
        "answer": "lệnh with (object) {}"
    },
    "542574": {
        "question": "Mô tả nào là đúng về hàm?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542575": {
        "question": "Thẻ<input type=\"”Password”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một ô password"
    },
    "542576": {
        "question": "Thẻ<input type=\"”Radio”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nhóm đối tượng chọn nhưng chọn duy nhất"
    },
    "542577": {
        "question": "Thẻ<input type=\"”text”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một ô text để nhập dữ liệu"
    },
    "542578": {
        "question": "Trong JavaScript đoạn mã sau cho ra kết quả gì?<script> function kiemtra()&#123; window.open(\"http://www.vnn.vn\",\"Chao\"); &#125;</script> ",
        "answer": "Khi chạy thì một trang khác (VNN) được hiện ra"
    },
    "542579": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onblur thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi một đối tượng trong form mất focus."
    },
    "542580": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onchange thực hiện khi nào?",
        "answer": "Xảy ra khi giá trị của một trường trong form được người dùng thay đổi"
    },
    "542581": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onclick thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi click chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "542582": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện Onload thực hiện khi:",
        "answer": "Khi bắt đầu chương trình chạy"
    },
    "542583": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnMouseOver thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi di chuyển con chuột vào một đối tượng trong form."
    },
    "542584": {
        "question": "Trong JavaScript, sự kiện OnUnload thực hiện khi nào?",
        "answer": "Khi kết thúc một chương trình"
    },
    "542585": {
        "question": "Vòng lặp (Do.. while) là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và lặp rồi mới xét điều kiện"
    },
    "542586": {
        "question": "Vòng lặp While là dạng vòng lặp?",
        "answer": "Không xác định và xét điều kiện rồi mới lặp"
    },
    "542587": {
        "question": "Đoạn mã sau thực hiện điều gì? \nwhile (x{ if (x &lt;50) \n break; x++; }",
        "answer": "Lặp cho đến khi x lớn hơn hoặc bằng 100. Tuy nhiên nếu giá trị x đưa vào vòng lặp nhỏ hơn 50, vòng lặp sẽ kết thúc"
    },
    "542588": {
        "question": "Để lặp tất cả các thuộc tính (property) của một đối tượng, người ta sử dụng ?",
        "answer": "lệnh<span class=\"font5\">for </span> <span class=\"font6\"> (<variable></variable></span> <span class=\"font5\">in </span> <span class=\"font6\"> <object>) {} <p></p></object></span>"
    },
    "542589": {
        "question": "Đối tượng arguments có chức năng gì ?",
        "answer": "Lưu trữ các thông tin về tập đối số của hàm"
    },
    "542590": {
        "question": "Khi tạo thuộc tính cho một đối tượng trong JavaScript thì bắt buộc phải khai báo kiểu của thuộc tính.",
        "answer": "Sai"
    },
    "542591": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai ?",
        "answer": "Đối tượng form thể hiện cửa số của trình duyệt"
    },
    "542592": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về lập trình hướng đối tượng?",
        "answer": "Lập trình hướng đối tượng không cho phép người lập trình tạo ra các ứng dụng mà các yếu tố bên ngoài có thể tương tác với các chương trình đó giống như là tương tác với các đối tượng vật lý."
    },
    "542593": {
        "question": "Mô tả nào sau đây là sai khi nói về đối tượng:",
        "answer": "Đối tượng không thể chứa các đối tượng bên trong nó"
    },
    "542594": {
        "question": "Một biến có kiểu là Array thì có thể được xem là 1 đối tượng không",
        "answer": "Có"
    },
    "542595": {
        "question": "Người ta dùng phương thức nào để tăng giảm tọa độ đỉnh trên trái của cửa sổ với m, n pixel ?",
        "answer": "moveBy(m,n)"
    },
    "542596": {
        "question": "OOP (Lập trình hướng đối tượng) là viết tắt của từ nào?",
        "answer": "Object Oriented Programming"
    },
    "542597": {
        "question": "Phương thức comfirm trong đối tượng window có chức năng gì ?",
        "answer": "Hiển thị một hộp hội thoại chứa một thông báo do một ứng dụng xác định và hai nút lệnh Yes, No"
    },
    "542598": {
        "question": "Phương thức của lớp là gì?",
        "answer": "Là một phương thức được triệu gọi mà không tham chiếu tới bất kỳ một đối tượng nào."
    },
    "542599": {
        "question": "Phương thức focus ngược với phương thức nào?",
        "answer": "onBlur()"
    },
    "542600": {
        "question": "Phương thức nào giúp trả về một phần tử với thẻ HTML xác định?",
        "answer": "getElementByTagName"
    },
    "542601": {
        "question": "Phương thức nào thực hiện câu lệnh JavaScript một lần sau một thời gian nhất định tính bằng milli giây?",
        "answer": "setTimeout(câu lệnh JavaScript, số milli giây)"
    },
    "542602": {
        "question": "Phương thức onAbort() chỉ áp dụng cho phần tử nào?",
        "answer": "Image"
    },
    "542603": {
        "question": "Quá trình tiến hóa của Lập trình hướng đối tượng theo thứ tự nào?",
        "answer": "Lập trình tuyến tính -&gt; Lập trình có cấu trúc -&gt; Sự trừu tượng hóa dữ liệu -&gt; Lập trình hướng đối tượng"
    },
    "542604": {
        "question": "Sự kiện nào không được kết hợp với đối tượng window ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "542605": {
        "question": "Thuộc tính nào giúp trả về màu của liên kết khi con trỏ đến?",
        "answer": "alinkColor"
    },
    "542606": {
        "question": "Thuộc tính target diễn tả điều gì?",
        "answer": "Đối tượng mà sự kiện diễn ra trong đó"
    },
    "542607": {
        "question": "Trong lập trình hướng đối tượng, sự trừu tượng hóa được hiểu là:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542608": {
        "question": "Trong mô hình BOM, thuộc tính external của đối tượng window có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về host của trang web"
    },
    "542609": {
        "question": "Trình duyệt Firefox (FF), phiên bản 8 không hỗ trợ thuộc tính nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542610": {
        "question": "Trừu tượng hóa trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Chỉ trình bày những đặc điểm cần thiết của vấn đề mà không trình bày chi tiết cụ thể hoặc giải thích tính phức tạp của vấn đề đó"
    },
    "542611": {
        "question": "Tính đóng gói trong lập trình hướng đối tượng được hiểu như thế nào?",
        "answer": "Là tiến trình che giấu việc thực thi chi tiết của một đối tượng"
    },
    "542612": {
        "question": "Để hiển thị trang tài liệu vừa mới duyệt gần đây nhất, người ta sử dụng câu lệnh nào?",
        "answer": "history.back();"
    },
    "542613": {
        "question": "Các đối tượng nào chứa URL được truy cập bởi người dùng",
        "answer": "history"
    },
    "542614": {
        "question": "Đối tượng document chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các tư liệu của cửa sổ, tất cả phần tử HTML của trang web trong cửa sổ đó"
    },
    "542615": {
        "question": "Đối tượng navigator chứa những thông tin gì ?",
        "answer": "Các thông tin về trình duyệt: tên, phiên bản, tên mã, ngôn ngữ thể hiện, hệ điều hành…"
    },
    "542616": {
        "question": "Đối tượng nào chứa thông tin về URL hiện tại?",
        "answer": "location"
    },
    "542617": {
        "question": "Đối tượng quan trọng nhất của BOM là gì?",
        "answer": "Document"
    },
    "542618": {
        "question": "Đối tượng window là đối tượng chứa đối tượng document bên trong nó?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542619": {
        "question": "Đối với đối tượng history, muốn đi đến trang kế tiếp, ta sử dụng phương thức nào?",
        "answer": "Forward()"
    },
    "542620": {
        "question": "Cho biết kết quả sau khi thực hiện câu lệnh: for(prop in navigator){ document.write(prop+\": \"+ navigator [prop]+\"\";}",
        "answer": "Hiển thị các thuộc tính của đối tượng navigator"
    },
    "542621": {
        "question": "Tiêu chuẩn nào dùng để lấy, thay đổi, thêm, xoá các thành phần HTML",
        "answer": "HTML DOM"
    },
    "542622": {
        "question": "Cú pháp lệnh dùng để tìm được tên trình duyệt của máy khách (client)?",
        "answer": "navigator.appName"
    },
    "542623": {
        "question": "Tất cả các thành phần của HTML đều là",
        "answer": "element node"
    },
    "542624": {
        "question": "Node <html> có node con là",
        "answer": "<head>, <body>"
    },
    "542625": {
        "question": "Câu nào sau đây là sai khi nói về \"Quan hệ giữa các node\"",
        "answer": "Node phải có nhiều node con"
    },
    "542626": {
        "question": "Khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ giải mã dữ liệu bằng hàm nào sau đây?",
        "answer": "decodeURI();"
    },
    "542627": {
        "question": "Truy xuất các node thuộc tính của đối tượng x",
        "answer": "x.attributes"
    },
    "542628": {
        "question": "Có thể truy cập đến node bằng phương thức",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "542629": {
        "question": "\n\n",
        "answer": "<p>var pHoa = document.getElementByName(\"dHoa\")\np.Hoa.childNodes[1].innerText = \"Hoa Phuong Vi\"</p>"
    },
    "542630": {
        "question": "Để truy cập đến node thông qua tên node, ta dùng",
        "answer": "getElementByTagName(name)"
    },
    "542631": {
        "question": "<p><script type=\"text/javascript\">",
        "answer": ""
    },
    "542632": {
        "question": "Sự kiện nào được kích hoạt sau khi trình duyệt đã tải xong tư liệu HTML , applet hay image?",
        "answer": "onLoad();"
    },
    "542633": {
        "question": "Sự kiện onAbort() được sử dụng khi nào?",
        "answer": "Khi người sử dụng gỡ bỏ việc nạp ảnh khi click vào một liên kết hay nút lệnh Stop"
    },
    "542634": {
        "question": "Thuộc tính appCodeName của đối tượng navigator chứa thông tin gì?",
        "answer": "Tên mã của trình duyệt"
    },
    "542635": {
        "question": "Thuộc tính colorDepth của đối tượng screen cho biết điều gì?",
        "answer": "Số bít dùng để thể hiện màu cho mỗi pixel"
    },
    "542636": {
        "question": "Thuộc tính innerHTML của đối tượng anchor có chức năng gì?",
        "answer": "Xác định đoạn văn bản của thẻ <a> chứa liên kết</a>"
    },
    "542637": {
        "question": "Đối với browser không hỗ trợ JavaScript hoặc bị disable JavaScript.",
        "answer": "Câu 1 và 2"
    },
    "542638": {
        "question": "Thẻ có chức năng gì?",
        "answer": "Cả hai phương án đưa ra đều đúng"
    },
    "542639": {
        "question": "Thẻ",
        "answer": "Dùng để chia trang web ra nhiều phần theo cột"
    },
    "542640": {
        "question": "Chức năng chính của form là gì?",
        "answer": "Là phương tiện dùng tạo giao diện các ứng dụng phía client và submit dữ liệu đến server"
    },
    "542641": {
        "question": "Form được tạo bởi các phần tử cho phép người sử dụng đưa thông tin vào. Khi đó, nội dung (hoặc giá trị) của các phần tử sẽ được chuyển đến một Chương trình trên server qua một giao diện có tên gọi là gì ?",
        "answer": "Common Gateway Interface"
    },
    "542642": {
        "question": "Hai kiểu đặc biệt của phần tử button có kiểu là:",
        "answer": "reset và submit"
    },
    "542643": {
        "question": "Muốn truy cập đến tập các phần tử HTML có cùng thuộc tính name hay có cùng thẻ, người ta dùng phương thức nào?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542644": {
        "question": "Phương thức getElementById(id of element) có chức năng gì?",
        "answer": "Trả về đối tượng là một phần tử HTML có id xác định"
    },
    "542645": {
        "question": "Phương thức reset có chức năng gì?",
        "answer": "Thiết lập lại các giá trị của các trường dữ liệu của form"
    },
    "542646": {
        "question": "Phần tử có type là hidden không có thuộc tính nào sau đây?",
        "answer": "defaulValue"
    },
    "542647": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng gửi lên một file?",
        "answer": "FileUpload"
    },
    "542648": {
        "question": "Phần tử nào cho phép người sử dụng nhập vào nhiều dòng?",
        "answer": "TextArea"
    },
    "542649": {
        "question": "Phần tử Radio button không chứa sự kiện nào sau đây?",
        "answer": "onLoad"
    },
    "542650": {
        "question": "Sau khi dữ liệu được mã hóa và gửi đi, phía trang web nhận sẽ đón nhận dữ liệu bằng phương thức nào?",
        "answer": "location.search"
    },
    "542651": {
        "question": "Sự kiện nào không áp dụng cho phần tử select box ?",
        "answer": "onClick"
    },
    "542652": {
        "question": "Theo phương pháp GET, có bao nhiêu cách để truyền thông dữ liệu giữa các trang web ?",
        "answer": "3"
    },
    "542653": {
        "question": "Thuộc tính method trong đối tượng form có tác dụng gì ?",
        "answer": "Thiết lập/Trả về phương thức HTTP để submit một form"
    },
    "542654": {
        "question": "Thuộc tính method, action được dùng khi nào?",
        "answer": "Khi gửi dữ liệu"
    },
    "542655": {
        "question": "Thuộc tính tableIndex của phần tử textbox có tác dụng gì?",
        "answer": "Thiết lập thứ tự nhận tiêu điểm"
    },
    "542656": {
        "question": "Thuộc tính value của phần tử checkbox cho biết điều gì?",
        "answer": "Cho biết giá trị hiện thời của phần tử được chỉ định trong thẻ input"
    },
    "542657": {
        "question": "Thẻ<input type=\"”checkbox”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo ra một nhóm các đối tượng và người dùng có thể được nhiều hơn một đối tượng"
    },
    "542658": {
        "question": "Thẻ<input type=\"”Submit”\" ...=\"\"> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một nút lệnh dùng để gửi tin trong form đi"
    },
    "542659": {
        "question": "Thẻ <textarea rows= cols = ...> </texterea> dùng để làm gì?",
        "answer": "Tạo một vùng nhập văn bản nhiều cột nhiều dòng"
    },
    "542660": {
        "question": "Trong cấu trúc form, đa số các phần tử được đặt trong cặp thẻ nào?",
        "answer": "<input>…"
    },
    "542661": {
        "question": "Trong phần tử textbox, để thiết lập phím tắt (Alt + phím), người ta sử dụng thuộc tính nào?",
        "answer": "accesskey"
    },
    "542662": {
        "question": "Trong việc truyền thông dữ liệu giữa các trang web, phương pháp POST có chức năng gì?",
        "answer": "<span>gởi dữ liệu theo giao thức HTTP đến webserver và&nbsp; </span>mã hóa dữ liệu để gửi đi"
    },
    "542663": {
        "question": "Để chỉ định rõ kiểu phần tử trong form, người ta dùng thuộc tính nào?",
        "answer": "Type"
    },
    "542664": {
        "question": "Để gửi hai dữ liệu \"Nguyen Van A\" và \"44\" đến trang web receiveInfo.htm, người ta dùng link nào sau đây?",
        "answer": "<a href=\"receiveInfo.htm?name=Nguyen Van A &amp;age=44\"> Send data</a>"
    },
    "542665": {
        "question": "Để thiết lập giá trị cho một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "document.tên_Form.tên_Đốitượng.value=giá_tri"
    },
    "542666": {
        "question": "Để truy cập một phần tử option, ta sử dụng tập forms với cú pháp nào?",
        "answer": "document.forms.name_form.name_select.options[i];"
    },
    "542667": {
        "question": "Để truy xuất một phần tử của form ta sử dụng cú pháp:",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542668": {
        "question": "Đối tượng nào đại diện cho phần tử<a> trên tư liệu HTML?</a>",
        "answer": "anchor"
    },
    "542669": {
        "question": "ng-app thường được đặt trong thẻ nào?",
        "answer": "Body"
    },
    "542670": {
        "question": "namespace dùng cho AngularJs",
        "answer": "ng"
    },
    "542671": {
        "question": "Trong AngularJs, kết quả data mà bạn cập nhật sẽ được hiển thị khi",
        "answer": "Cập nhật ngay"
    },
    "542672": {
        "question": "Ngữ cảnh khai báo trong AngularJs dựa vào",
        "answer": "scope"
    },
    "542673": {
        "question": "Trong AngularJs, biểu thức sẽ lờ đi giá trị undefined hoặc null",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542674": {
        "question": "Với AngularJs, bộ lọc (filters) trong Biểu thức dùng để định dạng dữ liệu trước khi nó được biểu diễn là",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542675": {
        "question": "Khởi tạo Object và toán tử new trong AngularJs giống trong Javascript",
        "answer": "Sai"
    },
    "542676": {
        "question": "FireBase là CSDL có tính năng gì?",
        "answer": "online, realtime"
    },
    "542677": {
        "question": "var myDataRef = new Firebase('''https://tkz5am1ctvs.firebaseio-demo.com/')",
        "answer": "Truy cập dữ liệu trong Firebase"
    },
    "542678": {
        "question": "Dòng lệnh để ghi dữ liệu List trong Firebase",
        "answer": "myDataRef.push({name:name, text:text});"
    },
    "542679": {
        "question": "Cài đặt Firebase trong thẻ",
        "answer": "<script>"
    },
    "542680": {
        "question": "Để ghi dữ liệu trong FireBase, ta dùng cú pháp nào?",
        "answer": "myDataRef.set('dữ liệu');"
    },
    "542681": {
        "question": "Dòng lệnh để ghi dữ liệu Object trong Firebase",
        "answer": "myDataRef.set({name: name, text: text});"
    },
    "542682": {
        "question": "1 \n2 \n3   \n4   Example - example-guide-concepts-1-production \n5    \n6   \n7  function HelloCtrl($scope)&#123;\n8\t$scope.name=\"Polytechnic\";\n9  &#125;\n10  \n11 \n12 \n13 \n\n",
        "answer": "{{ name }}"
    },
    "542683": {
        "question": "AngularJS là framework có kiểu mã nguồn nào?",
        "answer": "Mã nguồn mở"
    },
    "542684": {
        "question": "AngularJS là framework của công ty nào?",
        "answer": "Google"
    },
    "542685": {
        "question": "Cách khai báo nào đúng cho AngularJS?",
        "answer": "{{data}}"
    },
    "542686": {
        "question": "ng-app có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ cho AngularJS biết ứng dụng bắt đầu từ đâu"
    },
    "542687": {
        "question": "FrameWork nào hỗ trợ JavaScript?",
        "answer": "AngularJS"
    },
    "542688": {
        "question": "Trong AngularJs, ’’là cách hiển thị của giá trị",
        "answer": "undefined và null"
    },
    "542689": {
        "question": "Nếu như giá trị của Object không phải là Number, Date hay Array thì ta sử dụng",
        "answer": "toString()"
    },
    "542690": {
        "question": "Trong AngularJs, sử dụng tiếp đầu ngữ___phía trước các thuộc tính disabled, required, selected, checked, read và open",
        "answer": "ng"
    },
    "542691": {
        "question": "Directives là___của HTML ( Properties của HTML mà Angular định nghĩa thêm)",
        "answer": "thành phần mở rộng"
    },
    "542692": {
        "question": "Directives đánh dấu___lên DOM ( thuộc tính, tên thẻ, comment, css) bằng HTML___",
        "answer": "trực tiếp, compile"
    },
    "542693": {
        "question": "Phương thức của HTML compiler",
        "answer": "$compile"
    },
    "542694": {
        "question": "Các directives chính",
        "answer": "Cả 3 câu trên"
    },
    "542695": {
        "question": "Gắn kết dữ liệu ứng dụng với các đối tượng HTML (input, select, textarea)",
        "answer": "ng-model"
    },
    "542696": {
        "question": "Khởi tạo dữ liệu với",
        "answer": "ng-init"
    },
    "542697": {
        "question": "Khởi tạo ứng dụng AngularJs với",
        "answer": "ng-app"
    },
    "542698": {
        "question": "ng-app, ng-controller là 2 directive thuộc",
        "answer": "application"
    },
    "542699": {
        "question": "ng-bind, ng-model là directive thuộc",
        "answer": "Binding"
    },
    "542700": {
        "question": "Để tự định nghĩa directive ta dùng",
        "answer": ".directive()"
    },
    "542701": {
        "question": "Cú pháp sử dụng filter",
        "answer": "Cả 3 câu trên đều đúng"
    },
    "542702": {
        "question": "filter định dạng tiền tệ",
        "answer": "currency"
    },
    "542703": {
        "question": "Sử dụng ngModel để ràng buộc dữ liệu 2 chiều giữa ___",
        "answer": "model và view"
    },
    "542704": {
        "question": "ng-valid, ng-invalid,….dùng để sử dụng class____trong AngularJs",
        "answer": "CSS"
    },
    "542705": {
        "question": "Validation cho các thẻ HTML5 (text, number, url, email, date, radio, checkbox) gồm:",
        "answer": "required, pattern, minlength, maxlength, min, max"
    },
    "542706": {
        "question": "Các điều khiển (control) trong form gồm",
        "answer": "input, select và textarea"
    },
    "542707": {
        "question": "<p>entry in ctrl.array ",
        "answer": "mảng"
    },
    "542708": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542709": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "542710": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "542711": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "542712": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "542713": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542714": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "542715": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "542716": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542717": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542718": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "542719": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542720": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "542721": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542722": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "542723": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542724": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "542725": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542726": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "542727": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "542728": {
        "question": "Khi chuyển đổi 1 layer thành dạng smart object sẽ không chỉnh sửa được layer đó. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542729": {
        "question": "Đâu là tác dụng đúng của SmartObject?",
        "answer": "Giúp người dùng thay đổi (phóng to, kéo dãn, ...) layer mà không mất dữ liệu ảnh"
    },
    "542730": {
        "question": "Khi nhấn đúp vào biểu tượng smartobject trên một layer smartobject, hiện tượng gì sẽ xảy ra?",
        "answer": "Photoshop tự động mở layer gốc trên một tab mới"
    },
    "542731": {
        "question": "Công cụ Blur có tác dụng gì sau đây?",
        "answer": "Làm mờ đối tượng"
    },
    "542732": {
        "question": "Có thể nhân đôi layer smartobject với lệnh nào sau đây?",
        "answer": "Layer &gt; Smart Objects &gt; New Smart Objects Via Copy."
    },
    "542733": {
        "question": "Sau khi biến đổi layer gốc, bắt buộc phải nhấn Ctrl + S thì mới có tác động lên layer smartobject. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542734": {
        "question": "Áp dụng một filter cho smart layer có điều gì khác biệt so với khi áp dụng filter đó cho một layer bình thường?",
        "answer": "Có thể tuỳ biến filter đó mà không ảnh hưởng đến layer gốc"
    },
    "542735": {
        "question": "Với smartfilter, người dùng có thể?",
        "answer": "Ẩn, hiện, thay đổi filter"
    },
    "542736": {
        "question": "Đâu là cách đúng để tạo smartobject?",
        "answer": "Các phương án đều đúng"
    },
    "542737": {
        "question": "Không thể thay đổi lại layer smartobject thành dạng layer thường. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542738": {
        "question": "Có thể trích xuất nội dung của layer smartobject theo cách nào sau đây?",
        "answer": "Nhấn chuột phải trên layer smartobject, lựa chọn Export Content"
    },
    "542739": {
        "question": "Filer (bộ lọc) cho phép tạo hiệu ứng cho tấm hình. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542740": {
        "question": "Khi áp dụng một filter, có thể tăng giảm mức độ tác động của filter đó thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Menu Edit"
    },
    "542741": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng Vanishing point cho một mặt của không gian hộp. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542742": {
        "question": "Sử dụng bộ filter nào để có thể xem trước tác động của filter đó lên hình ảnh?",
        "answer": "Filter Gallery"
    },
    "542743": {
        "question": "Có thể truy cập menu Filter nhanh thông qua biểu tượng fx trên bảng LAYERS. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542744": {
        "question": "Chỉ có thể áp dụng tối đa bao nhiêu filter trên một layer?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "542745": {
        "question": "Một số filter không làm việc với các hình ảnh không thuộc hệ màu RGB. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "542746": {
        "question": "Khi sử dụng Filter / Vanisshing point, trước hêt phải thực hiện điều gì?",
        "answer": "Vẽ không gian để áp dụng vật thể"
    },
    "542747": {
        "question": "Sử dụng filter nào để xử lý bức ảnh bị thị sai ( ống kính wide quá nhiều ) làm đổ hình",
        "answer": "a, b đúng"
    },
    "542748": {
        "question": "Kiểm lỗi với Spring thì đối số BindingResult đặt ở vị trí nào?",
        "answer": "Tham số cuối cùng"
    },
    "542749": {
        "question": "Phương thức nào của BindingResult cho phép kiểm tra xem có lỗi nào hay không?",
        "answer": "hasErrors()"
    },
    "542750": {
        "question": "Phương thức nào của BindingResult cho phép bổ sung một lỗi vào tập lỗi?",
        "answer": "rejectValue()"
    },
    "542751": {
        "question": "Đối số thứ nhất của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Tên thuộc tính của bean trong model"
    },
    "542752": {
        "question": "Đối số thứ hai của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Tên của bean trong model"
    },
    "542753": {
        "question": "Đối số thứ ba của phương thức rejectValue(a,b,c) của BindingResult có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Thông báo lỗi"
    },
    "542754": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng để hiển thị lỗi?",
        "answer": "&lt; form:errors path=\"prop\"/&gt;"
    },
    "542755": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:errors/&gt; định nghĩa thẻ bọc thông báo lỗi?",
        "answer": "element"
    },
    "542756": {
        "question": "Thẻ nào sau đây được sử dụng để thông báo lỗi tập trung?",
        "answer": "&lt; form:errors path=\"*\"/&gt;"
    },
    "542757": {
        "question": "id của các thẻ bọc thông báo lỗi kết thúc bởi những gì?",
        "answer": ".errors"
    },
    "542758": {
        "question": "Annotation kiểm lỗi nào được sử dụng để kiểm lỗi không để trống ô nhập?",
        "answer": "@NotBlank"
    },
    "542759": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn sử dụng annotation nào đặt trước đối số bean?",
        "answer": "@Validated"
    },
    "542760": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn sử dụng annotation nào đặt trước đối số bean?",
        "answer": "@Validated"
    },
    "542761": {
        "question": "Để kiểm lỗi tự động các thuộc tính bean bạn cần sử dụng các thư viện nào?\n 1. validation-api-1.0.0.GA.jar\n 2. hibernate-validator-4.2.0.Final.jar\n 3. log4j-1.2.16.jar\n 4. slf4j-api-1.7.5.jar\n 5. slf4j-log4j12-1.7.5.jar\n 6. slf4j-simple-1.6.1.jar",
        "answer": "Cả 6 thư viện"
    },
    "542762": {
        "question": "Annotation kiểm lỗi nào được sử dụng để kiểm lỗi số thực tối đa?",
        "answer": "@DecimalMax "
    },
    "542763": {
        "question": "Để kiểm tra phạm vi số nguyên bạn cần sử dụng annotation kiểm lỗi nào?\n 1. @Max và @Min \n 2. @Size\n 3. @Range",
        "answer": "Cả 3 cách đều được"
    },
    "542764": {
        "question": "Để kiểm lỗi thời gian trong quá khứ bạn cần sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@Past "
    },
    "542765": {
        "question": "Để kiểm lỗi có khớp với biểu thức chính qui hay không bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@Pattern "
    },
    "542766": {
        "question": "Phương thức sự kiện nào của HandlerInterceptorAdapter sẽ thực hiện trước khi yêu cầu đến action?",
        "answer": "preHandle()"
    },
    "542767": {
        "question": "Phương thức sự kiện nào của HandlerInterceptorAdapter sẽ thực hiện trước khi chuyển sang view?",
        "answer": "postHandle()"
    },
    "542768": {
        "question": "Thẻ nào cho phép khai báo các url sẽ bị lọc bởi interceptor?",
        "answer": "&lt; mvc:mapping/&gt;"
    },
    "542769": {
        "question": "Thứ tự thực hiện trong việc xử lý yêu cầu từ người sử dụng được DispatcherServlet điều phối\n 1. Mapping Handler\n 2. Controller\n 3. View\n 4. ViewResolver",
        "answer": "1,2,4,3"
    },
    "542770": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa file cấu hình ứng dụng web.xml",
        "answer": "src"
    },
    "542771": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa file thư viện",
        "answer": "Thư mục nào cũng được"
    },
    "542772": {
        "question": "Trong dự án web của eclipse, thư mục nào chứa các file ảnh, css, javascript",
        "answer": "WebContent"
    },
    "542773": {
        "question": "Trong file cấu hình ứng dụng web.xml tham số nào được sử dụng để khai báo các file cấu hình spring",
        "answer": "webConfigLocation"
    },
    "542774": {
        "question": "Trong web.xml để cấu hình ứng dụng chạy được với Spring MVC, cần phải khai báo\n 1. DispatcherServlet\n 2. CharacterEncodingFilter",
        "answer": "Chỉ cần 1, không cần 2"
    },
    "542775": {
        "question": "&lt;url-pattern&gt;*.htm&lt;/url-pattern&gt; trong ánh xạ của DispatcherServlet có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ tiếp nhận các url kết thúc bởi htm"
    },
    "542776": {
        "question": "Khai báo ViewResolver nhằm mục đích gì?",
        "answer": "Để đưa ra qui luật xác định view được thực hiện để sinh giao diện"
    },
    "542777": {
        "question": "Qui luật xác định view của ViewResolver được thực hiện như thế nào?",
        "answer": "prefix + viewname + suffix"
    },
    "542778": {
        "question": "URL khẩn cầu phương thức action được ánh xạ với \"home/index\" là gì?",
        "answer": "home/index.htm"
    },
    "542779": {
        "question": "Để truy xuất đến ServletContext của ứng dụng web bạn phải làm thế nào?\n 1. Khai báo @Autowired ServletContext\n 2. Khai báo ServletContext như đối số của phương thức action",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "542780": {
        "question": "Để nhận tham số từ người dùng bạn cần bổ sung vào đối số của phương thức action những gì?\n 1. HttpServletRequest\n 2. HttpServletResponse",
        "answer": "Chỉ cần 1, không cần 2"
    },
    "542781": {
        "question": "Cách nào để truyền dữ liệu từ action sang view\n 1. request.setAttribute(name, value)\n 2. model.addAttribute(name, value)",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "542782": {
        "question": "Để hiển thị một attribute đã được đặt vào HttpServletRequest bởi action trong jsp người ta sử dụng cách nào?\n 1. &lt;%=request.getAttribute(name)%&gt;\n 2. ${name}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "542783": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để đánh dấu phương thức action?\n 1. @Controller\n 2 @RequestMapping",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "542784": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:\n 1. Spring framework là nền tảng mã nguồn mở. Nó cung cấp cơ sở hạ tầng toàn diện để phát triển ứng dụng Java một cách mạnh mẽ, rất dễ dàng và nhanh chóng. \n 2. Spring framework được tạo bởi Rod Johnson và được giới thiệu vào tháng 6 năm 2003.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542785": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:\n 1. Spring là framework phát triển ứng dụng Java phổ biến nhất đối với doanh nghiệp. \n 2. Spring Framework được hàng triệu nhà phát triển ứng dụng trên toàn thế giới sử dụng để tạo ra các sản phẩm phần mềm với hiệu suất cao, dễ dàng kiểm chứng, tái sử dụng mã.",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "542786": {
        "question": "Thành phần nào sau đây không được thiết kế trong Spring Framework",
        "answer": "Spring DataSet"
    },
    "542787": {
        "question": "Tích hợp Hibernate vào Spring nhờ vào thành phần nào của Spring Framework",
        "answer": "Spring ORM"
    },
    "542788": {
        "question": "@RequestMapping có thể đặt ở đâu?",
        "answer": "Cho phép cả Controller và phương thức action"
    },
    "542789": {
        "question": "Giả sử HomeController định nghĩa như sau:\n @Controller\n @RequestMapping(\"/home\")\n public class HomeController {\n &nbsp;@RequestMapping(\"index\")\n &nbsp;public String index() {\n &nbsp; return \"home/index\";\n &nbsp;}\n &nbsp;@RequestMapping()\n &nbsp;public String home() {\n &nbsp; return \"home/index\";\n &nbsp;}\n }\n Sau đây là 2 lời gọi các action qua web:\n 1. home/index.htm\n 2. home.htm",
        "answer": "Cả 2 cách cùng đúng"
    },
    "542790": {
        "question": "Cho 2 cách ánh xạ phương thức action sau:\n 1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)\n 2. @RequestMapping(\"home\", method=RequestMethod.POST)",
        "answer": "Cách 1 đúng, cách 2 sai"
    },
    "542791": {
        "question": "Cho 2 cách ánh xạ phương thức action sau:\n 1. @RequestMapping(value=\"home\")\n 2. @RequestMapping(\"home\")",
        "answer": "Cả 2 cách cùng đúng"
    },
    "542792": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau\n 1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)\n 2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)\n Khi người dùng nhấp vào liên kết có href là \"home.htm\" thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức get chạy"
    },
    "542793": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau\n 1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)\n 2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)\n Khi người dùng submit form &lt;form action=\"home.htm\"&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức get chạy"
    },
    "542794": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau\n 1. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.POST)\n 2. @RequestMapping(value=\"home\", method=RequestMethod.GET)\n Khi người dùng submit form &lt;form action=\"home.htm\" method=\"POST\"&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức post chạy"
    },
    "542795": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về đối số của @RequestMapping sau:\n 1. method chỉ rõ phương thức web\n 2. params chỉ ra các tham số cần thiết phải có",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542796": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"\n 1. @RequestMapping(params=\"btnInsert\"): insert()\n 2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"): update()\n Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm?btnInsert\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức insert chạy"
    },
    "542797": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"\n 1. @RequestMapping(params=\"btnInsert\"): insert()\n 2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()\n Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button name=\"btnUpdate\"&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức update chạy"
    },
    "542798": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"\n 1. @RequestMapping(): insert()\n 2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()\n Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức insert chạy"
    },
    "542799": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"\n 1. @RequestMapping(method=RequestMethod.POST): insert()\n 2. @RequestMapping(params=\"btnUpdate\"):update()\n Khi người dùng nhấp nút [Update] của form &lt;form action=\"home.htm\"&gt;&lt;button&gt;Update&lt;/button&gt;&lt;/form&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Không có phương thức nào chạy"
    },
    "542800": {
        "question": "2 dòng lệnh sau sử dụng để ánh xạ đến 2 phương thức action khác nhau trong controller được ánh xạ là \"home\"\n 1. @RequestMapping(method=RequestMethod.POST): insert()\n 2. @RequestMapping(params=\"lnkEdit\"):update()\n Khi người dùng nhấp liên kết &lt;a href=\"home.htm?lnkEdit\"&gt;Insert&lt;/a&gt; thì phương thức nào chạy",
        "answer": "Phương thức update chạy"
    },
    "542801": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận tham số người dùng",
        "answer": "@RequestParam"
    },
    "542802": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để ánh xạ đến phương thức action",
        "answer": "@RequestMapping"
    },
    "542803": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận thông số từ đường dẫn url",
        "answer": "@PathVariable"
    },
    "542804": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để tạo một attribute trong model",
        "answer": "@ModelAttribute"
    },
    "542805": {
        "question": "@RequestParam có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "542806": {
        "question": "Đối số nào của @RequestParam chỉ ra tên tham số muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "542807": {
        "question": "Để nhận giá trị của tham số có tên là fullname, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây\n 1. @RequestParam(\"fullname\")\n 2. @RequestParam(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều được"
    },
    "542808": {
        "question": "@PathVariable có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "542809": {
        "question": "Đối số nào của @PathVariable chỉ ra tên một phần đường dẫn của url muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "542810": {
        "question": "Để nhận giá trị của phần đường dẫn url {fullname}, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây\n 1. @PathVariable(\"fullname\")\n 2. @PathVariable(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều đúng"
    },
    "542811": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để nhận một giá trị từ cookie",
        "answer": "@CookieValue"
    },
    "542812": {
        "question": "@CookieValue có mấy đối số",
        "answer": "3"
    },
    "542813": {
        "question": "Đối số nào của @CookieValue chỉ ra tên của cookie muốn nhận giá trị",
        "answer": "value"
    },
    "542814": {
        "question": "Để nhận giá trị của cookie fullname, bạn sử dụng dòng lệnh nào sau đây\n 1. @CookieValue(\"fullname\")\n 2. @CookieValue(value=\"fullname\")",
        "answer": "Cả 2 đều đúng"
    },
    "542815": {
        "question": "Cho mã HomeController như sau:\n @Controller\n @RequestMapping(\"/home\")\n public class HomeController {\n &nbsp;@RequestMapping(\"about\")\n &nbsp;public String about() {\n &nbsp; return \"redirect:/home/index.htm\";\n &nbsp;}\n }\n Dòng lệnh return ở trên có ý nghĩa gì?\n 1. Chọn view index.jsp trong thư mục home\n 2. Chuyển sang action home/index",
        "answer": "2 đúng, 1 sai"
    },
    "542816": {
        "question": "Cho mã HomeController như sau:\n @Controller\n @RequestMapping(\"/home\")\n public class HomeController {\n &nbsp;@ResponseBody\n &nbsp;@RequestMapping(\"about\")\n &nbsp;public String about() {\n &nbsp; return \"redirect:/home/index.htm\";\n &nbsp;}\n }\n Dòng lệnh return ở trên có ý nghĩa gì?\n 1. Trả chuỗi \"redirect:/home/index.htm\" về client\n 2. Chuyển sang action home/index",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "542817": {
        "question": "Cho 2 phát biểu:\n 1. Databinding là sự kết nối dữ liệu của bean đặt trong model đến các điều khiển trên form.\n 2. Khi thay đổi dữ liệu trong bean thì dữ liệu trên các điều khiển cũng thay đổi theo.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542818": {
        "question": "Khi làm việc với form spring bạn bắt buộc phải khai báo thư viện nào",
        "answer": "&lt;%@ taglib uri=\"http://www.springframework.org/tags/form\" %&gt;"
    },
    "542819": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:form&gt; chỉ ra bean được sử dụng để buộc dữ liệu lên các điều khiển trong form",
        "answer": "modelAttribute"
    },
    "542820": {
        "question": "Thuộc tính nào của điều khiển trong form Spring chỉ ra tên thuộc tính của bean cần buộc dữ liệu",
        "answer": "path"
    },
    "542821": {
        "question": "Thuộc tính nào của điều khiển trong form Spring chỉ ra class áp dụng cho điều khiển đó",
        "answer": "cssClass"
    },
    "542822": {
        "question": "Đâu là ưu điểm của form Spring\n 1. Cung cấp cơ chế buộc dữ liệu lên các điều khiển\n 2. Khi thay đổi dữ liệu trong bean thì dữ liệu trên các điều khiển cũng thay đổi theo.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542823": {
        "question": "Đâu là ưu điểm của form Spring\n 1. Cấp dữ liệu vào các List Control trở nên rất đơn giản\n 2. Kiểm và hiển thị lỗi một cách dễ dàng",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542824": {
        "question": "@ModelAttribute được sử dụng để đặt ở đâu để tạo một attribute trong model\n 1. Trước đối số action\n 2. Trước phương thức có trả về giá trị",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542825": {
        "question": "Điều khiển nào sẽ sinh ra &lt;input type=\"text\"&gt;",
        "answer": "<form:input></form:input>"
    },
    "542826": {
        "question": "Điều khiển nào sẽ sinh ra combo box",
        "answer": "&lt; form:select/&gt;"
    },
    "542827": {
        "question": "Thuộc tính nào của &lt;form:select&gt;, &lt;form:radiobuttons&gt; và &lt;form:checkboxes&gt; chỉ ra tập dữ liệu được đỗ vào các mục trong điều khiển",
        "answer": "items"
    },
    "542828": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu trong suốt phiên làm việc của người dùng",
        "answer": "session"
    },
    "542829": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu chỉ trong một yêu cầu của người dùng",
        "answer": "request"
    },
    "542830": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu chỉ trong một trang web",
        "answer": "page"
    },
    "542831": {
        "question": "Scope nào được sử dụng để duy trì dữ liệu và chia sẻ chung cho tất cả mọi người dùng",
        "answer": "application"
    },
    "542832": {
        "question": "Giả sử trong cả 4 scope (page, request, session và application) đều có attribute có tên là fullname. Biểu thức EL ${fullname} sẽ hiển thị giá trị của attribute đặt ở scope nào",
        "answer": "application"
    },
    "542833": {
        "question": "Giả sử trong cả 4 scope (page, request, session và application) đều có attribute có tên là fullname. Biểu thức EL ${sessionScope.fullname} sẽ hiển thị giá trị của attribute đặt ở scope nào",
        "answer": "session"
    },
    "542834": {
        "question": "Cách để truy xuất một attribute có tên là fullname đặt trong session:\n 1. ${sessionScope.fullname}\n 2. ${sessionScope['fullname']}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "542835": {
        "question": "Cách để truy xuất một attribute có tên là full-name đặt trong session:\n 1. ${sessionScope.full-name}\n 2. ${sessionScope['full-name']}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "542836": {
        "question": "Cho lớp MyBean như sau\n public class MyBean {\n &nbsp;private String name = \"Nguyễn Văn Tèo\";\n &nbsp;public String getFullname() {\n &nbsp; return name;\n &nbsp;}\n }\n Giả sử trong model có attribute có tên là bean có giá trị được tạo từ lớp MyBean. Biểu thức EL nào cho phép hiển thị giá trị của trường name\n 1. ${bean.name}\n 2. ${bean.fullname}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "542837": {
        "question": "Đâu là qui ước của một lớp JavaBean",
        "answer": "Tất cả các đáp án khác đều đúng"
    },
    "542838": {
        "question": "Trong một action có đoạn mã\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; List&lt;String&gt; list = new ArrayList&lt;&gt;();\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; list.add(\"Phương\");\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; list.add(\"Cường\");\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; model.addAttribute(\"items\", list);\n Trong view muốn hiển thị tên Cường thì phải viết thế nào?",
        "answer": "${items[1]}"
    },
    "542839": {
        "question": "Trong một action có đoạn mã\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; Map&lt;String, Object&gt; map = new HashMap&lt;&gt;();\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; map.put(\"name\", \"Phương\");\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; map.put(\"mark\", 9.5);\n &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp; model.addAttribute(\"student\", map);\n Trong view muốn hiển thị tên Phương thì phải viết thế nào?",
        "answer": "${student.name}"
    },
    "542840": {
        "question": "Để hiển thị giá trị của tham số có tên là full-name bạn sử dụng cách nào?\n 1. ${param[\"full-name\"]}\n 2. ${param['full-name']}",
        "answer": "Cách 2 đúng, cách 1 sai"
    },
    "542841": {
        "question": "Để hiển thị giá trị của cookie có tên là fullname bạn sử dụng cách nào?\n 1. ${cookie.fullname.value}\n 2. ${cookie['fullname'].value}",
        "answer": "Cả 2 cách đều đúng"
    },
    "542842": {
        "question": "Khi lập trình giao diện với JSTL bạn cần thư viện nào?\n 1. jstl-api.jar\n 2. jstl-impl.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "542843": {
        "question": "Thuật ngữ EL và JSTL được viết tắt của những chữ nào\n 1. EL=Expression Language\n 2. JSTL=Java Standard Tab Library",
        "answer": "Cả 2 cùng đúng"
    },
    "542844": {
        "question": "Thư viện nào trong JSTL được sử dụng để định dạng số, thời gian…",
        "answer": "http://java.sun.com/jstl/fmt_rt"
    },
    "542845": {
        "question": "Thẻ nào được sử dụng tương tự if…else if…else trong java",
        "answer": "&lt; c:choose&gt;"
    },
    "542846": {
        "question": "Thuộc tính var trong &lt;c:forEach&gt; có ý nghĩa gì?",
        "answer": "Chỉ ra phần tử hiện tại"
    },
    "542847": {
        "question": "Thuộc tính test đưa ra điều kiện cần kiểm tra là thuộc tính của thẻ nào?\n 1. &lt;c:if&gt;\n 2. &lt;c:when&gt;",
        "answer": "Cả 2 cùng đúng"
    },
    "542848": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về DI sau:\n 1. DI là cách truyền một module vào một module khác thông qua cấu hình XML hay viết mã dưới sự hỗ trợ của DI container\n 2. DI được dùng để làm giảm sự phụ thuộc giữa các module, dễ dàng hơn trong việc thay đổi module, bảo trì code và&nbsp;testing.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542849": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về DI sau:\n 1. Spring framework hỗ trợ DI container\n 2. Servlet thông thường có hỗ trợ DI container",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "542850": {
        "question": "Có bao nhiêu cách để tiêm một bean đã được khai báo trong file cấu hình vào controller",
        "answer": "3"
    },
    "542851": {
        "question": "Chỉ sử dụng @Autowired để tiêm bean vào controller thì Spring sẽ nhận biết bean bằng cách nào?\n 1. Kiểu dữ liệu\n 2. Id của bean",
        "answer": "Cách 1 đúng, cách 2 sai"
    },
    "542852": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về sử dụng @Autowired và @Qualifier\n 1. @Autowired nhận biết qua kiểu dữ liệu\n 2. @Qualifier nhận biết qua id",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542853": {
        "question": "Để định nghĩa bean tự khai báo, bạn cần sử dụng annotation nào (chọn đáp án đúng nhất)?",
        "answer": "@Service"
    },
    "542854": {
        "question": "Cần phải chỉ rõ package của các bean tự khai báo ở đâu?",
        "answer": "&lt; context:component-scan base-package=\"poly.controller\"/&gt;"
    },
    "542855": {
        "question": "Để upload file trong Spring bạn cần bổ sung thư viện nào?\n 1. commons-fileupload-1.2.2.jar\n 2. commons-io-1.3.2.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "542856": {
        "question": "Thuộc tính nào của lớp bean CommonsMultipartResolver cho phép thay đổi tổng kích thước file upload lên ứng dụng web Spring?",
        "answer": "maxUploadSize"
    },
    "542857": {
        "question": "Để nhận file upload, action phải sử dụng kiểu dữ liệu nào?",
        "answer": "MultipartFile"
    },
    "542858": {
        "question": "Phương thức nào không thuộc MultipartFile",
        "answer": "getFilename()"
    },
    "542859": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép chuyển file đã upload đến vị trí mới",
        "answer": "transferTo()"
    },
    "542860": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép nhận biết có file được upload hay không?",
        "answer": "isEmpty()"
    },
    "542861": {
        "question": "Phương thức nào của MultipartFile cho phép lấy nội dụng file upload?",
        "answer": "getBytes()"
    },
    "542862": {
        "question": "Để sử dụng được bean JavaMailSender trong Spring bạn cần những thư viện nào?\n 1. mail.jar\n 2. activation.jar",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "542863": {
        "question": "Để sử dụng gmail làm smtp server trước hết bạn phải cần thực hiện công việc nào ?\n 1. Đăng ký tài khoản gmail\n 2. Kích hoạt tài khoản cho phép phát mail thông qua google",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "542864": {
        "question": "Phương thức nào của MimeMessageHelper chỉ ra người nhận thư phản hồi",
        "answer": "setReplyTo()"
    },
    "542865": {
        "question": "Đối số thứ 2 của phương thức setBody(text, true) của MimeMessageHelper có ý nghĩa gì?\n 1. Chỉ ra nội dụng mail là mã HTML\n 2. Chỉ ra nội dung mail là unicode",
        "answer": "1 đúng, 2 sai"
    },
    "542866": {
        "question": "Form cho chứa trường file upload phải có thuộc tính nào?\n 1. method=\"POST\"\n 2. enctype=\"multipart/form-data\"",
        "answer": "Cần cả 2"
    },
    "542867": {
        "question": "Phương thức nào của MimeMessageHelper cho phép đính kèm file vào email",
        "answer": "addAttachment()"
    },
    "542868": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:\n 1. Hibernate đóng vai trò là tầng trung gian giữa các đối tượng và CSDL để điều khiển các công việc quản lý lưu trữ trạng thái của các đối tượng đó dựa trên cơ sở ánh xạ.\n 2. Hibernate ánh xạ các lớp thực thể vào các bảng của CSDL quan hệ thông qua XML hoặc annotation.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542869": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:\n 1. Hibernate trong suốt với ngôn ngữ SQL, nó sử dụng HQL để truy vấn đối tượng.\n 2. Truy vấn các thực thể kết hợp một cách dễ dàng thông qua mối quan hệ giữa các thực thể.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542870": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về Hibernate như sau:\n 1. Hibernate không những ổn định, tin cậy mà còn giúp giảm giảm thiểu công việc của người lập trình CSDL.\n 2. Câu lệnh truy vấn đối tượng của Hibernate phụ thuộc loại CSDL làm việc",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "542871": {
        "question": "Thành phần nào trong Hibernate được sử dụng để tạo ra các session khi truy vấn hoặc thao tác dữ liệu?",
        "answer": "SessionFactory"
    },
    "542872": {
        "question": "Thành phần nào trong Hibernate được sử dụng điều khiển các giao dịch trong việc thay đổi dữ liệu?",
        "answer": "Transaction"
    },
    "542873": {
        "question": "Thuộc tính nào sau đây không phải của DriverManagerDataSource?",
        "answer": "server"
    },
    "542874": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean LocalSessionFactoryBean được sử dụng để chỉ ra các gói chứa các entity class?",
        "answer": "packagesToScan"
    },
    "542875": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về TransactionManager sau:\n 1. TransactionManager được Spring nạp vào để quản lý transaction tự động.\n 2. Spring sẽ tự tạo một session và commit hoặc rollback tự động để tăng hiệu suất trong việc xử lý thao tác CSDL",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542876": {
        "question": "Annotation nào sau đây không sử dụng trong ánh xạ thực thể?",
        "answer": "@Table"
    },
    "542877": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng khi ánh xạ trường với cột khóa chính?",
        "answer": "@Id"
    },
    "542878": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng khi ánh xạ trường với một cột kiểu thời gian?",
        "answer": "@Temporal"
    },
    "542879": {
        "question": "Annotation nào sau đây được sử dụng để định dạng trường có kiểu Date?",
        "answer": "@DateTimeFormat"
    },
    "542880": {
        "question": "Đổi trường khóa ngoại bằng ánh xạ thực thể kết hợp, bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@ManyToOne + @JoinColumn"
    },
    "542881": {
        "question": "Để ánh xạ thực thể kết hợp một-nhiều bạn sử dụng annotation nào?",
        "answer": "@OneToMany"
    },
    "542882": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các đối số của @OneToMany như sau:\n 1. mappedBy chỉ ra cơ chế nạp kèm là LAZY (mặc định) hoặc EAGER\n 2. fetch chỉ trường kết hợp của lớp kết hợp",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng sai"
    },
    "542883": {
        "question": "Cho 3 phát biểu về qui ước ánh xạ thực thể như sau:\n 1. Nếu tên bảng giống tên thực thể thì không cần sử dụng @Table\n 2. Nếu tên cột giống tên trường thì không cần sử dụng @Column\n 3. Nếu một trường không muốn ánh xạ với một cột thì khai báo với modifier transient",
        "answer": "Cả 3 phát biểu đều đúng"
    },
    "542884": {
        "question": "Annotation nào được sử dụng để đánh dấu trường ánh xạ với cột tự tăng?",
        "answer": "@GeneratedValue"
    },
    "542885": {
        "question": "Trong controller khi muốn làm việc với session được mở sẵn bạn cần phải thực hiện công việc gì?\n 1. Tiêm SessionFactory vào\n 2. Lấy session hiện tại getCurrentSession()\n 3. Chú thích @Transaction vào action hoặc controller",
        "answer": "Cần cả 3"
    },
    "542886": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về cách sử dụng session trong Spring như sau:\n 1. Khi bạn muốn điều khiển lỗi thao tác dữ liệu thì phải mở session mới với openSession()\n 2. Khi truy vấn dữ liệu hoặc thao tác nhưng khả năng xảy ra lỗi rất thấp thì sử dụng session do hệ thống mở sẵn với getCurrentSession()",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542887": {
        "question": "Phương thức nào của Query được sử dụng để truy vấn dữ liệu?",
        "answer": "setMaxResults()"
    },
    "542888": {
        "question": "Cho 2 phát biểu liên quan đến layout và template sau:\n 1. Layout có thể hiểu đơn giản là bố cục của trang web (cách sắp xếp các thành phần, trình bày nội dung trên trang web).\n 2. Template là bộ khung giao diện mẫu được dùng chung cho một số trang web trong website",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "542889": {
        "question": "Khi khai báo ViewResolver có prefix là \"/WEB-INF/views/layout.jsp?view=\" và suffix là \".jsp\" và khi action return giá trị là \"home/index\" thì trang jsp nào sẽ chạy?",
        "answer": "/WEB-INF/views/layout.jsp?view=home/index.jsp"
    },
    "542890": {
        "question": "Nếu trong trang home.jsp có chứa đoạn mã &lt;jsp:include page=\"a.jsp\"/&gt; và khi yêu cầu trang home.jsp chạy thì điều gì xảy ra:\n 1. Kết quả của trang a.jsp sẽ được kết xuất tại vị trí đặt mã &lt;jsp:include/&gt;\n 2. Lỗi vì jsp không hỗ trợ mã &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "542891": {
        "question": "Nếu trong trang home.jsp có chứa đoạn mã &lt;jsp:include page=\"${param.page}\"/&gt; và khi yêu cầu trang home.jsp?page=abc.jsp chạy thì điều gì xảy ra:\n 1. Kết quả của trang abc.jsp sẽ được kết xuất tại vị trí đặt mã &lt;jsp:include/&gt;\n 2. Lỗi vì jsp không hỗ trợ mã &lt;jsp:include/&gt;",
        "answer": "Phát biểu 1 đúng, phát biểu 2 sai"
    },
    "542892": {
        "question": "Giải pháp nào để tổ chức layout sử dụng thuần jsp trong Spring MVC?\n 1. Trong trang template chứa &lt;jsp:include page=\"${param.view}\"/&gt;\n 2. Trang action return view muốn thực hiện\n 3. ViewResolver phải có prefix là \"/WEB-INF/views/layout.jsp?view=\" và suffix là \".jsp\"",
        "answer": "Cần cả 3"
    },
    "542893": {
        "question": "Nếu trang x.jsp có mã như sau:\n &lt;%\n &nbsp;String view = request.getParameter(\"view\");\n &nbsp;if(view.startsWith(\"a/\")){\n &nbsp; pageContext.forward(\"a.jsp\");\n &nbsp;}\n &nbsp;else if(view.startsWith(\"/b\")){\n &nbsp; pageContext.forward(\"b.jsp\");\n &nbsp;}\n &nbsp;else{\n &nbsp; pageContext.forward(\"c.jsp\");\n &nbsp;}\n %&gt;\n Thì khi gọi x.jsp?view=a/b/c.jsp thì các hoạt động xảy ra như thế nào?",
        "answer": "x.jsp chạy và chuyển tiếp đến a.jsp"
    },
    "542894": {
        "question": "Cho 2 phát biểu liên quan đến file tài nguyên như sau\n 1. File phải có đuôi là properties\n 2. Mỗi hàng trong file là một cặp key=value, với key là duy nhất",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542895": {
        "question": "Khi bạn khai báo bean ReloadableResourceBundleMessageSource với thuộc tính basenames là &lt;property name=\"basenames\"&gt;&lt;list&gt;&lt;value&gt;classpath:global&lt;/value&gt;&lt;/list&gt;&lt;/property&gt; thì file tài nguyên global.properties đặt ở đâu?",
        "answer": "Thư mục WebContext"
    },
    "542896": {
        "question": "Tên file chứa tài nguyên tiếng việt phải đặt như thế nào?",
        "answer": "basename_vi.properties"
    },
    "542897": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean CookieLocaleResolver cho phép chọn ngôn ngữ mặc định?",
        "answer": "defaultLocale"
    },
    "542898": {
        "question": "Để duy trì ngôn ngữ được chọn trên cookie trong khoảng thời gian nào đó bạn cần thiết lập giá trị cho thuộc tính nào của bean CookieLocaleResolver",
        "answer": "cookieMaxAge"
    },
    "542899": {
        "question": "Thuộc tính nào của bean LocaleChangeInterceptor được sử dụng để chỉ ra tên tham số thay đổi ngôn ngữ?",
        "answer": "paramName"
    },
    "542900": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các bean liên quan đến việc xây dựng giao diện đa ngôn ngữ\n 1. Bean ReloadableResourceBundleMessageSource được dử dụng để khai báo các file tài nguyên\n 2. Bean CookieLocaleResolver được sử dụng để ghi nhớ ngôn ngữ bằng cookie. Sử dụng cookie để duy trì ngôn ngữ để lần truy cập sau đó trên máy đang sử dụng thì ngôn ngữ đã được chọn trước đó vẫn được duy trì.",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542901": {
        "question": "Cho 2 phát biểu về các bean liên quan đến việc xây dựng giao diện đa ngôn ngữ\n 1. Bean LocaleChangeInterceptor được sử dụng như là interceptor để nhận biết sự thay đổi ngôn ngữ\n 2. Để thay đổi ngôn ngữ chỉ cần gọi bất kỳ action nào trong website và truyền tham số có tên đã được khai báo trong bean LocaleChangeInterceptor",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542902": {
        "question": "Cho hai phát biểu về hiển thị dữ liệu từ tài nguyên đa ngôn ngữ:\n 1. Khai báo thẻ &lt;%@ taglib uri=\"http://www.springframework.org/tags\" prefix=\"s\" %&gt;\n 2. Hiển thị &lt;s:message code=\"key\"/&gt;",
        "answer": "Cả 2 phát biểu cùng đúng"
    },
    "542903": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau\n<a href=\"#\" data-lang=\"en\">English</a> | <a href=\"#\" data-lang=\"vi\">Tiếng Việt</a> <script> 1. $(function(){ 2. $(\"a[data-lang]\").click(function(){ 3.  var lang = $(this).attr(\"data-lang\"); 4.  $.get(\"home/index.htm?language=\"+ lang, function(){ 5.   location.reload(); 6.  }); 7.  return false; 8. }); 9. }); 10.</script> Dòng mã lệnh số 3 thực hiện công việc gì?\n",
        "answer": "Lấy giá trị của thuộc tính data-lang của thẻ a bị click"
    },
    "542904": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau\n<a href=\"#\" data-lang=\"en\">English</a> | <a href=\"#\" data-lang=\"vi\">Tiếng Việt</a> <script> 1. $(function(){ 2. $(\"a[data-lang]\").click(function(){ 3.  var lang = $(this).attr(\"data-lang\"); 4.  $.get(\"home/index.htm?language=\"+ lang, function(){ 5.   location.reload(); 6.  }); 7.  return false; 8. }); 9. }); 10.</script> Dòng mã lệnh số 4 thực hiện công việc gì?\n",
        "answer": "Gọi action home/index.htm"
    },
    "542905": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau\n<a href=\"#\" data-lang=\"en\">English</a> | <a href=\"#\" data-lang=\"vi\">Tiếng Việt</a> <script> 1. $(function(){ 2. $(\"a[data-lang]\").click(function(){ 3.  var lang = $(this).attr(\"data-lang\"); 4.  $.get(\"home/index.htm?language=\"+ lang, function(){ 5.   location.reload(); 6.  }); 7.  return false; 8. }); 9. }); 10.</script> Dòng mã lệnh số 5 thực hiện công việc gì?\n",
        "answer": "Tải lại trang web hiện tại"
    },
    "542906": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau\n<a href=\"#\" data-lang=\"en\">English</a> | <a href=\"#\" data-lang=\"vi\">Tiếng Việt</a> <script> 1. $(function(){ 2. $(\"a[data-lang]\").click(function(){ 3.  var lang = $(this).attr(\"data-lang\"); 4.  $.get(\"home/index.htm?language=\"+ lang, function(){ 5.   location.reload(); 6.  }); 7.  return false; 8. }); 9. }); 10.</script> Dòng mã lệnh số 7 thực hiện công việc gì?\n",
        "answer": "Hủy thao tác click vào thẻ a chứa thuộc tính data-lang"
    },
    "542907": {
        "question": "Cho đoạn mã HTML và JavaScript như sau\n<a href=\"#\" data-lang=\"en\">English</a> | <a href=\"#\" data-lang=\"vi\">Tiếng Việt</a> <script> 1. $(function(){ 2. $(\"a[data-lang]\").click(function(){ 3.  var lang = $(this).attr(\"data-lang\"); 4.  $.get(\"home/index.htm?language=\"+ lang, function(){ 5.   location.reload(); 6.  }); 7.  return false; 8. }); 9. }); 10.</script> Dòng mã lệnh số 2 thực hiện công việc gì?\n",
        "answer": "Đăng ký xử lý sự kiện click vào thẻ a có thuộc tính data-lang"
    },
    "542908": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542909": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "542910": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "542911": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "542912": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "542913": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "542914": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542915": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "542916": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "542917": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "542918": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542919": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "542920": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "542921": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "542922": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "542923": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "542924": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "542925": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542926": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "542927": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "542928": {
        "question": "Adobe Photoshop là chương trình đồ hoạ không thiết kế được hình ảnh động. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542929": {
        "question": "Đâu là kích thước thường thấy khi thiết kế web trên Photoshop?",
        "answer": "800x600px"
    },
    "542930": {
        "question": "Có thể thay đổi đơn vị đo trong Photoshop thông qua menu nào sau đây?",
        "answer": "Edit &gt; Preferences &gt; Units &amp; Rulers"
    },
    "542931": {
        "question": "Công cụ nào sau đây là công cụ sử dụng để cắt hình ảnh dành cho web?",
        "answer": "Slice"
    },
    "542932": {
        "question": "Lưu ảnh sử dụng cho web thông qua menu nào?",
        "answer": "File &gt; Save For Web &amp; Devices"
    },
    "542933": {
        "question": "Đâu là định dạng hình ảnh thường được sử dụng trên web?",
        "answer": "GIF"
    },
    "542934": {
        "question": "Định dạng PNG không hỗ trợ dạng trong suốt giống như dạng GIF, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542935": {
        "question": "Sau khi lưu ảnh dưới dạng dành cho web, Photoshop sẽ tự động sinh?",
        "answer": "Các phương án đều sai"
    },
    "542936": {
        "question": "Có thể tạo hình ảnh động thông qua bảng nào sau đây của Photoshop?",
        "answer": "Animation"
    },
    "542937": {
        "question": "Khi khởi tạo hình động, cần thiết phải đặt thông số nào sau đây?",
        "answer": "Thời gian chạy của các frame"
    },
    "542938": {
        "question": "Hình ảnh động được thiết kế bởi Photoshop không được hỗ trợ trong các trình duyệt IE, Frirefox. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542939": {
        "question": "Khi khởi tạo file mới, có thể lựa chọn kiểu file thiết kế dành cho Film &amp; Video tại đề mục nào?",
        "answer": "Document type"
    },
    "542940": {
        "question": "Đâu là định dạng Size mà Photoshop hỗ trợ khi khởi tạo file thiết kế cho Film &amp; Video?",
        "answer": "NTSC DV"
    },
    "542941": {
        "question": "Trích xuất file dành cho video trong Photosshop thông qua lệnh nào sau đây?",
        "answer": "File &gt; Export &gt; Render Video"
    },
    "542942": {
        "question": "Thư mục nào sẽ tự động được sinh ra sau khi thực hiện lưu ảnh cho web với tuỳ chọn Format: HTML and Images",
        "answer": "Thư mục images"
    },
    "542943": {
        "question": "Định dạng hình ảnh nào thường được sử dụng cho ảnh cho web mobile sau đây?",
        "answer": "WMBP"
    },
    "542944": {
        "question": "Có thể thiết lập chuyển động lặp lại liên tục với hình ảnh động bằng Photoshop được không?",
        "answer": "Được"
    },
    "542945": {
        "question": "Sau khi đã lưu hình ảnh theo dạng dành cho web, không thể chèn thêm nội dung vào trang HTML, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "542946": {
        "question": "Đâu là một trong số định dạng của file PNG?",
        "answer": "PNG-8"
    },
    "542947": {
        "question": "Khi thiết kế ảnh động, giá trị Delay giữa các frame được tính với đơn vị đo thời gian là:",
        "answer": "Giây"
    },
    "542948": {
        "question": "Mục đích của việc sao lưu dữ liệu là gì?",
        "answer": "phục hồi khi có sự cố "
    },
    "542949": {
        "question": "Full backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là gì?",
        "answer": "bak"
    },
    "542950": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về full backup?",
        "answer": "Sao lưu toàn bộ cơ sở dữ liệu được chỉ định"
    },
    "542951": {
        "question": "Full backup sao lưu các thành phần nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúngq"
    },
    "542952": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Differential backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các dữ liệu mới được cậpnhật kể từ lần full backup trước đó \""
    },
    "542953": {
        "question": "Differential backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là?",
        "answer": "bak"
    },
    "542954": {
        "question": "Giả sử thực hiện Full backup tại thời điểm t1, thực hiện differential backup tại thời điểm t2, tiếp tục thực hiện differential backup tại thời điểm t3, hỏi thời điểm t3 sao lưu dữ liệu tính từ t1 hay t2 hay t3?",
        "answer": "t1"
    },
    "542955": {
        "question": "Phát biểu nào đúng về Transaction log backup?",
        "answer": "\"Sao lưu các bản ghi transaction log (các thao tác xảy ra trên CSDL, không sao lưu dữ liệu) \""
    },
    "542956": {
        "question": "Transaction log backup tạo ra tập tin có phần mở rộng là ?",
        "answer": "trn"
    },
    "542957": {
        "question": "Chế độ “Append to the existing backup set” cho phép điều gì?",
        "answer": " lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file "
    },
    "542958": {
        "question": "Chế độ “Overwrite all existing backup sets”&nbsp; cho phép điều gì?",
        "answer": "chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng"
    },
    "542959": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép lưu nhiều bản sao CSDL từ các lần sao lưu khác nhau vào cùng một file ?",
        "answer": "Append to the existing backup set"
    },
    "542960": {
        "question": "Chế độ sao lưu nào cho phép chỉ giữ lại một bản sao duy nhất của lần sao lưu cuối cùng ?",
        "answer": "Overwrite all existing backup sets"
    },
    "542961": {
        "question": "Việc thực hiện Full Backup nhiều sẽ gặp khó khăn nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542962": {
        "question": "Để tạo lịch sao lưu tự động người dùng phải đăng nhập bằng Login ID có vai trò ?",
        "answer": "SysAdmin"
    },
    "542963": {
        "question": "Có các loại sao lưu dữ liệu nào?",
        "answer": "Tất cả đáp án đều đúng"
    },
    "542964": {
        "question": "Đặt lịch sao lưu tự động là?",
        "answer": "Tạo một kế hoạch cho SQL Server để SQL Server tự động thực hiện sao lưu CSDL tại một thời điểm được ấn định sẵn"
    },
    "542965": {
        "question": "SQL server có cho phép đặt lịch tự động xóa các bản sao lưu cũ theo thời gian nhất định hay không?",
        "answer": "Có"
    },
    "542966": {
        "question": "SQL Server chỉ thực hiện sao lưu tự động thành công khi ?",
        "answer": "SQL Server Agent đang chạy"
    },
    "542967": {
        "question": "Có thể khởi động lại SQL Server Agent tại đâu?",
        "answer": "Câu a và b đúng"
    },
    "542968": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "542969": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "542970": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "542971": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "542972": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "542973": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "542974": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "542975": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "542976": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "542977": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "542978": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "542979": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "542980": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "542981": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "542982": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "542983": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "542984": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "542985": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "542986": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "542987": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "542988": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "542989": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "542990": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "542991": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "542992": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "542993": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "542994": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "542995": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "542996": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "542997": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "542998": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "542999": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543000": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543001": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543002": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543003": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543004": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543005": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543006": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543007": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543008": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543009": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543010": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543011": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543012": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543013": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543014": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543015": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543016": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543017": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543018": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543019": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543020": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543021": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543022": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543023": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543024": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543025": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543026": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543027": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543028": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543029": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543030": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543031": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543032": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543033": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543034": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543035": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543036": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543037": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543038": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543039": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543040": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543041": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543042": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543043": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543044": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543045": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543046": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543047": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543048": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "a theatre",
            "at the cinema",
            "didn’t see Frida",
            "see Dracula"
        ]
    },
    "543049": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "on the camping trip",
            "terrible",
            "putting something on the wrist"
        ]
    },
    "543050": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "the start of the Buddhist New Year",
            "nearly a thousand years ago",
            "they sing and dance in the streets"
        ]
    },
    "543051": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543052": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543053": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543054": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543055": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543056": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543057": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543058": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543059": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543060": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543061": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543062": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543063": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543064": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543065": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543066": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543067": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543068": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543069": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543070": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543071": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543072": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543073": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543074": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543075": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543076": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543077": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543078": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543079": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543080": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543081": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543082": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543083": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543084": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543085": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543086": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543087": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543088": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543089": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "her hotel",
            "buying some things",
            "cosmetics",
            "wait for a call"
        ]
    },
    "543090": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "need to do",
            "are in a hurry",
            "go shopping"
        ]
    },
    "543091": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "a religious event",
            "a month",
            "avoids eating and drinking during the day"
        ]
    },
    "543092": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "pick up a few things on the way to the hotel",
            "she doesn’t have much time",
            "a call from Kuala Lumpur",
            "just go by herself"
        ]
    },
    "543093": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "she wants to get color copies",
            "in Singapore on Monday morning",
            "put new buttons on the jacket"
        ]
    },
    "543094": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "the month of fasting",
            "the time when Muhammad received word of God",
            "have a pre-fast meal before dawn"
        ]
    },
    "543095": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543096": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543097": {
        "question": "Alex’s hair isn’t curly. It’s ……….",
        "answer": "straight"
    },
    "543098": {
        "question": "If gunpowder hadn’t been invented, other tools of war ……….",
        "answer": "would have been developed"
    },
    "543099": {
        "question": "Michael didn’t see Kristin at the party. When he arrived, she ……….",
        "answer": "had already left"
    },
    "543100": {
        "question": "If Ramon had made a reservation, he ………. in this predicament.",
        "answer": "wouldn’t be"
    },
    "543101": {
        "question": "We will meet at the park at 10:00 A.M. ………. it rains.",
        "answer": "unless "
    },
    "543102": {
        "question": "………., Stacy would have lent him money.",
        "answer": "Had he asked"
    },
    "543103": {
        "question": "Not &nbsp;only ………. here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543104": {
        "question": "Wild animals shouldn’t ………. as pets.",
        "answer": "be kept"
    },
    "543105": {
        "question": "I don’t appreciate ………. forced to watch commercials in a movie theater.",
        "answer": "being"
    },
    "543106": {
        "question": "A: ……….\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?\n",
        "answer": "I was wondering… Do you play chess?"
    },
    "543107": {
        "question": "A: ……….\nB: What’s the matter with it?\n",
        "answer": "Can you believe that outfit?"
    },
    "543108": {
        "question": "His interview went very well. ………., he didn’t get the job.",
        "answer": "Nevertheless "
    },
    "543109": {
        "question": "Could you tell me ……….?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543110": {
        "question": "Joe ………. married Amy. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543111": {
        "question": "When my wife is late for work, she ……….",
        "answer": "puts"
    },
    "543112": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Beekman Gallery.\nB: ……….\n",
        "answer": "Oh. That’s right down the street, on the left side."
    },
    "543113": {
        "question": "A: Tell me something about your family.\nB: Sure, ……….\n",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543114": {
        "question": ". ………. milk in the fridge",
        "answer": "There’s"
    },
    "543115": {
        "question": "&nbsp;Sonia wants to see a movie, but she has an exam tomorrow. She ………. Study tonight.",
        "answer": "has to"
    },
    "543116": {
        "question": "Rose has ………. seen that movie.",
        "answer": "already"
    },
    "543117": {
        "question": "………. her later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543118": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ……….\n",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543119": {
        "question": "A: Let’s go shopping\nB: ……….\n",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543120": {
        "question": "You ………. make a reservation soon. That restaurant is very popular.",
        "answer": "had better"
    },
    "543121": {
        "question": "Our old laptop was ………. fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543122": {
        "question": "A: ……….\nB: No. It’s my first time.\n",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543123": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Louver Museum while you’re in Paris.\nB: ……….\n",
        "answer": "Really? What’s that?"
    },
    "543124": {
        "question": "I heard she lost a filling, so she ………. be at the dentist",
        "answer": "must"
    },
    "543125": {
        "question": "She got her mother ………. the wedding.",
        "answer": "to plan"
    },
    "543126": {
        "question": "Andre ………. be a doctor, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543127": {
        "question": "We ………. lost if we had called in advance for directions.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543128": {
        "question": "It’s too dangerous ………. swimming at that beach.",
        "answer": "to go"
    },
    "543129": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We got lost.\nB: ……….\n",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543130": {
        "question": "A: ……….\nB: No, I’m just browsing.\n",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543131": {
        "question": "Jason asked me ………. I had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543132": {
        "question": "By this time next year, Sam ………. his studies and will be working as an accountant.",
        "answer": "will have finished"
    },
    "543133": {
        "question": "Listening 1: Read item 1-4",
        "answer": [
            "going to a concert",
            "the Downbeat",
            "8:00",
            "Sergio Mendes",
            "an earthquake in Romania",
            "deaths or injuries",
            "yesterday during the day",
            "to stop the fighting between Hindus and Muslims",
            "less than one week",
            "was against an India for both Muslims and Hindus"
        ]
    },
    "543134": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "on Saturday",
            "rock band",
            "11:30",
            "a late show",
            "an earthquake from Romania",
            "8.6 Richter scale",
            "property damage",
            "the way people behave is more important",
            "was broken into two states",
            "to stop the war"
        ]
    },
    "543135": {
        "question": "BODY TALK",
        "answer": [
            "nonverbal actions",
            "North Americans",
            "Brazilians often hung after shaking hands",
            "begins badly",
            "find out what gestures are appropriate there"
        ]
    },
    "543136": {
        "question": "COMICS: Trash or Treasure?",
        "answer": [
            "Japan",
            "copies of Shonen Jump sold each week",
            "caused bad behavior among young people",
            "encourage teenagers to play video games",
            "a treasure"
        ]
    },
    "543137": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ………………………..",
        "answer": "I go to school on Tuesdays and Thursdays"
    },
    "543138": {
        "question": "A: Let's go bike riding.\nB: ……………………….",
        "answer": "I’m really sorry. I don’t feel well"
    },
    "543139": {
        "question": "Riley’s hair isn’t straight. It’s ……………………..",
        "answer": "wavy"
    },
    "543140": {
        "question": "When my husband gets up early, he ………………. Our breakfast.",
        "answer": "makes"
    },
    "543141": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Taft Symphony Hall.\nB: ……………………………..",
        "answer": "Oh. That’s right around the corner, on the left side."
    },
    "543142": {
        "question": "A: Tell me something about your parents\nB: Sure. …………………………",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543143": {
        "question": "…………………… cookies on the shelf.",
        "answer": "There are"
    },
    "543144": {
        "question": "Amy is sleeping late. She ………………. work today.",
        "answer": "doesn't have to"
    },
    "543145": {
        "question": "Fred has ………………… met the new neighbors.",
        "answer": "already"
    },
    "543146": {
        "question": "………………….. us at the restaurant tonight?",
        "answer": "Will they meet"
    },
    "543147": {
        "question": "You ………………….. hurry! You’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543148": {
        "question": "Our old monitor was&nbsp;………………… big as the new one. The new one is much bigger.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543149": {
        "question": "When you’re finished working on a document, don’t forget to …………………… it before you close the file.",
        "answer": "scan"
    },
    "543150": {
        "question": "A: Be sure not to miss the National Palace Museum while you’re in Taipei.&nbsp;\nB: ………………………….",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543151": {
        "question": "The dentist told me to come next week. It ……………… be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543152": {
        "question": "She had her assistant …………………. her business cards.",
        "answer": "order"
    },
    "543153": {
        "question": "Paul ………………… be a rock musician, &nbsp;but his tastes changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543154": {
        "question": "Robert …………………… applied to law school. He would have been a great lawyer.",
        "answer": "should have"
    },
    "543155": {
        "question": "I wonder ………………….",
        "answer": "how the book ends"
    },
    "543156": {
        "question": "They ……………….. their flight if they hadn’t gotten stuck in traffic.",
        "answer": "wouldn’thave missed"
    },
    "543157": {
        "question": "It’s too dark …………………. hiking.",
        "answer": "to go"
    },
    "543158": {
        "question": "A: Sorry I forgot your birthday.\nB: …………………………….",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone"
    },
    "543159": {
        "question": "A: ……………………………\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543160": {
        "question": "She can’t think of ……………………. she would do if she had no music to listen to.",
        "answer": "what"
    },
    "543161": {
        "question": "By this time next year, my father ………………. and will be traveling around the world.",
        "answer": "will have retired"
    },
    "543162": {
        "question": "…………………. so busy, we could’ve shopped around.",
        "answer": "Had we not been"
    },
    "543163": {
        "question": "Not only ……………….. finish the report, but he didn’t come to work today either.",
        "answer": "did he not"
    },
    "543164": {
        "question": "Some animals can ……………….. to help people.",
        "answer": "be trained&nbsp;"
    },
    "543165": {
        "question": "I don’t mind …………….. shown commercials during movies. It gives me time to get a snack.",
        "answer": "being"
    },
    "543166": {
        "question": "A: You should consider getting tropical fish. They’re low-maintenance and interesting to watch.\nB: …………………………….",
        "answer": "You have a point there"
    },
    "543167": {
        "question": "A: …………………………………\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my smoking?"
    },
    "543168": {
        "question": "Sara didn’t talk to Max. When &nbsp;she called, he ………………… on his business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543169": {
        "question": "If my luggage hadn’t gotten lost, I ………………….. to go shopping for new clothers now.",
        "answer": "wouldn’tneed"
    },
    "543170": {
        "question": "We’re going to the beach next weekend ……………….. the weather’s bad.",
        "answer": "even if"
    },
    "543171": {
        "question": "He doesn’t have enough &nbsp;experience. …………………, he would have gotten the job.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543172": {
        "question": "If the airplane hadn’t been invented, faster cars, boats, and trains ……………….......",
        "answer": "would have been engineered"
    },
    "543173": {
        "question": "Listening 1",
        "answer": [
            "at the airport",
            "a rental car",
            "a driver’s license and credit card",
            "on August 14",
            "something for her mom",
            "a poetry book",
            "let Lucy borrow her book",
            "was a young man",
            "medicine and religion",
            "continued his medical work in Africa"
        ]
    },
    "543174": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "rent a car",
            "a Clio",
            "on August 14",
            "the airport",
            "just browsing",
            "looking for something for her mom",
            "until the end of the week",
            "by the time he was 21 years old",
            "study music and religion",
            "expand the hospital in Africa"
        ]
    },
    "543175": {
        "question": "Can violent movies be dangerous?",
        "answer": [
            "a filmmaker",
            "blood",
            "special effects technology",
            "graphic violence has become more common since Bonnie and Clyde and The Wild Bunch",
            "people less violent"
        ]
    },
    "543176": {
        "question": "Hong Kong Tailors",
        "answer": [
            "a suit made in 24 hours",
            "are more expensive than they used to be",
            "fit you perfectly",
            "to pay extra for alterations",
            "If you buy a ready-made garment at a store at home, it will cost about the same as a custom-made garment in Hong Kong"
        ]
    },
    "543177": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543178": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543179": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543180": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543181": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543182": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543183": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543184": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543185": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543186": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543187": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543188": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543189": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543190": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543191": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543192": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543193": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543194": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543195": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543196": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543197": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543198": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543199": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543200": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543201": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543202": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543203": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543204": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543205": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543206": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543207": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543208": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543209": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543210": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543211": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543212": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543213": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543214": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543215": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543216": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543217": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543218": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543219": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543220": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543221": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543222": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543223": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543224": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543225": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543226": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543227": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543228": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543229": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543230": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543231": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543232": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543233": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543234": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543235": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543236": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543237": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543238": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543239": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543240": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543241": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543242": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543243": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543244": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543245": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543246": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543247": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543248": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543249": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543250": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543251": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543252": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543253": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543254": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543255": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543256": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543257": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543258": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543259": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543260": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543261": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543262": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543263": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543264": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543265": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543266": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543267": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543268": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543269": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543270": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543271": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543272": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543273": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543274": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543275": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543276": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543277": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543278": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543279": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543280": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543281": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543282": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543283": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543284": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543285": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543286": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543287": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543288": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543289": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543290": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543291": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543292": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543293": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543294": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543295": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543296": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543297": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543298": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543299": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543300": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543301": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543302": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543303": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543304": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543305": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543306": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543307": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543308": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543309": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543310": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543311": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543312": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543313": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543314": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543315": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543316": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543317": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543318": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543319": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543320": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543321": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543322": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543323": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543324": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543325": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543326": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543327": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543328": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543329": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543330": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543331": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543332": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543333": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543334": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543335": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543336": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543337": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543338": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543339": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543340": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543341": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543342": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543343": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543344": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543345": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543346": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543347": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543348": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543349": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543350": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543351": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543352": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543353": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543354": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543355": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543356": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543357": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543358": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543359": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543360": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543361": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543362": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543363": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543364": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543365": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543366": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543367": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543368": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543369": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543370": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543371": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543372": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543373": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543374": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543375": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543376": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543377": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543378": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543379": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543380": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543381": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543382": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543383": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543384": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543385": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543386": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543387": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543388": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543389": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543390": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543391": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543392": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543393": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543394": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543395": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543396": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543397": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543398": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543399": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543400": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543401": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543402": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543403": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543404": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543405": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543406": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543407": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543408": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543409": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543410": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543411": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543412": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543413": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543414": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543415": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543416": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543417": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543418": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543419": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543420": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543421": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543422": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543423": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543424": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543425": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543426": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543427": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543428": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543429": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543430": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543431": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543432": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543433": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543434": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543435": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543436": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543437": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543438": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543439": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543440": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543441": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543442": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543443": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543444": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543445": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543446": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543447": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543448": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543449": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543450": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543451": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543452": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543453": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543454": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543455": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543456": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543457": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543458": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543459": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543460": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543461": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543462": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543463": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543464": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543465": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543466": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543467": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543468": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543469": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543470": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543471": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543472": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543473": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543474": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543475": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543476": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543477": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543478": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543479": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543480": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543481": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543482": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543483": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543484": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543485": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543486": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543487": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543488": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543489": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543490": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543491": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543492": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543493": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543494": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543495": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543496": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543497": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543498": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543499": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543500": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543501": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543502": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543503": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543504": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543505": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543506": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543507": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543508": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543509": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543510": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543511": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543512": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543513": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543514": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543515": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543516": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543517": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543518": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543519": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543520": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543521": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543522": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543523": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543524": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543525": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543526": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543527": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543528": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543529": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543530": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543531": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543532": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543533": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543534": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543535": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543536": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543537": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543538": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543539": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543540": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543541": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543542": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543543": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543544": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543545": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543546": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543547": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543548": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543549": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543550": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543551": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543552": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543553": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543554": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543555": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543556": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543557": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543558": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543559": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543560": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543561": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543562": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543563": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543564": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543565": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543566": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543567": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543568": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543569": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543570": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543571": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543572": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543573": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543574": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543575": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543576": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543577": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543578": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543579": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543580": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543581": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543582": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543583": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543584": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543585": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543586": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543587": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543588": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543589": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543590": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543591": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543592": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543593": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543594": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543595": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543596": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543597": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543598": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543599": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543600": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543601": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543602": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543603": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543604": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543605": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543606": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543607": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543608": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543609": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543610": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543611": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543612": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543613": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543614": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543615": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543616": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543617": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543618": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543619": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543620": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543621": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543622": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543623": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543624": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543625": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543626": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543627": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543628": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543629": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543630": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543631": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543632": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543633": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543634": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543635": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543636": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543637": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543638": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543639": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543640": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543641": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543642": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543643": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543644": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543645": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543646": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543647": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543648": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543649": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543650": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543651": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543652": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543653": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543654": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543655": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543656": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543657": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543658": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543659": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543660": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543661": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543662": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543663": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543664": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543665": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543666": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543667": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543668": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543669": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543670": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543671": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543672": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543673": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543674": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543675": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543676": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543677": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543678": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543679": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543680": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543681": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543682": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543683": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543684": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543685": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543686": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543687": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543688": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543689": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543690": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543691": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543692": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543693": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543694": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543695": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543696": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543697": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543698": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543699": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543700": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543701": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543702": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543703": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543704": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543705": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543706": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543707": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543708": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543709": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543710": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543711": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543712": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543713": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543714": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543715": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543716": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543717": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543718": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543719": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543720": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543721": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543722": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543723": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543724": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543725": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543726": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543727": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543728": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543729": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543730": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543731": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543732": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543733": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543734": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543735": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543736": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543737": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543738": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543739": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543740": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543741": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543742": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543743": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543744": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543745": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543746": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543747": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543748": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543749": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543750": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543751": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543752": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543753": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543754": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543755": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543756": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543757": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543758": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543759": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543760": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543761": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543762": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543763": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543764": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543765": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543766": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543767": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543768": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543769": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543770": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543771": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543772": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543773": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543774": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543775": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543776": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543777": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543778": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543779": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543780": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543781": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543782": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543783": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543784": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543785": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543786": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543787": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543788": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543789": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543790": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543791": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543792": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543793": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543794": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543795": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543796": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543797": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543798": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543799": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543800": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543801": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543802": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543803": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543804": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543805": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543806": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543807": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543808": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543809": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543810": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543811": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543812": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543813": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543814": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543815": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543816": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543817": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543818": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543819": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543820": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543821": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543822": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543823": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543824": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543825": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543826": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543827": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543828": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543829": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543830": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543831": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543832": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543833": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543834": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543835": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543836": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543837": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543838": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543839": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543840": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543841": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543842": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543843": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543844": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543845": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543846": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543847": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543848": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543849": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543850": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543851": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543852": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543853": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543854": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543855": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543856": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543857": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543858": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543859": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543860": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543861": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543862": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543863": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543864": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543865": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543866": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543867": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543868": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543869": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543870": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543871": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543872": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543873": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543874": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543875": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543876": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543877": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543878": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543879": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543880": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543881": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543882": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543883": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543884": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543885": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543886": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543887": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543888": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543889": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543890": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543891": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543892": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543893": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543894": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543895": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543896": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543897": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543898": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543899": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543900": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543901": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543902": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543903": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543904": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543905": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543906": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543907": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543908": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543909": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543910": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543911": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543912": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543913": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543914": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543915": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543916": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543917": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "543918": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "543919": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "543920": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "543921": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "543922": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "543923": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "543924": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "543925": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543926": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "543927": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "543928": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "543929": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "543930": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "543931": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "543932": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543933": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "543934": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543935": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "543936": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "543937": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543938": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543939": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543940": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "543941": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "543942": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "543943": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "543944": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "543945": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "543946": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "543947": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "543948": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543949": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "543950": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "543951": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543952": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543953": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543954": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "543955": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "543956": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "543957": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "543958": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "543959": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "543960": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "543961": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "543962": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "543963": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "543964": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "543965": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "543966": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "543967": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "543968": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "543969": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "543970": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "543971": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "543972": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "543973": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "543974": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "543975": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "543976": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "543977": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "543978": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "543979": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "543980": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "543981": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "543982": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "543983": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "543984": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "543985": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "543986": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "543987": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "543988": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "543989": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "543990": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "543991": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "543992": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "543993": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "543994": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "543995": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "543996": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "543997": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "543998": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "543999": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "544000": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "544001": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "544002": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "544003": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "544004": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "544005": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "544006": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "544007": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "544008": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "544009": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "544010": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "544011": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "544012": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "544013": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "544014": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "544015": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "544016": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "544017": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "544018": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "544019": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "544020": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "544021": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "544022": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "544023": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "544024": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "544025": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "544026": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "544027": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "544028": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "544029": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "544030": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "544031": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "544032": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "544033": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "544034": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "544035": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "544036": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "544037": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "544038": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "544039": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "544040": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "544041": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "544042": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "544043": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "544044": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "544045": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "544046": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "544047": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "544048": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "544049": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "544050": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "544051": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "544052": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "544053": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "544054": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "544055": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "544056": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "544057": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "544058": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "544059": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "544060": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "544061": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "544062": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "544063": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "544064": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "544065": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "544066": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "544067": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "544068": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "544069": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "544070": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "544071": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "544072": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "544073": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "544074": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "544075": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "544076": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "544077": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "544078": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "544079": {
        "question": "________ eggs in the fridge.",
        "answer": "There are"
    },
    "544080": {
        "question": "I heard he had a toothache, so he ________ be at the dentist.",
        "answer": "must"
    },
    "544081": {
        "question": "It’s too late ________ for a walk in that neighborhood.",
        "answer": "to go"
    },
    "544082": {
        "question": "If you had called earlier, you ________ good tickets.",
        "answer": "would have gotten"
    },
    "544083": {
        "question": "I’ll call you at 10:00 A.M. ________ I’m really busy.",
        "answer": "unless"
    },
    "544084": {
        "question": "A:What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work every weekday."
    },
    "544085": {
        "question": "A: Let’s go dancing.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I’m too busy."
    },
    "544086": {
        "question": "Jan’s hair isn’t dark. It’s ________.",
        "answer": "light"
    },
    "544087": {
        "question": "When my brother is late for school, he ________.",
        "answer": "doesn’t shave"
    },
    "544088": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for the Golden Theater.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s down the street, on the right."
    },
    "544089": {
        "question": "A: Tell me something about your children.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "544090": {
        "question": "Mona wants to see a movie, but she doesn’t feel well today. She ________ go tonight.",
        "answer": "can’t"
    },
    "544091": {
        "question": "Bob has ________ seen that play.",
        "answer": "already"
    },
    "544092": {
        "question": "________ them later?",
        "answer": "Will you call"
    },
    "544093": {
        "question": "That hotel doesn’t have Internet service.\nYou ________ stay someplace else.",
        "answer": "had better"
    },
    "544094": {
        "question": "Our old printer wasn’t ________ fast as the new one. The new one is much faster.",
        "answer": "nearly as"
    },
    "544095": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s my first time.",
        "answer": "Have you ever been here before?"
    },
    "544096": {
        "question": "A: Be sure not to miss the Metropolitan Museum while you’re in New York.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "544097": {
        "question": "She got her father ________ the car.",
        "answer": "to pick up"
    },
    "544098": {
        "question": "Harry ________ be a musician, but he changed his mind.",
        "answer": "was going to"
    },
    "544099": {
        "question": "Amy ________ married Clark. They would have been happy.",
        "answer": "should have"
    },
    "544100": {
        "question": "Could you tell me ________?",
        "answer": "what this means"
    },
    "544101": {
        "question": "They ________ lost if they had brought a map.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "544102": {
        "question": "A: Sorry I’m late. I got stuck in traffic.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "544103": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "544104": {
        "question": "I asked her ________ she had bought tickets yet.",
        "answer": "whether"
    },
    "544105": {
        "question": "By the time he graduates, Sam ________ over one hundred books.",
        "answer": "will have read"
    },
    "544106": {
        "question": "________, George would have helped her.",
        "answer": "Had she asked"
    },
    "544107": {
        "question": "Not only ________ here, but they didn’t call either.",
        "answer": "are they not"
    },
    "544108": {
        "question": "Animals should ________ humanely.",
        "answer": "be treated"
    },
    "544109": {
        "question": "She doesn’t appreciate ________ made to apologize for nothing.",
        "answer": "being"
    },
    "544110": {
        "question": "A: ________\nB: No. But I wish I did. Why do you ask?",
        "answer": "I was wondering . . . Do you play chess? "
    },
    "544111": {
        "question": "A: ________\nB: What’s the matter with it?",
        "answer": "Can you believe that hairdo?"
    },
    "544112": {
        "question": "Peter didn’t see Kate this morning. When he woke up, she ________.",
        "answer": "had already left"
    },
    "544113": {
        "question": "The food was excellent. ________, they told all of their friends about the restaurant.",
        "answer": "Consequently"
    },
    "544114": {
        "question": "If the wheel hadn’t been invented, other inventions ________.",
        "answer": "might not been developed"
    },
    "544115": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "544116": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "544117": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "544118": {
        "question": "TIPS ON DRIVING ABROAD",
        "answer": [
            "very confusing",
            "drive a car",
            "often helps with understanding a sign",
            "honk your horn",
            "find out about the local driving rules"
        ]
    },
    "544119": {
        "question": "THE PRINTING PRESS",
        "answer": [
            "slow",
            "the number of copies that got printed",
            "type could be reused",
            "more people were able to read books",
            "printing press was one of the most important in history"
        ]
    },
    "544120": {
        "question": "A: What’s your typical week like?\nB: ________",
        "answer": "I work on Mondays and Wednesdays."
    },
    "544121": {
        "question": "A: Let’s go out.\nB: ________",
        "answer": "I’m really sorry. I have a cold."
    },
    "544122": {
        "question": "Riley’s hair isn’t wavy. It’s ________.",
        "answer": "straight"
    },
    "544123": {
        "question": "When my sister gets up early, she ________ a shower.",
        "answer": "takes"
    },
    "544124": {
        "question": "A: Excuse me. I’m looking for Smileys Restaurant.\nB: ________",
        "answer": "Oh. That’s on the corner of Smith and Main."
    },
    "544125": {
        "question": "A: Tell me something about your teacher.\nB: Sure. ________",
        "answer": "What do you want to know?"
    },
    "544126": {
        "question": "________ potatoes on the counter.",
        "answer": "There are"
    },
    "544127": {
        "question": "Amy is getting up before 6:00 tomorrow. She ________ go to work early.",
        "answer": "has to"
    },
    "544128": {
        "question": "Bill has ________ gone home.",
        "answer": "already"
    },
    "544129": {
        "question": "________ us an e-mail later?",
        "answer": "Will she send"
    },
    "544130": {
        "question": "You ________ call him! He’ll be late.",
        "answer": "had better"
    },
    "544131": {
        "question": "His old MP3 player was ________ small as the new one. The new one is much smaller.",
        "answer": "not nearly as"
    },
    "544132": {
        "question": "A: ________\nB: No. It’s his first time.",
        "answer": "Has he ever tried snails?"
    },
    "544133": {
        "question": "A: Be sure not to miss the ruins at Machu Picchu when you’re in Peru.\nB: ________",
        "answer": "Really? Why’s that?"
    },
    "544134": {
        "question": "The doctor told me to make an appointment for next month. It ________ be an emergency.",
        "answer": "must not"
    },
    "544135": {
        "question": "She had the hotel ________ her a reservation at the restaurant.",
        "answer": "make"
    },
    "544136": {
        "question": "Sylvia ________ be a movie star, but her plans changed.",
        "answer": "was going to"
    },
    "544137": {
        "question": "Robert ________ arrived earlier. He wouldn’t have missed the bus.",
        "answer": "should have"
    },
    "544138": {
        "question": "I’m curious ________.",
        "answer": "how the movie ends"
    },
    "544139": {
        "question": "They ________ stuck in traffic if they had left earlier.",
        "answer": "wouldn’t have gotten"
    },
    "544140": {
        "question": "It’s too slippery ________.",
        "answer": "to climb"
    },
    "544141": {
        "question": "A: Sorry we’re late. We missed our train.\nB: ________",
        "answer": "That’s OK. It can happen to anyone."
    },
    "544142": {
        "question": "A: ________\nB: No, I’m just browsing.",
        "answer": "Looking for anything special?"
    },
    "544143": {
        "question": "She can’t decide ________ she should make lunch now or later.",
        "answer": "whether"
    },
    "544144": {
        "question": "By the time my sister graduates, she ________ 21 years old.",
        "answer": "will have turned"
    },
    "544145": {
        "question": "________ so busy, they would have seen that new movie.",
        "answer": "Had they not been"
    },
    "544146": {
        "question": "Not only ________ call, but she didn’t show up for work.",
        "answer": "did she not"
    },
    "544147": {
        "question": "Dogs can ________ to help people.",
        "answer": "be trained"
    },
    "544148": {
        "question": "We don’t mind ________ shown how to use the new printer. We think it’s helpful.",
        "answer": "being"
    },
    "544149": {
        "question": "A: You should consider getting a parrot. They’re entertaining and fun to watch.\nB: ________",
        "answer": "I’ll keep that in mind."
    },
    "544150": {
        "question": "A: ________\nB: Actually, it kind of bothers me. I hope that’s not a problem.",
        "answer": "Do you mind my using my cell phone?"
    },
    "544151": {
        "question": "Bob didn’t see Linda at the office. When he arrived, she ________ on her business trip.",
        "answer": "had already left"
    },
    "544152": {
        "question": "If I’d gone to the dentist earlier, I ________ a new bridge.",
        "answer": "wouldn’t have needed"
    },
    "544153": {
        "question": "I’m going to the park tomorrow ________ you have a better idea.",
        "answer": "unless"
    },
    "544154": {
        "question": "We don’t know Russian well enough. ________, we would have translated the report.",
        "answer": "Otherwise"
    },
    "544155": {
        "question": "If the vaccine for smallpox hadn’t been discovered, many more lives ________.",
        "answer": "would have been lost"
    },
    "544156": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 1–5.",
        "answer": [
            "buying art",
            "creating art",
            "collected African art",
            "she has too much art",
            "are a combination of art styles"
        ]
    },
    "544157": {
        "question": "Now read the article and circle the letter of the correct answer for items 6–10.",
        "answer": [
            "a new kind of economic development",
            "logging, mining, and hunting",
            "increased sales of wildlife souvenirs",
            "pollution and environmental damage are problems",
            "ecotourism has both benefits and risks"
        ]
    },
    "544158": {
        "question": "LISTENING 1",
        "answer": [
            "seeing a movie",
            "see an old movie",
            "Frida",
            "Dracula"
        ]
    },
    "544159": {
        "question": "LISTENING 2",
        "answer": [
            "a new invention",
            "something that stops bugs",
            "had gotten one earlier"
        ]
    },
    "544160": {
        "question": "LISTENING 3",
        "answer": [
            "gets really wet",
            "less than one week",
            "the time of year farming begins"
        ]
    },
    "544161": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "544162": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "544163": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "544164": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544165": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "544166": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "544167": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544168": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "544169": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "544170": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "544171": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544172": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "544173": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "544174": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "544175": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "544176": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544177": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "544178": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "544179": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544180": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544181": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "544182": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544183": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "544184": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544185": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "544186": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "544187": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544188": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "544189": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "544190": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "544191": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544192": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "544193": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "544194": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "544195": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "544196": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544197": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544198": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "544199": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544200": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "544201": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "544202": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544203": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "544204": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544205": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "544206": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "544207": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "544208": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "544209": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "544210": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "544211": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544212": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "544213": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "544214": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "544215": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544216": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "544217": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544218": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "544219": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544220": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544221": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "544222": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544223": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "544224": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544225": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "544226": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "544227": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "544228": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "544229": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "544230": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "544231": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544232": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "544233": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "544234": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "544235": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544236": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "544237": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544238": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "544239": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544240": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544241": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544242": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "544243": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "544244": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544245": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "544246": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "544247": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "544248": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "544249": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "544250": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "544251": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544252": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "544253": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "544254": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "544255": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544256": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544257": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544258": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "544259": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "544260": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544261": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "544262": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "544263": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "544264": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544265": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "544266": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "544267": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "544268": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "544269": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544270": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "544271": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544272": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "544273": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "544274": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "544275": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "544276": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "544277": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "544278": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "544279": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "544280": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "544281": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "544282": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "544283": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "544284": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "544285": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "544286": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "544287": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "544288": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "544289": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "544290": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "544291": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "544292": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "544293": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "544294": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "544295": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "544296": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "544297": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "544298": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "544299": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "544300": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "544301": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "544302": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "544303": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "544304": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "544305": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "544306": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "544307": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544308": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "544309": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "544310": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "544311": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544312": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "544313": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544314": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "544315": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "544316": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "544317": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "544318": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "544319": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544320": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544321": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "544322": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544323": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "544324": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "544325": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "544326": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "544327": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544328": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544329": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "544330": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "544331": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544332": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "544333": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "544334": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "544335": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "544336": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "544337": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "544338": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "544339": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544340": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544341": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "544342": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544343": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "544344": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "544345": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "544346": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544347": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "544348": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544349": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "544350": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "544351": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544352": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "544353": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "544354": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "544355": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544356": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "544357": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "544358": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "544359": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544360": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544361": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544362": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "544363": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "544364": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544365": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "544366": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544367": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "544368": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544369": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "544370": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544371": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544372": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "544373": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "544374": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "544375": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544376": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "544377": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "544378": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "544379": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544380": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544381": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "544382": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "544383": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "544384": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544385": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "544386": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544387": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "544388": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544389": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "544390": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544391": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544392": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "544393": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "544394": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "544395": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544396": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "544397": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "544398": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "544399": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544400": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "544401": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544402": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "544403": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "544404": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "544405": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "544406": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "544407": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544408": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "544409": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "544410": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "544411": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544412": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "544413": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544414": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "544415": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "544416": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "544417": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "544418": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "544419": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544420": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544421": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "544422": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544423": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "544424": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "544425": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "544426": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544427": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "544428": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "544429": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "544430": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544431": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544432": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544433": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "544434": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "544435": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "544436": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544437": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "544438": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "544439": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544440": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "544441": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "544442": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544443": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "544444": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "544445": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "544446": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "544447": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544448": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544449": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "544450": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "544451": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544452": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "544453": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "544454": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "544455": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "544456": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "544457": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "544458": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "544459": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544460": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544461": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544462": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "544463": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "544464": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544465": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "544466": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544467": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "544468": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "544469": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544470": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "544471": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544472": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "544473": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "544474": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "544475": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "544476": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544477": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "544478": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "544479": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544480": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544481": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "544482": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544483": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "544484": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "544485": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "544486": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544487": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "544488": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544489": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "544490": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "544491": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544492": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "544493": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "544494": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "544495": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544496": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "544497": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "544498": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "544499": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544500": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544501": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544502": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "544503": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "544504": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544505": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "544506": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544507": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "544508": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544509": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "544510": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544511": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544512": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "544513": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "544514": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "544515": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544516": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "544517": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "544518": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "544519": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544520": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544521": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "544522": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "544523": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "544524": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544525": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "544526": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544527": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "544528": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544529": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "544530": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544531": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544532": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "544533": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "544534": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "544535": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544536": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "544537": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "544538": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "544539": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544540": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544541": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "544542": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544543": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "544544": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "544545": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "544546": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544547": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "544548": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "544549": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "544550": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544551": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544552": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544553": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "544554": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "544555": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "544556": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544557": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "544558": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "544559": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544560": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "544561": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544562": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "544563": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "544564": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544565": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "544566": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544567": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "544568": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "544569": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544570": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "544571": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544572": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "544573": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "544574": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "544575": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "544576": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544577": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "544578": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "544579": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544580": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544581": {
        "question": "Khái niệm pictograms là gì?",
        "answer": "Là những hình ảnh đơn giản minh họa cho từ"
    },
    "544582": {
        "question": "Chữ tượng hình (ideogram) là gì?",
        "answer": "Hình ảnh đại diện cho khái niệm hay ý tưởng."
    },
    "544583": {
        "question": "Bản ghi âm (phonogram) là gì?",
        "answer": "Biểu tượng đại diện cho đoạn âm thanh"
    },
    "544584": {
        "question": "Giấy được phát minh vào khoảng thời gian nào sau đây?",
        "answer": "105CE "
    },
    "544585": {
        "question": "Giấy được ghi nhận là do nước nào phát minh?",
        "answer": "Trung Quốc"
    },
    "544586": {
        "question": "Đâu là nguồn gốc chữ thường và chữ hoa chúng ta sử dụng ngày nay/",
        "answer": "Có nguồn gốc của người La Mã nhưng đã có những sự kết hợp của người Hy Lạp"
    },
    "544587": {
        "question": "Trước khi phát minh ra giấy thì con người có thể sử dụng đất sét làm vật liệu để ghi lại, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544588": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới việc in ấn bằng gỗ?",
        "answer": "Sử dụng hình ảnh lớn và khắc (cắt) lên gỗ "
    },
    "544589": {
        "question": "Đâu là sự giống nhau giữa việc in ấn bằng gỗ và in ấn dạng movable type?",
        "answer": "Cùng sử dụng phương pháp mực ở bề mặt trên cao"
    },
    "544590": {
        "question": "Đặc điểm nào khiến kiểu chữ Modern khác biệt với kiểu Transitional?",
        "answer": "Kiểu modern thường thẳng, thưa hơn "
    },
    "544591": {
        "question": "Kiểu chữ Modern thường có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544592": {
        "question": "International Typographic Style là gì?",
        "answer": "Một ngôn ngữ hình ảnh đó là phù hợp với truyền thông quốc tế dựa trên một thỏa thuận rõ ràng về các yếu tố, nhiếp ảnh, nghệ thuật trừu tượng và kiểu chữ sans serif"
    },
    "544593": {
        "question": "Deconstructionist là một quá trình tương tác trong đó cả hai nhà thiết kế và người xem được yêu cầu tháo thông báo để công nhận giới phía sau họ và tiếp xúc với các lực lượng xã hội mà giữ chúng lại với nhau. Phát biểu trên đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544594": {
        "question": "Quan điểm Deconstructionist về vai trò của khán giả là gì?",
        "answer": "Khán giả được xem như là một thành viên tích cực trong việc giải thích của một thông điệp dựa trên hệ thống niềm tin riêng của họ."
    },
    "544595": {
        "question": "Đâu là phong cách chung khi thiết kế chữ của những nhà thiết kế theo phong trào Modern Art?",
        "answer": "Sử dụng font chữ sans-serif"
    },
    "544596": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới thiết kế kiểu chữ từ thời cách mạng công nghiệp và cách mạng kỹ thuật số?",
        "answer": "Cung cấp số lượng font phong phú cho các nhà thiết kế"
    },
    "544597": {
        "question": "Thời kì cách mạng công nghệ số tác động điều gì tới nhà thiết kế chữ?",
        "answer": "Không chỉ dễ dàng hơn mà còn dễ dàng truy cập hơn nhờ vào máy tính cá nhân"
    },
    "544598": {
        "question": "Đâu là vai trò của quảng cáo trong lịch sử phát triển thiết kế chữ?",
        "answer": "Quảng cáo cung cấp nhu cầu cao về kiểu chữ mới và bắt mắt để làm quảng cáo của họ nổi bật hơn so với sản phẩm khác"
    },
    "544599": {
        "question": "Ngôn ngữ chữ viết là tác nhân mạnh mẽ của sự thay đổi nền văn minh, văn hoá con người. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544600": {
        "question": "Logogram là biểu tượng đại diện cho toàn bộ từ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544601": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần cơ sở của chữ?",
        "answer": "Ascender"
    },
    "544602": {
        "question": "Baseline là một trong những thành phần cơ sở của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544603": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần ascender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo cao trên chữ"
    },
    "544604": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về thành phần descender?",
        "answer": "Là thành phần được kéo xuống dưới đường baseline"
    },
    "544605": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét gốc chữ (stroke)?",
        "answer": "Là thành phần tạo nên hình dạng của chữ"
    },
    "544606": {
        "question": "……………………. là phần mở rộng ở phía cuối ký tự chữ",
        "answer": "Serift"
    },
    "544607": {
        "question": "San-serif là kiểu chữ có chân, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544608": {
        "question": "Yếu tố góc độ của đường trong ký tự và mức độ tương phản là một trong những yếu tố cấu trúc của chữ. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544609": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố trong cấu trúc của chữ?",
        "answer": "Tail (phần đuôi)"
    },
    "544610": {
        "question": "Đâu là một yếu tố trong cấu trúc chữ?",
        "answer": "Phần đầu cuối"
    },
    "544611": {
        "question": "Phần giao nhau giữa 2 nét của ký tự cũng là một trong những yếu tố cấu thành nên chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544612": {
        "question": "Kích thước của kiểu chữ được đo từ đâu?",
        "answer": "Baseline"
    },
    "544613": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một inch?",
        "answer": "72 point/inch"
    },
    "544614": {
        "question": "Có bao nhiêu pica trên một inch?",
        "answer": "6 pica/inch"
    },
    "544615": {
        "question": "Có bao nhiêu điểm (point) trên một pica?",
        "answer": "12 point/pica"
    },
    "544616": {
        "question": "Đâu là định nghĩa đúng về đường nét thứ cấp?",
        "answer": "Đường nét thứ cấp là dạng nét cắt đường nét gốc"
    },
    "544617": {
        "question": "Đâu là một trong số những đường nét của chữ G và chữ g?",
        "answer": "Loop"
    },
    "544618": {
        "question": "Đâu là một font chữ?",
        "answer": "Roman"
    },
    "544619": {
        "question": "x-height là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544620": {
        "question": "waistline không phải là một thành phần của cấu trúc ký tự, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544621": {
        "question": "Typeface là gì?",
        "answer": "Được đề cập tới tất cả các ký tự được thiết kế cho việc sử dụng cụ thể"
    },
    "544622": {
        "question": "Typeface và font là một, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544623": {
        "question": "Font là gì?",
        "answer": "Là một tập hợp các ký tự của một kiểu typeface"
    },
    "544624": {
        "question": "Hiện tại có bao nhiêu kiểu họ font?",
        "answer": "9 họ "
    },
    "544625": {
        "question": "Đâu là một trong số họ font?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "544626": {
        "question": "Dạng font Script là một trong số họ font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544627": {
        "question": "Có độ tương phản cao giữa các đường nét dày và mỏng. Đây là phát biểu về font nào?",
        "answer": "Blackletter"
    },
    "544628": {
        "question": "Độ rộng của các ký tự trong bộ font Gothic thường hẹp, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544629": {
        "question": "Định dạng font nào có đặc điểm: phần đầu- cuối ký tự thường là điểm, tròn, góc cạnh hoặc kết thúc với một hình khối giống dạng giọt nước?",
        "answer": "Old Style"
    },
    "544630": {
        "question": "Đâu là một trong số những đặc điểm của font Geometric sans-serif?",
        "answer": "Chiều rộng lớn"
    },
    "544631": {
        "question": "Các ký tự trong bộ font Geometric sans-serif được xây dựng dựa trên dạng hình học, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544632": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của font Grotesque sans serif?",
        "answer": "Thiết lập chiều rộng hẹp"
    },
    "544633": {
        "question": "Định dạng font nào được thiết kế nhìn giống như dạng chữ viết tay?",
        "answer": "Font Script"
    },
    "544634": {
        "question": "Vì sao Gutenburg lại sử dụng font Blackletter để in 42 dòng Kinh Thánh?",
        "answer": "Vì font chữ giống với dạng viết tay của những người chép kinh ở Đức"
    },
    "544635": {
        "question": "Kiểu chữ Display trở nên phổ biến trong thế kỷ XIX do kết quả gia tăng quảng cáo và tiêu thụ.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544636": {
        "question": "Kiểu chữ Humanist có nguồn gốc từ đâu?",
        "answer": "Italia"
    },
    "544637": {
        "question": "Vì sao lại sử dụng kiểu chữ Humanist trong máy in?",
        "answer": "Vì nó dựa trên phong cách chữ của người La Mã cổ đại"
    },
    "544638": {
        "question": "Đâu là giới hạn của kiểu font family?",
        "answer": "Đề cập tới một bộ sưu tập bao gồm một kiểu chữ cụ thể và tất cả các phong cách kiểu chữ đó,"
    },
    "544639": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter có phần chân chữ giống như dạng hình khối nước mắt hoặc quả bóng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544640": {
        "question": "Kiểu chữ Blackletter không phải là một trong những kiểu font family, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544641": {
        "question": "Khả năng đọc (readability) là cách dễ dàng một trang văn bản có thể được đọc và điều hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544642": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về kerning?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự có thể điều chỉnh được"
    },
    "544643": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng vè tracking?",
        "answer": "Là khoảng cách giữa các ký tự trong một chuỗi văn bản"
    },
    "544644": {
        "question": "Kerning và tracking được hiểu là giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544645": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây có thể ảnh hưởng tới khả năng đọc (readability)?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "544646": {
        "question": "Nội dung chữ màu Đen in trên nền trắng là sự kết hợp rõ ràng nhất, rất thuận tiện cho khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544647": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới khả năng đọc?",
        "answer": "Kiểu chữ (typeface)"
    },
    "544648": {
        "question": "Sử dụng quá nhiều kiểu chữ trong một thiết kế có thể tạo ra một hiệu ứng hỗn loạn làm tăng khả năng đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544649": {
        "question": "\"văn bản được sắp xếp trong mối quan hệ với nhau và căn lề sẽ ảnh hưởng đến khả năng đọc\". Đây là đoạn giải thích về yếu tố nào tác động lên khả năng đọc?",
        "answer": "Alignment (căn chỉnh)"
    },
    "544650": {
        "question": "Letterspacing và tracking là 2 khái niệm hoàn toàn giống nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544651": {
        "question": "Yếu tố khoảng cách các dòng cũng ảnh hưởng tới khả năng đọc, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544652": {
        "question": "Đâu là điều cần phải chú ý khi làm việc với letterspacing?",
        "answer": "Letterspacing rộng hơn có thể khó khăn để đọc vì khi chữ quá xa nhau , nhận dạng chữ trở thành một thách thức"
    },
    "544653": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Chất liệu"
    },
    "544654": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Stroke (đường nét)"
    },
    "544655": {
        "question": "Tuy nhiên , một số màu sắc khi sử dụng sẽdễ đọc hơn, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544656": {
        "question": "Đâu là yếu tố ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility)",
        "answer": "Mức độ tương phản"
    },
    "544657": {
        "question": "Một kiểu chữ có chiều cao lớn và / hoặc x - height sẽ ..........................?",
        "answer": "Dễ đọc hơn kiểu chữ có chiều cao nhỏ"
    },
    "544658": {
        "question": "............. mà văn bản được in có thể ảnh hưởng đến mức độ dễ đọc",
        "answer": "Bề mặt"
    },
    "544659": {
        "question": "Độ tương phản giữa chữ và nền cũng gây ảnh hưởng tới mức độ dễ đọc (legibility), đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544660": {
        "question": "Typefaces dạng narrow hoặc lớn có thể gây khó đọc đối với văn bản dài, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544661": {
        "question": "Thế nào là bố cục?",
        "answer": "Là cách bố trí các thành phần nội dung và đối tượng trên một trang"
    },
    "544662": {
        "question": "Định luật nào liên quan tới việc thiết kế bố cục?",
        "answer": "Định luật Gestalt"
    },
    "544663": {
        "question": "Não của con người thường có xu hướng nào sau đây?",
        "answer": "Thường nhóm các đối tượng đơn giản giống nhau"
    },
    "544664": {
        "question": "Bộ não con người thích sự đơn giản, ổn định và sự gắn kết, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544665": {
        "question": "Não bộ của con người có khả năng nào sau đây?",
        "answer": "Nhóm và liên kết các đối tượng có vị trí gần nhau"
    },
    "544666": {
        "question": "Não của con người sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có cùng mục tiêu chung và định hướng.Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544667": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về hệ thống phân cấp hình ảnh?",
        "answer": "Là thứ tựtầm quan trọng của các yếu tố trong một bố cục."
    },
    "544668": {
        "question": "Thứ tự của tầm quan trọng của các yếu tố được xác định bởi các nhà thiết kế và khách hàng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544669": {
        "question": "Đâu là một trong những cách nhấn mạnh đối tượng trên bố cục?",
        "answer": "Thay đổi màu sắc"
    },
    "544670": {
        "question": "Con người sẽ được tự nhiên nghiêng về một bố cục theo thứ tự quen thuộc nhất để đọc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544671": {
        "question": "Thay đổi hình dạng của đối tượng/ văn bản không làm nhấn mạnh trên bố cục. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544672": {
        "question": "Não con người chia đối tượng trên bố cục theo mấy hướng?",
        "answer": "2"
    },
    "544673": {
        "question": "Làm thế nào để hệ thống phân cấp trực quan tác động lên thiết kế?",
        "answer": "Nên thông báo cho người thiết kế về các thành phần/ đối tượng nhấn mạnh"
    },
    "544674": {
        "question": "Thế nào là một khung giới hạn? (bouding box)",
        "answer": "Một hộp vô hình bao quanh một đối tượng hình dạng không đều, rìa ngoài cùng chạm vào nhau"
    },
    "544675": {
        "question": "Law of Common Fate nói rằng não của chúng ta sẽ nhóm và liên kết các đối tượng có chunh mục tiêu và định hướng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544676": {
        "question": "Đâu là loại lưới giúp tối ưu hoá sử dụng không gian trong bố cục?",
        "answer": "Baseline grid"
    },
    "544677": {
        "question": "Loại lưới nào tốt nhất chobố cục có chứa một số lượng lớn các văn bản liên tục.",
        "answer": "Column grid"
    },
    "544678": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của dạng lưới Column?",
        "answer": "Alley"
    },
    "544679": {
        "question": "Marker là một trong những thành phần của lưới Manuscript, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544680": {
        "question": "Lưới có thể xuất hiện và không phát triển trong suốt quá trình thiết kế, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544681": {
        "question": "Độ phân giải màn hình nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "72-96 dpi"
    },
    "544682": {
        "question": "Màn hình máy tính hiển thị loại và hình ảnh bằng cách chiếu sáng kết hợp khác nhau của các điểm ảnh. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544683": {
        "question": "Ký tự dạng gì sẽ gây khó đọc trên màn hình hơn vì có đường chéo nhìn như bước pixel",
        "answer": "Dạng italic"
    },
    "544684": {
        "question": "Font chữ nào được thiết kế đặc biệt để sử dụng và xem trên màn hình?",
        "answer": "Font pixel"
    },
    "544685": {
        "question": "Đâu là khuyết điểm khi sử dụng font nhúng?",
        "answer": "Trình duyệt sử dụng các tiêu chuẩn phần mềm nhúng khác nhau "
    },
    "544686": {
        "question": "Khi sử dụng font nhúng,có thể bảo vệ sự toàn vẹn hình ảnh của thiết kế. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544687": {
        "question": "Để font chữ dạng bold cần thực hiện thêm điều gì sau đây?",
        "answer": "Thêm khoảng cách giữa các ký tự"
    },
    "544688": {
        "question": "Kiểu font nào sẽ gây khó đọc trên màn hình nếu như có kích thước nhỏ?",
        "answer": "Font condensed"
    },
    "544689": {
        "question": "Để các từ và các ký tự được nhận biết rõ ràng hơn nên thêm thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Spacing"
    },
    "544690": {
        "question": "Thêm từ 5 tới 10 đơn vị tracking sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544691": {
        "question": "Thống nhất toàn bộ bố cục khối nội dung sẽ giúp tối ưu hoá tính dễ đọc trên màn hình, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544692": {
        "question": "Màu sắc sẽ trông giống nhau khi xem trên các màn hình có sự điều chính khác nhau. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544693": {
        "question": "Nền màn hình khi điều chính để chế độ nào sau đây thì sẽ dễ xem hơn?",
        "answer": "Light - gray"
    },
    "544694": {
        "question": "Đâu là định nghĩa về outline font?",
        "answer": "Là quá trình mở rộng các font chữ, nhằm loại bỏ răng cưa"
    },
    "544695": {
        "question": "Hệ thống font nào được xây dựng dựa trên hệ thống chuẩn ký tự quốc tế, gọi là Unicode?",
        "answer": "Open Type Font"
    },
    "544696": {
        "question": "Trước khi đem đi in ấn, cần thiết phải outline font, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544697": {
        "question": "Đâu là độ phân giải chuẩn của máy in?",
        "answer": "600 dpi"
    },
    "544698": {
        "question": "Thành phần nào nên có trên stroryboard?",
        "answer": "Direction"
    },
    "544699": {
        "question": "Nhịp điệu regular có thể tạo ra bằng cách thực hiện lặp lại motion, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544700": {
        "question": ".............. là một quá trình mà trong đó thông tin được mã hóa, thêm vào file font, hướng dẫn máy tính làm thế nào để sửa đổi phác thảo củanhân vật với kích thước khác nhau để gắn kết tốt hơn với lưới.",
        "answer": "Hinting"
    },
    "544701": {
        "question": "Cần thiết phải xác định được ai sẽ sử dụng và đọc văn bản với font chữ bạn thiết kế, trước khi thực hiện thiết kế font. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544702": {
        "question": "Thành phần nào cần thiết phải có trong phần guide, khi thiết kế font?",
        "answer": "Hướng dẫn về Ascender"
    },
    "544703": {
        "question": "Từ ký tự I có thể phát triển ra ký tự nào sau đây?",
        "answer": "T"
    },
    "544704": {
        "question": "Ký tự F, L và B có nguồn gốc từ sự phát triển của ký tự E, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544705": {
        "question": "Thành phần nào rất quan trọng trong việc thiết kế font?",
        "answer": "kerning"
    },
    "544706": {
        "question": "Cần thiết phải đưa ra hướng dẫn về sự tương phản giữa nét dày và mỏng, góc và phần đầu/ châncủa kiểu chữ , để đảm bảo tính nhất quán trong việc thiết kế các bộ ký tự. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544707": {
        "question": "Cap-height thường chiếm bao nhiêu % độ cao của ký tự?",
        "answer": "75 - 85 %"
    },
    "544708": {
        "question": "Góc độ của các đường nét trong ký tự thường nằm trong khoảng nào sau đây?",
        "answer": "60 - 90"
    },
    "544709": {
        "question": "Thiết kế font chữ hiện được cấp bản quyền ở Mỹ, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544710": {
        "question": "Đâu là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Trang trí cho chữ"
    },
    "544711": {
        "question": "Chữ trên hình ảnh chính là một trong số những yếu tố tác động bởi nguyên lý truyền thông",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544712": {
        "question": "Đâu là phát biểu về \"sáng tạo\"",
        "answer": "Là sự tưởng tượng một loạt các giải pháp thay thế cho một vấn đề hoặc thách thức"
    },
    "544713": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Chữ như hình ảnh, được sử dụng để minh hoạ"
    },
    "544714": {
        "question": "Đâu là một trong số những cách mà nhà thiết kế có thể kết hợp text và hình ảnh?",
        "answer": "Hình ảnh nằm trên chữ"
    },
    "544715": {
        "question": "Đâu là một trong số những thành phần của nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Đối tượng nhắm đến (receiver)"
    },
    "544716": {
        "question": "Quá trình truyền thông liên quan tới một cá nhân (tổ chức) gửi, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544717": {
        "question": "Đâu là bước cuối cùng trong nguyên lý truyền thông?",
        "answer": "Phản hồi"
    },
    "544718": {
        "question": "Cách kết hợp hình ảnh và text nào mà chữ được lấp đầy trong không gian của hình ảnh?",
        "answer": "Type into imagery"
    },
    "544719": {
        "question": "Kiểu Image into Type sẽ được thực hiện bằng cách đưa hình ảnh vào không gian của chữ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544720": {
        "question": "Phương pháp cường điệu hình ảnh cũng giúp cho nguyên lý truyền thông, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544721": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "544722": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "544723": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "544724": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544725": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "544726": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "544727": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544728": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "544729": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "544730": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "544731": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544732": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "544733": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "544734": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "544735": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "544736": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544737": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "544738": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "544739": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544740": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544741": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "544742": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544743": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "544744": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544745": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "544746": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "544747": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544748": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "544749": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "544750": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "544751": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544752": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "544753": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "544754": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "544755": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "544756": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544757": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544758": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "544759": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544760": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "544761": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "544762": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544763": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "544764": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544765": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "544766": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "544767": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "544768": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "544769": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "544770": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "544771": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544772": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "544773": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "544774": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "544775": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544776": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "544777": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544778": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "544779": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544780": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544781": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "544782": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544783": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "544784": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544785": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "544786": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "544787": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "544788": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "544789": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "544790": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "544791": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544792": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "544793": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "544794": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "544795": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544796": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "544797": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544798": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "544799": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544800": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544801": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544802": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "544803": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "544804": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544805": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "544806": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "544807": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "544808": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "544809": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "544810": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "544811": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544812": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "544813": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "544814": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "544815": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544816": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544817": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544818": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "544819": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "544820": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544821": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "544822": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "544823": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "544824": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544825": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "544826": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "544827": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "544828": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "544829": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544830": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "544831": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544832": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "544833": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "544834": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "544835": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "544836": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "544837": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "544838": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "544839": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "544840": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "544841": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "544842": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "544843": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "544844": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "544845": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "544846": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "544847": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "544848": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "544849": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "544850": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "544851": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "544852": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "544853": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "544854": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "544855": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "544856": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "544857": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "544858": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "544859": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    },
    "544860": {
        "question": "Yếu tố nào sau đây cấu thành nên nghệ thuật nhiếp ảnh?",
        "answer": "Công cụ: máy ảnh"
    },
    "544861": {
        "question": "Đâu là khái niệm về ánh sáng?",
        "answer": "Là các dòng điện từ có bước sóng ngắn"
    },
    "544862": {
        "question": "Trong thí nghiệm của Newton, sau khi ánh sáng trắng đi qua lăng kính thì tán xạ thành các màu khác nhau. Trong các câu trả lời sau đây, đâu là màu được tán xạ ra?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "544863": {
        "question": "\"Là hiệu quả hiển thị của các loại ánh sáng có bước sóng dài, ngắn khác nhau\". Đây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc"
    },
    "544864": {
        "question": "Nói màu sắc là con đẻ của ánh sáng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544865": {
        "question": "Màu sắc của vật thể mà chúng ta nhìn thấy được là do đâu?",
        "answer": "Do màu sắc của ánh sáng, màu sắc của chính vật thể và màu sắc của môi trường xung quanh vật thể"
    },
    "544866": {
        "question": "Khi nhìn màu sắc, ấn tượng màu sắc sẽ được ghi nhận lại tại đâu?",
        "answer": "Võng mạc trên mắt"
    },
    "544867": {
        "question": "Nói màu của ánh sáng là màu tự nhiên, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544868": {
        "question": "Đâu là khái niệm đúng về vòng thuần sắc?",
        "answer": "Là sơ đồ màu mà trên đó các màu ở trạng thái nguyên chất"
    },
    "544869": {
        "question": "Từ vòng màu thuần sắc chúng ta sẽ biết được yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Biết được vai trò, vị trí của các màu bậc 2,3,4,5,..."
    },
    "544870": {
        "question": "Đâu là đặc điểm của sơ đồ màu Eugene Cheureul?",
        "answer": "Tổ chức màu chính và ba màu bổ túc trên hình ngôi sao 6 cánh"
    },
    "544871": {
        "question": "Trong sơ đồ màu Eugene Cheureul có một tam giác quay mũi lên trên, trên đó bao gồm các màu: vàng chanh, đỏ và đen. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544872": {
        "question": "Màu nào sau đây nằm trên vành khăn sơ đồ màu?",
        "answer": "Màu trung tính"
    },
    "544873": {
        "question": "3 chiều của màu sắc dựa trên đặc tinh nào sau đây?",
        "answer": "Màu tươi nguyên, quang độ, cường độ"
    },
    "544874": {
        "question": "\"Là chiều của những màu ở trạng thái nguyên chất mà mắt người nhìn thấy rõ\", đây là định nghĩa về thành phần nào?",
        "answer": "Chiều màu nguyên sắc (Hue)"
    },
    "544875": {
        "question": "Đâu là khái niệm về chiều cường độ màu?",
        "answer": "Là mức độ tươi của một màu khi nó đang ở trạng thái nguyên chất hay đã bị pha với một màu khác để giảm độ tươi đi"
    },
    "544876": {
        "question": "Màu trắng là màu có quang độ tối nhất. Đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544877": {
        "question": "\"Là độ sáng hay tối, đậm hay nhạt của một màu tạo thành một dãy một sắc, một dãy màu, một gam màu\"\nĐây là khái niệm về thành phần nào sau đây?",
        "answer": "Chiều quang độ (value)"
    },
    "544878": {
        "question": "\"Là độ đậm, nhạt của màu ấy ở trạng thái còn nguyên chất\". Đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Quang độ gốc của một màu"
    },
    "544879": {
        "question": "Trên đĩa màu, chiều cường độ dùng để diễn tả sự mất dần độ tươi, độ rực của một màu nguyên sắc. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544880": {
        "question": "Khi cường độ màu mạnh đồng nghĩa với độ tươi thắm, độ rực (brightness) càng lớn. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544881": {
        "question": "Đâu là một trong số 3 màu chính bậc 1?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "544882": {
        "question": "Tên các màu có thể khác nhau ở các lĩnh vực khác nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544883": {
        "question": "Màu sắc bậc 2 được tạo ra bằng cách nào?",
        "answer": "Pha trộn hai màu bậc 1 đứng liền kề nhau"
    },
    "544884": {
        "question": "Màu bậc 2 bổ sung dưới dạng xung hợp làm tôn ba màu bậc 1 theo từng cặp\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544885": {
        "question": "Là những màu có được do sự pha trộn giữa từng cặp màu bậc 1 và 2, 2 và 1 với nhau\nĐây là cách tạo màu bậc mấy?",
        "answer": "4"
    },
    "544886": {
        "question": "Đâu là một trong số các màu bậc 3?",
        "answer": "Lam lục"
    },
    "544887": {
        "question": "Được tạo ra do sự pha trộn giữa màu bậc 1 và 3 hay 2 và 3 với phân lượng gần bằng nhau\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544888": {
        "question": "Trên vòng thuần sắc, màu bậc 4,5,6 có vai trò gì?",
        "answer": "Vai trò trung gian"
    },
    "544889": {
        "question": "Màu nghiêng về sắc xanh trên vòng thuần sắc được gọi là?",
        "answer": "Màu lạnh"
    },
    "544890": {
        "question": "Màu nóng là những màu nghiêng về?",
        "answer": "Nghiêng về vàng, cam đỏ và tím đỏ"
    },
    "544891": {
        "question": "Màu trung tính là màu không thuộc màu nóng hay lạnh - nó là màu xám, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544892": {
        "question": "Màu xám được tạo ra bởi cách nào sau đây?",
        "answer": "Do sự pha trộn giữa màu đen và trắng"
    },
    "544893": {
        "question": "Màu có sự đối nghịch nhau về bản chất và một số hình thái được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu tương phản"
    },
    "544894": {
        "question": "Đâu là một trong số những dạng tương phản?",
        "answer": "Tương phản về độ đậm hoặc nhạt của một màu"
    },
    "544895": {
        "question": "Màu bổ sung kép có nghĩa là gì?",
        "answer": "Nghĩa là hai màu bổ sung cho một màu khác"
    },
    "544896": {
        "question": "Trên vòng tròn thuần sắc, hai màu đối diện nhau thông qua tâm điểm vốn bổ sung trực tiếp cho nhau. Điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544897": {
        "question": "Những màu giống nhau được gọi là màu tương đồng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544898": {
        "question": "Những màu chiếm diện tích nổi trội nhất trên toàn bộ bức tranh, được gọi là màu gì?",
        "answer": "Màu chủ đạo"
    },
    "544899": {
        "question": "Màu nhấn không phải một tên màu, nó là loại màu bất kỳ\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544900": {
        "question": "Đâu là một trong số những hình thái về sắc của một màu?",
        "answer": "Sắc trầm"
    },
    "544901": {
        "question": "Đâu là một trong hai tình huống mà thị giác nhìn thấy màu sáng hơn?",
        "answer": "Do sự thay đổi thật sự về tính chất, mật độ, tính chất vật lý của màu "
    },
    "544902": {
        "question": "Việc đặt màu xám tren nền đen sẽ làm cho màu sáng hơn, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544903": {
        "question": "Làm cách nào để màu trông đậm hơn?",
        "answer": "Pha màu đó với màu đen, xám, hay màu có sắc độ đậm hay màu có cường độ yếu/ tái hơn"
    },
    "544904": {
        "question": "Khi lấy 7 màu sơn nhân tạo pha trộn lại sẽ cho ra màu trắng, đúng hay sai?",
        "answer": "Sai"
    },
    "544905": {
        "question": "Đâu là một trong những thành phần của hoà sắc?",
        "answer": "Chủ sắc"
    },
    "544906": {
        "question": "Đâu là một trong những tiêu chí để đánh giá màu sắc đẹp?",
        "answer": "Phù hợp với tiêu chí của ngành nghề"
    },
    "544907": {
        "question": "Có bao nhiêu phương pháp hoà hợp màu sắc chính?",
        "answer": "4"
    },
    "544908": {
        "question": "Chủ yếu sử dụng những sắc đậm hay nhạt, tươi của một màu để phối hợp, đây là khái niệm về thành phần nào?",
        "answer": "Hòa hợp màu đa sắc"
    },
    "544909": {
        "question": "Đâu là một trong những cách hòa hợp màu sắc đa màu?",
        "answer": "Hòa hợp dựa trên một màu chủ định"
    },
    "544910": {
        "question": "Đâu là một trong những công thức cộng màu?",
        "answer": "Cộng màu nhân tạo"
    },
    "544911": {
        "question": "Khi pha thêm màu tức là trừ bớt màu ra, điều này đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544912": {
        "question": "Khi đặt màu vàng chanh trên nềnmafu trắng thì sẽ tạo ra hiệu quả như thế nào?",
        "answer": "Màu vàng chanh trông sáng hơn"
    },
    "544913": {
        "question": "Thế nào là phương pháp hoà hợp bốn màu?",
        "answer": "Sử dụng bốn màu ở vị trí tạo thành hình vuông hay hình chữ nhật trên vòng thuần sắc"
    },
    "544914": {
        "question": "Đâu là phương pháp hoà hợp ba màu?",
        "answer": "Sử dụng ba màu gồm các màu bậc 1 với bậc 1, bậc 2 với bậc 2 và tất cả các màu bậc 3,4,5 ở vị trí tam giác vuông trên vòng thuần sắc"
    },
    "544915": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp sử dụng các màu trông giống nhau được gọi là phương pháp hoà hợp màu tương đồng, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544916": {
        "question": "Phương pháp hoà hợp màu nào chỉ sử dụng những sắc độ đậm, nhạt, tươi của một màu để diễn tả nội dung?",
        "answer": "Phương pháp hoà hộp sắc độ"
    },
    "544917": {
        "question": "Sự hoà hợp sắc độ mang tính chất thứ yếu, ít có kích thích tự giác và mất bớt độ tươi, vì cường độ yếu đi. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544918": {
        "question": "Đâu là tiêu chí đánh giá hoà sắc đẹp?",
        "answer": "Hợp với mục đích gây ấn tượng"
    },
    "544919": {
        "question": "Thông thường khi tạo một hoà sắc đẹp mà ít màu thì khó hơn cách dùng nhiều màu, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544920": {
        "question": "Cần chú ý về sự chênh lệch diện tích khi sử dụng cách hoà hợp sắc độ, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544921": {
        "question": "Nhà khoa học Francicus Aguilonius đã nghiên cứu về quang học, ánh sáng tại Hy Lạp vào năm nào?",
        "answer": "1613"
    },
    "544922": {
        "question": "Theo suy luận của Aguilonius thì màu đen tượng trưng cho ban đêm, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544923": {
        "question": "Màu nào sau đây xuất hiện trên quang phổ của Aguilonius?",
        "answer": "Xanh lam"
    },
    "544924": {
        "question": "Màu vàng nằm trên quang phổ của Aguilonius, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544925": {
        "question": "Màu sắc của phương Đông xoay quanh hệ màu nào sau đây?",
        "answer": "Màu sắc ngũ hành"
    },
    "544926": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Kim tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "544927": {
        "question": "Theo hệ màu ngũ hành thì mệnh Thuỷ tương ứng với màu nào sau đây?",
        "answer": "Đen"
    },
    "544928": {
        "question": "Màu sắc ngũ hành hợp với điều gì sau đây?",
        "answer": "Bát quái đồ trong Dịch lý tạo ra hình bát quái"
    },
    "544929": {
        "question": "Hệ sáu màu bao gồm những màu nào?",
        "answer": "Trắng, đỏ, vàng, xanh lục, xanh và đen"
    },
    "544930": {
        "question": "Hệ sáu màu bắt đầu từ màu nào?",
        "answer": "Trắng"
    },
    "544931": {
        "question": "Hệ 6 màu này thường được suy luận, ứng dụng hay phối hợp trong hình tượng linh thiêng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544932": {
        "question": "Hệ màu nào thường được sử dụng trong thuật phong thuỷ và chữa bệnh?",
        "answer": "Hệ bảy sắc cầu vồng"
    },
    "544933": {
        "question": "Nếu coi màu nóng là màu Dương thì màu lạnh sẽ bao gồm các màu nào sau đây?",
        "answer": "Lục, Lam, Chàm và Tím"
    },
    "544934": {
        "question": "Số màu âm dương trong hệ quang phổ truyền hình bao gồm những màu nào sau đây?",
        "answer": "Đỏ, xanh lá cây và xanh da trời"
    },
    "544935": {
        "question": "Hệ màu trong quang phổ truyền hình có 2 màu thuộc hệ Dương là xanh lá cây và xanh da trời, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544936": {
        "question": "Tỏng hệ màu CMYK, có 2 màu thuộc Dương là những màu nào?",
        "answer": "Đỏ cánh sen, vàng"
    },
    "544937": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả, gợi nên ánh sáng trong tác phẩm nghệ thuật thị giác\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544938": {
        "question": "Đâu là một trong những nguyên tắc phối cảnh theo màu sắc?",
        "answer": "Áp dụng quy luật gần đậm xa nhạt"
    },
    "544939": {
        "question": "Cảm giác về trọng lượng màu sắc do thị giác ghi nhận đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544940": {
        "question": "Càng nhạt, càng sáng, diện tích càng nhỏ, càng mỏng về bề dày thì càng tạo ra cảm giác về sự nhẹ nhàng\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544941": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời chất liệu và cảm giác do chất liệu mang lại cũng như hiệu quả thị giác của chất liệu trong sự tương tác giữa chất và màu\nĐúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544942": {
        "question": "Thiết kế đồ hoạ quảng cáo là loại hình thiết kế truyền thống trên?",
        "answer": "Mặt phẳng"
    },
    "544943": {
        "question": "Đâu là một công việc trong thiết kế đồ hoạ quảng cáo?",
        "answer": "Thiết kế logo"
    },
    "544944": {
        "question": "Thiết kế tem bưu chính cũng là một loại thiết kế đồ hoạ quảng cáo, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544945": {
        "question": "Hiệu quả của truyền thông phụ thuộc vào điều gì sau đây?",
        "answer": "Chủ yếu dựa vào giá trị của sự đễ hiểu, hiểu nhanh, hiểu chính xác"
    },
    "544946": {
        "question": "Thương hiệu Coca-Cola sử dụng màu sắc nào làm đặc trưng trong những thiết kế của họ?",
        "answer": "Đỏ"
    },
    "544947": {
        "question": "Màu sắc nào được thương hiệu Fuji film sử dụng làm đặc trưng?",
        "answer": "Vàng"
    },
    "544948": {
        "question": "Màu sắc trong trang phục không tách rời sự tác động củaloại yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "544949": {
        "question": "Đâu là khái niệm vềtrang phục?",
        "answer": "Là các hình thái vật chất được con người tạo ra để bao che, bảo vệ cơ thể con người Trước sự tác động của môi trường thiên nhiên hay nhân tạo"
    },
    "544950": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố mà trang phục thể hiện?",
        "answer": "Thị hiếu"
    },
    "544951": {
        "question": "Màu sắc của trang phục chính là nói đến hiệu quả của nó khi do một con người cụ thể nào đó mặc vào. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544952": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu sắc của chính bản thân con người mặc trang phục"
    },
    "544953": {
        "question": "Đâu là một trong những cơ sở của sự hài hoà trong ăn mặc?",
        "answer": "Giữa trang phục và con người"
    },
    "544954": {
        "question": "Giải thích theo yếu tố quang học thì màu sắc là gì?",
        "answer": "Ánh sáng"
    },
    "544955": {
        "question": "Màu sắc có 2 nguồn gốc: ánh sáng, thiên nhiên và chất liệu vô cơ hay hữu cơ. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544956": {
        "question": "Màu sắc là phương tiện để diễn tả nghệ thuật, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544957": {
        "question": "Yếu tố con người trong màu sắc trang phục rất quan trọng, không có con người thì không có trang phục. ĐÚng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544958": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu bản thân bộ trang phục?",
        "answer": "Màu của từng bộ phận trong bộ trang phục"
    },
    "544959": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố của màu sắc trong trang phục?",
        "answer": "Màu của trang phục trước khi do một người nào đó mặc"
    },
    "544960": {
        "question": "Màu sắc và chất liệu thiết kế trang phục luôn luôn đi kèm và ảnh hưởng tới nhau, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng "
    },
    "544961": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Thời tiết khí hậu"
    },
    "544962": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế nội/ ngoại thất?",
        "answer": "Đặc điểm của phong cách, quy mô kiến trúc"
    },
    "544963": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu nào liên quan tới Mộc?",
        "answer": "Xanh, lục"
    },
    "544964": {
        "question": "Màu đỏ đại diện cho Hoả trong màu sắc ngũ hành, đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544965": {
        "question": "Màu nào đại diện cho Kim trong màu sắc ngũ hành?",
        "answer": "trắng"
    },
    "544966": {
        "question": "Trong màu sắc ngũ hành, màu xanh đại diện cho Mộc, thể hiện điều gì sau đây?",
        "answer": "Vui vẻ, hoà thuận"
    },
    "544967": {
        "question": "Trong cách sử dụng màu sắc gây ấn tượng, yếu tố nào cần được truyền tải?",
        "answer": "Cảm giác về sự sang trọng, thanh lịch"
    },
    "544968": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật sân khấu không tách rời với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Ánh sáng "
    },
    "544969": {
        "question": "Màu của giải pháp ánh sáng được sử dụng cho từng đoạn, từng cảnh trên sân khấu. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544970": {
        "question": "Màu sắc của ánh sáng có thể tác động đến điều gì sau đây?",
        "answer": "Biến đổi màu của vật thể trên sân khấu"
    },
    "544971": {
        "question": "Màu của trang phục phải hài hòa phối hợp với màu của sân khấu và ánh sáng. Đúng hay sai?",
        "answer": "Đúng"
    },
    "544972": {
        "question": "Điều quan trọng khi bố trí hệ thống ánh sáng sân khấu là gì?",
        "answer": "Che dấu nguồn sáng."
    },
    "544973": {
        "question": "Ngôn ngữ quan trọng nhất trong nghệ thuật thiết kế sân khấu là gì?",
        "answer": "Ngôn ngữ màu sắc"
    },
    "544974": {
        "question": "Để gây cảm giác về sự sang trọng, sự thanh lịch trên sân khấu thì nên dùng màu như thế nào?",
        "answer": "Màu có sắc độ nhạt, có cường độ tương phản yếu"
    },
    "544975": {
        "question": "Chất lượng màu sắc và phản xạ của phần nào trên sân khấu là quan trọng nhất?",
        "answer": "Sàn sân khấu"
    },
    "544976": {
        "question": "Màu sắc trong nghệ thuật sân khấu có vai trò gì?",
        "answer": "Tăng thêm cái hồn, kích thích người diễn và cả người xem"
    },
    "544977": {
        "question": "Màu sắc, cách trang trí bằng ánh sáng không được lấn át điều gì ở người xem?",
        "answer": "Thính giác, thị giác của người xem"
    },
    "544978": {
        "question": "Hai yếu tố chính quan trọng trong hiển thị sắc tương tác là gì?",
        "answer": "Màu do vẽ, ghép, tô, dán, may mặc, trang điểm - Màu do sự tác động của ánh sáng."
    },
    "544979": {
        "question": "Yếu tố nào ảnh hưởng tới màu sắc trong thiết kế sân khấu?",
        "answer": "\nYếu tố lịch sử, thời gian, không gian, tinh thần vở diễn"
    },
    "544980": {
        "question": "Trong phòng ngủ, màu của trần và nền nên phối hợp theo nguyên tắc nào về sắc độ?",
        "answer": "Trên nhẹ dưới nặng"
    },
    "544981": {
        "question": "Đông y quan niệm người bị bệnh tim thì mặt sẽ biểu hiện sắc gì?",
        "answer": "Sắc đỏ"
    },
    "544982": {
        "question": "Thông qua màu sắc có thể đánh giá được điều gì sau đây?",
        "answer": "Tướng diện học"
    },
    "544983": {
        "question": "Trong y học màu nào những người bị bệnh tim nên tránh tiếp xúc?",
        "answer": "Màu đỏ"
    },
    "544984": {
        "question": "Tại sao trong tranh thiếu nhi, các em thường kết hợp màu đỏ và màu vàng?",
        "answer": "Biểu hiện cảm xúc tích cực"
    },
    "544985": {
        "question": "\"Liệu pháp màu sắc\" là tên gọi của 1 phương pháp thuộc lĩnh vực nào?",
        "answer": "Y học"
    },
    "544986": {
        "question": "Đâu là cách tạo màu nâu đỏ thủ công từ dân gian?",
        "answer": "Sử dụng xơ dừa"
    },
    "544987": {
        "question": "Trong tâm sinh lý con người, màu cam có ảnh hưởng như thế nào?",
        "answer": "Tạo cảm giác kích thích sự ngon miệng"
    },
    "544988": {
        "question": "Màu sắc có thể được áp dụng cho lĩnh vực nào sau đây?",
        "answer": "Âm nhạc"
    },
    "544989": {
        "question": "Màu sắc của nghệ thuật nhiếp ảnh gắn liền với yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Màu của khí hậu, thời tiết"
    },
    "544990": {
        "question": "Màu của nhiếp ảnh được ghi lại bởi?",
        "answer": "Máy ảnh"
    },
    "544991": {
        "question": "Màu trong nhiếp ảnh là màu của yếu tố nào sau đây?",
        "answer": "Công cụ chất liệu"
    },
    "544992": {
        "question": "Hệ quang phổ nào được sử dụng trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "RGB"
    },
    "544993": {
        "question": "Trong nghệ thuật nhiếp ảnh, màu nào sẽ thể hiện cảm xúc và độ sâu của ảnh?",
        "answer": "Đen trắng"
    },
    "544994": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tác động trong nghệ thuật nhiếp ảnh",
        "answer": "Nghệ thuật tạo hình"
    },
    "544995": {
        "question": "Đâu là một trong những yếu tố tạo ra cái đẹp trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Sự độc đáo của đề tài, ý tưởng"
    },
    "544996": {
        "question": "Đâu là hiệu quả của yếu tố màu sắc trong nhiếp ảnh?",
        "answer": "Màu do sự tương tác qua lại từ màu sắc riêng của các đối tượng được hiện hữu trong không gian ghi hình"
    },
    "544997": {
        "question": "Đâu là một trong những phương pháp in từ xa xưa?",
        "answer": "In khắc gỗ"
    },
    "544998": {
        "question": "Đâu là một trong những không gian màu được sử dụng trong in ấn?",
        "answer": "CEO"
    },
    "544999": {
        "question": "Nghệ thuật nhiếp ảnh là một hình thái của?",
        "answer": "Nghệ thuật thị giác"
    }
}